{
    "wrong_counter": 0,
    "genel": 3,
    "ozel": {
        "1. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "G\u00fczel Davran\u0131\u015flar\u0131m\u0131z": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen g\u00f6rseller aras\u0131ndan \u00f6\u011frendi\u011fi sesin ge\u00e7ti\u011fi g\u00f6rseli/g\u00f6rselleri se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Sese kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembol\u00fc/harfi tan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metin hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi sesin bulundu\u011fu s\u00f6zc\u00fcklere \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Seslere kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembolleri/harfleri ay\u0131rt eder.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle dinledi\u011fi sesin i\u00e7inde ge\u00e7ti\u011fi s\u00f6zc\u00fckler hakk\u0131nda konu\u015fur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metni anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde s\u00f6yler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini telaffuza dikkat ederek anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Harf ve heceleri do\u011fru seslendirir.": 5.3,
                            "S\u00f6zc\u00fckleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Telaffuza dikkat ederek okur.": 5.3,
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde okur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Yazma materyalini kurala uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerle ilgili s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Harfleri temel formuna ve yaz\u0131m y\u00f6nlerine g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Rakamlar\u0131 temel formuna ve yaz\u0131m y\u00f6nlerine g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Harf, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler aras\u0131nda uygun bo\u015fluk b\u0131rak\u0131r.": 5.3,
                            "Harflerin b\u00fcy\u00fck yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Mustafa Kemal'den Atat\u00fcrk'e": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen g\u00f6rseller aras\u0131ndan \u00f6\u011frendi\u011fi sesin ge\u00e7ti\u011fi g\u00f6rseli/g\u00f6rselleri se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Sese kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembol\u00fc/harfi tan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi sesin bulundu\u011fu s\u00f6zc\u00fcklere \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dinledi\u011fi/izledi\u011fini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Seslere kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembolleri/harfleri ay\u0131rt eder.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle dinledi\u011fi sesin i\u00e7inde ge\u00e7ti\u011fi s\u00f6zc\u00fckler hakk\u0131nda konu\u015fur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metni anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde s\u00f6yler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini telaffuza dikkat ederek anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Harf ve heceleri do\u011fru seslendirir.": 5.3,
                            "S\u00f6zc\u00fckleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Basit ve k\u0131sa c\u00fcmleleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Telaffuza dikkat ederek okur.": 5.3,
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde okur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Yazma materyalini kurala uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerle ilgili s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Harfleri temel formuna ve yaz\u0131m y\u00f6nlerine g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Rakamlar\u0131 temel formuna ve yaz\u0131m y\u00f6nlerine g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Harf, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler aras\u0131nda uygun bo\u015fluk b\u0131rak\u0131r.": 5.3,
                            "Harflerin b\u00fcy\u00fck yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, soru i\u015fareti, virg\u00fcl, \u00fcnlem) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "\u00c7evremizdeki Ya\u015fam": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen g\u00f6rseller aras\u0131ndan \u00f6\u011frendi\u011fi sesin ge\u00e7ti\u011fi g\u00f6rseli/g\u00f6rselleri se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Sese kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembol\u00fc/harfi tan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metin hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi sesin bulundu\u011fu s\u00f6zc\u00fcklere \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle dinledi\u011fi sesin i\u00e7inde ge\u00e7ti\u011fi s\u00f6zc\u00fckler hakk\u0131nda konu\u015fur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metni anlat\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerini, izlediklerini veya okuduklar\u0131n\u0131 kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde s\u00f6yler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini telaffuza dikkat ederek anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Harf ve heceleri do\u011fru seslendirir.": 5.3,
                            "S\u00f6zc\u00fckleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Basit ve k\u0131sa c\u00fcmleleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Telaffuza dikkat ederek okur.": 5.3,
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde okur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Yazma materyalini kurala uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerle ilgili s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Harfleri temel formuna ve yaz\u0131m y\u00f6nlerine g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Harf, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler aras\u0131nda uygun bo\u015fluk b\u0131rak\u0131r.": 5.3,
                            "Harflerin b\u00fcy\u00fck yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, soru i\u015fareti, virg\u00fcl, \u00fcnlem) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Yol Arkada\u015f\u0131m\u0131z Kitaplar": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen g\u00f6rseller aras\u0131ndan \u00f6\u011frendi\u011fi sesin ge\u00e7ti\u011fi g\u00f6rseli/g\u00f6rselleri se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Sese kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembol\u00fc/harfi tan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metin hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi sesin bulundu\u011fu s\u00f6zc\u00fcklere \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Sese kar\u015f\u0131l\u0131k gelen sembol\u00fc/harfi ay\u0131rt eder.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle dinledi\u011fi sesin i\u00e7inde ge\u00e7ti\u011fi s\u00f6zc\u00fckler hakk\u0131nda konu\u015fur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metni anlat\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerini, izlediklerini veya okuduklar\u0131n\u0131 kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde s\u00f6yler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini telaffuza dikkat ederek anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Harf ve heceleri do\u011fru seslendirir.": 5.3,
                            "S\u00f6zc\u00fckleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Basit ve k\u0131sa c\u00fcmleleri do\u011fru okur.": 5.3,
                            "Telaffuza dikkat ederek okur.": 5.3,
                            "\u00d6\u011frendi\u011fi ses, hece, s\u00f6zc\u00fck, c\u00fcmleleri i\u015fitilebilir bir ses d\u00fczeyinde okur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Harfleri temel formuna ve yaz\u0131m y\u00f6nlerine g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Harf, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler aras\u0131nda uygun bo\u015fluk b\u0131rak\u0131r.": 5.3,
                            "Harflerin b\u00fcy\u00fck yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, soru i\u015fareti, virg\u00fcl, \u00fcnlem) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Yeteneklerimizi Ke\u015ffediyoruz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Kendisi ve ailesi hakk\u0131nda konu\u015fmalar yapar.": 5.3,
                            "Dinlediklerini/izlediklerini ifade ederken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130lgi alan\u0131na y\u00f6nelik se\u00e7ti\u011fi bir konu hakk\u0131nda konu\u015fur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 desteklemek i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Anla\u015f\u0131labilir ve uygun bir h\u0131zda sesli okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3,
                            "Verilen bir metni metne bakarak yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metindeki olaylar\u0131 olu\u015f s\u0131ras\u0131na g\u00f6re kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi g\u00f6rselden hareketle k\u0131sa bir metin yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Rakam ve say\u0131lar\u0131 kural\u0131na uygun yazar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Minik K\u00e2\u015fifler": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerini/izlediklerini ifade ederken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metin hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Anla\u015f\u0131labilir ve uygun bir h\u0131zda sesli okur.": 5.3,
                            "Bir dizi k\u0131sa metin i\u00e7erisinden se\u00e7ti\u011fi metni okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki y\u00f6nergeleri uygular.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3,
                            "K\u0131sa metinler yazar.": 5.3,
                            "S\u00f6ylenen s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleleri yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "S\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmlelerde eksik b\u0131rak\u0131lan yerleri \u00f6n bilgileri do\u011frultusunda yazarak tamamlar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131mlar\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirmek i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler yazar.": 5.3,
                            "Harf, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler aras\u0131nda uygun bo\u015fluk b\u0131rak\u0131r.": 5.3,
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Atalar\u0131m\u0131z\u0131n \u0130zleri": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleyeceklerini/izleyeceklerini amac\u0131na uygun olarak se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metin hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki iletilerin benzerliklerini belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6ylem ve g\u00f6rsel aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinleme/izleme s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinlemesinde/izlemesinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda selamla\u015fma ve hitap ile ilgili ifadeler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda ge\u00e7en nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "S\u00f6zl\u00fc ileti\u015fimde kabul etmedi\u011fi konulara ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Dinleyicilere ne anlataca\u011f\u0131n\u0131 dikkate alarak konu\u015fur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki hatalar\u0131n\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131nda fark etti\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki konu\u015fmalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Anla\u015f\u0131labilir ve uygun bir h\u0131zda sesli okur.": 5.3,
                            "Bir dizi k\u0131sa metin i\u00e7erisinden se\u00e7ti\u011fi metni okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Metni okurken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki y\u00f6nergeleri uygular.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Okudu\u011fu ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki okumalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3,
                            "K\u0131sa metinler yazar.": 5.3,
                            "S\u00f6ylenen s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleleri yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 selamla\u015fma ve hitap ifadeleriyle ba\u015flat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "S\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmlelerde eksik b\u0131rak\u0131lan yerleri \u00f6n bilgileri do\u011frultusunda yazarak tamamlar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131dakinin iletilerinden yola \u00e7\u0131karak devam ettirir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda ge\u00e7en nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131mlar\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirmek i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Muhatab\u0131na ne yazaca\u011f\u0131n\u0131 dikkate alarak yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler yazar.": 5.3,
                            "Harflerin b\u00fcy\u00fck yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda mesajlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r \u015fekilde ifade eder.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda harf, s\u00f6zc\u00fck ve sat\u0131rlar aras\u0131nda uygun bo\u015fluk b\u0131rak\u0131r.": 5.3,
                            "Soru edat\u0131n\u0131 (m\u0131, mi) kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, soru i\u015fareti, virg\u00fcl, \u00fcnlem) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda hatalar\u0131n\u0131 bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131ndaki uygun davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki yaz\u0131lar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "8. Tema": {
                    "Sorumluluklar\u0131m\u0131z\u0131n Fark\u0131nday\u0131z": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleyeceklerini/izleyeceklerini amac\u0131na uygun olarak se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rselden/g\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metin hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletilerin benzerliklerini belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6ylem ve g\u00f6rsel aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinleme/izleme s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinlemesinde/izlemesinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda selamla\u015fma ve hitap ile ilgili ifadeler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda ge\u00e7en nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "S\u00f6zl\u00fc ileti\u015fimde kabul etmedi\u011fi konulara ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Dinleyicilere ne anlataca\u011f\u0131n\u0131 dikkate alarak konu\u015fur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki hatalar\u0131n\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131nda fark etti\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki konu\u015fmalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Anla\u015f\u0131labilir ve uygun bir h\u0131zda sesli okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Metni okurken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki y\u00f6nergeleri uygular.": 5.3,
                            "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Okudu\u011fu ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki okumalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Hece, s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleler yazar.": 5.3,
                            "K\u0131sa metinler yazar.": 5.3,
                            "S\u00f6ylenen s\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmleleri yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 selamla\u015fma ve hitap ifadeleriyle ba\u015flat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "S\u00f6zc\u00fck ve c\u00fcmlelerde eksik b\u0131rak\u0131lan yerleri \u00f6n bilgileri do\u011frultusunda yazarak tamamlar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131dakinin iletilerinden yola \u00e7\u0131karak devam ettirir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda ge\u00e7en nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda nesneleri fiziksel \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131mlar\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirmek i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Muhatab\u0131na ne yazaca\u011f\u0131n\u0131 dikkate alarak yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda hatalar\u0131n\u0131 bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131ndaki uygun davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki yaz\u0131lar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "Rakamlar\u0131 ve 20\u2019ye kadar olan say\u0131lar\u0131 (20 d\u00e2hil), niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini temsil etmek i\u00e7in kullanabilme": {
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerinin farkl\u0131 temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini, farkl\u0131 temsilleri ba\u011flam\u0131nda belirler.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini rakam ve say\u0131larla okur ve yazar.": 5.3
                        },
                        "\u00d6geleri da\u011f\u0131n\u0131k veya d\u00fczenli bir \u015fekilde bulunan bir nesne grubunu sayarken par\u00e7alar aras\u0131nda ili\u015fkileri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00d6geleri da\u011f\u0131n\u0131k veya d\u00fczenli bir \u015fekilde bulunan bir nesne grubunun par\u00e7alar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00d6geleri da\u011f\u0131n\u0131k veya d\u00fczenli bir \u015fekilde bulunan bir nesne grubunu sayarken par\u00e7alar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Nesnelerin s\u0131ra say\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6sterebilme": 5.3,
                        "\u0130ki niceli\u011fin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u201c\u00e7ok\u201d, \u201cdaha \u00e7ok\u201d, \u201caz\u201d, \u201cdaha az\u201d veya \u201ce\u015fit\u201d terimleriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "\u0130ki niceli\u011fin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u201c\u00e7ok\u201d, \u201cdaha \u00e7ok\u201d, \u201caz\u201d, \u201cdaha az\u201d veya \u201ce\u015fit\u201d terimleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "\u0130fade edilen b\u00fcy\u00fckl\u00fcklere ili\u015fkin benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "\u0130fade edilen b\u00fcy\u00fckl\u00fcklere ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "100\u2019e kadar ileriye ve 20\u2019den geriye do\u011fru ritmik sayabilme": 5.3,
                        "Artan veya azalan say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin ard\u0131\u015f\u0131k \u00f6gelerini belirler.": 5.3,
                            "Say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin ard\u0131\u015f\u0131k \u00f6geleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Verilen bir \u00e7okluktaki ili\u015fkilerden yararlanarak 20\u2019ye kadar (20 d\u00e2hil) olan nesnelerin say\u0131s\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Verilen bir \u00e7okluktaki ili\u015fkileri g\u00f6zlem ve deneyimleri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Bir \u00e7oklu\u011fun b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc stratejiye dayanarak tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahmin edilen sonu\u00e7 ile ger\u00e7ek sonucu kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak kendi tahmin\u00eene y\u00f6nelik bir yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "Standart olmayan uygun \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131 ile nesnelerin uzunlu\u011funu ve tartaca\u011f\u0131 k\u00fctlenin \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "\u00d6l\u00e7ece\u011fi uzunlu\u011fa ve k\u00fctleye uygun standart olmayan \u00f6l\u00e7me arac\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00d6l\u00e7ece\u011fi uzunlu\u011fun ve tartaca\u011f\u0131 k\u00fctlenin \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 belirlenen standart olmayan \u00f6l\u00e7\u00fc birimi cinsinden tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahmininin do\u011frulu\u011funa ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (3)": {
                        "Paralar\u0131n (1 TL, 5 TL, 10 TL, 20 TL, 50 TL, 100 TL ve 200 TL) temsil etti\u011fi b\u00fcy\u00fckl\u00fckleri tan\u0131yabilme": 5.3
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerden Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnmeye": {
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n i\u00e7erdi\u011fi toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumunun toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinden hangisini gerektirdi\u011fini fark eder.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumuna kar\u015f\u0131l\u0131k gelen toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini birbiri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tahminde bulunarak ve zihinden i\u015flem yaparak muhakeme edebilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine ili\u015fkin \u00f6geleri belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine ili\u015fkin \u00f6geler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine y\u00f6nelik tahmin ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Tahmin ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "E\u015fit i\u015faretinin anlam\u0131n\u0131 toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemi ba\u011flam\u0131nda yorumlayabilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinde e\u015fit i\u015faretinin kullan\u0131m\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "E\u015fit i\u015faretinin anlam\u0131n\u0131 kullanarak bir toplama ya da \u00e7\u0131karma i\u015flemini d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "D\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ili\u015fkisini yorumlayabilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ili\u015fkisini inceler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini tersine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ili\u015fkisini yeniden ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (1)": {
                        "Hedefe ula\u015fmak i\u00e7in mesafeleri ve y\u00f6nleri i\u00e7eren y\u00f6nergeleri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Y\u00f6nergede yer alan mesafe ve y\u00f6nleri i\u00e7eren kavramlar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Y\u00f6nergeleri kullanarak ba\u015flang\u0131\u00e7 noktas\u0131 ve hedef aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3
                        },
                        "Nesnelerin e\u015fli\u011fini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Nesnelerin e\u015fli\u011fi i\u00e7in bir \u00f6l\u00e7\u00fct belirler.": 5.3,
                            "\u00d6l\u00e7\u00fcte uygun bilgileri kullanarak \u00f6l\u00e7me yapar.": 5.3,
                            "Yap\u0131lan \u00f6l\u00e7meye dayal\u0131 olarak elde etti\u011fi sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fct ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar\u0131na ili\u015fkin olarak yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (2)": {
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famdaki nesneleri bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerine g\u00f6re ay\u0131rt edebilme": 5.3,
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan geometrik yap\u0131lardaki geometrik \u015fekilleri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Geometrik yap\u0131lardaki \u015fekilleri belirler.": 5.3,
                            "\u015eekiller aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3
                        },
                        "Bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerine g\u00f6re geometrik \u015fekilleri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Geometrik \u015fekillerin bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerine g\u00f6re ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri tasnif eder.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri adland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Veriye Dayal\u0131 Ara\u015ft\u0131rma": {
                        "Kategorik veriye dayal\u0131 temel veri grubu ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik veriye dayal\u0131 istatiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumu belirler.": 5.3,
                            "Kategorik veriye dayal\u0131 betimleme gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik verileri toplamak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik verileri toplar.": 5.3,
                            "Toplanan verileri analiz etmek i\u00e7in g\u00f6rselle\u015ftirme ara\u00e7lar\u0131ndan \u00e7etele, s\u0131kl\u0131k tablosu ve nesne grafini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi ara\u00e7larla verileri g\u00f6rselle\u015ftirerek analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yorumlar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131na g\u00f6re de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Hayat Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Ben ve Okulum": {
                        "\u00d6\u011fretmeni ve arkada\u015flar\u0131yla tan\u0131\u015fabilme": {
                            "\u00d6\u011fretmeni ve arkada\u015flar\u0131 kendilerini tan\u0131t\u0131rken onlar\u0131 etkin bir \u015fekilde dinler.": 5.3,
                            "\u00d6\u011fretmenine ve arkada\u015flar\u0131na kendisini tan\u0131t\u0131rken s\u00f6zl\u00fc ve s\u00f6zs\u00fcz olarak etkile\u015fim kurar.": 5.3
                        },
                        "Okul ortam\u0131n\u0131 tan\u0131yabilme": {
                            "Kendisi i\u00e7in yeni olan s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131, okulunun b\u00f6l\u00fcmlerini ve okul \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Okul ortam\u0131na ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ili\u015fkin g\u00f6zlemlerini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "S\u0131n\u0131f ve okul ortam\u0131nda kurallara uygun davranabilme": {
                            "S\u0131n\u0131f ve okul ortam\u0131ndaki kurallar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "S\u0131n\u0131f ve okul ortam\u0131nda kurallara uygun davran\u0131\u015flar sergiler.": 5.3
                        },
                        "Fiziksel \u00f6zelliklerini ve temel duygular\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayabilme": 5.3
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m ve G\u00fcvenli\u011fim": {
                        "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fme i\u00e7in yapmas\u0131 gerekenleri belirleyebilme": 5.3,
                        "Ki\u015fisel alan\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Temel trafik kurallar\u0131na uygun davranabilme": 5.3,
                        "Acil durumlarda yap\u0131lmas\u0131 gerekenleri belirleyebilme": 5.3
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ailem ve Toplum": {
                        "Aile olman\u0131n \u00f6nemini fark edebilme": 5.3,
                        "Aile ya\u015fam\u0131nda nezaket ve g\u00f6rg\u00fc kurallar\u0131na uygun davranabilme": 5.3,
                        "Aile bireylerinin g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Aile i\u00e7indeki g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Aile bireylerinin g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131n\u0131 ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m Yer ve \u00dclkem": {
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerin ve \u00fclkemizin genel \u00f6zelliklerini a\u00e7\u0131klayabilme": 5.3,
                        "T\u00fcrk Bayra\u011f\u0131 ve \u0130stikl\u00e2l Mar\u015f\u0131\u2019n\u0131n \u00f6nemini ifade edebilme": 5.3,
                        "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131yla ilgili bilgileri ifade edebilme": 5.3,
                        "Mill\u00ee g\u00fcn ve bayramlarda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 duygular\u0131 ifade edebilme": 5.3,
                        "Din\u00ee g\u00fcn ve bayramlarda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 duygular\u0131 ifade edebilme": 5.3
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Do\u011fa ve \u00c7evre": {
                        "Yak\u0131n \u00e7evresinde bulunan do\u011fadaki varl\u0131klar\u0131 g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde bulunan do\u011fadaki varl\u0131klara ili\u015fkin veri toplar": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde bulunan do\u011fadaki varl\u0131klara ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r": 5.3
                        },
                        "Modeller \u00fczerinden g\u00f6k cisimlerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Modeller \u00fczerinden g\u00f6k cisimlerinin (G\u00fcne\u015f, D\u00fcnya ve Ay) \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Modeller \u00fczerinden g\u00f6k cisimlerinin (G\u00fcne\u015f, D\u00fcnya ve Ay) benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "Afet t\u00fcrlerini tan\u0131yabilme": 5.3,
                        "Geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen at\u0131klar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen at\u0131klar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen at\u0131klar\u0131 ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen at\u0131klar\u0131 adland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Bilim, Teknoloji ve Sanat": {
                        "Bilimle ilgili merak ettiklerini sorabilme ": {
                            "Sunulan bilimsel bir konu hakk\u0131nda merak etti\u011fi sorular\u0131 sorar.": 5.3
                        },
                        "Teknoloji ile ilgili merak ettiklerini sorabilme": {
                            "Sunulan teknolojik bir konu hakk\u0131nda merak etti\u011fi sorular\u0131 sorar.": 5.3
                        },
                        "Sanatla ilgili merak ettiklerini sorabilme": {
                            "Sunulan sanatsal bir konu hakk\u0131nda merak etti\u011fi sorular\u0131 sorar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "2. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "De\u011ferlerimizle Var\u0131z": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleyeceklerini/izleyeceklerini amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na uygun olarak se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki olaylar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilmeDinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Dinlediklerini izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerini/izlediklerini ifade ederken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metindeki olaylar\u0131 olu\u015f s\u0131ras\u0131na g\u00f6re kendi ifadeleriyle anlat\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 desteklemek i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda, s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": 5.3,
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay ve bilgileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir metinde eksik b\u0131rak\u0131lan c\u00fcmleleri \u00f6n bilgilerini kullanarak yazar.": 5.3,
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Yar\u0131m b\u0131rak\u0131lan bir metni \u00f6n bilgilerinden hareketle yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metindeki olaylar\u0131 olu\u015f s\u0131ras\u0131na g\u00f6re kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3,
                            "Basit y\u00f6nergeler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda yaz\u0131m alan\u0131n\u0131 uygun \u015fekilde (yaz\u0131y\u0131 sayfaya hizalama, paragraf ba\u015f\u0131, sat\u0131r sonuna s\u0131\u011fmayan s\u00f6zc\u00fckler vb.) kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Atat\u00fcrk ve \u00c7ocuk": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerini ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerine/izlediklerine y\u00f6nelik d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda selamla\u015fma ve hitap ile ilgili ifadeler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle olaylar\u0131n olu\u015f s\u0131ras\u0131 hakk\u0131nda tahminlerde bulunur.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri veya okuduklar\u0131 metinlerdeki ki\u015filerin benzer ve farkl\u0131 y\u00f6nlerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri \u00f6n bilgileri ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131k yaparak yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Eksik b\u0131rak\u0131lan bir metni tahminleri do\u011frultusunda yazarak tamamlar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda \u00f6rneklendirmeye yer verir.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metindeki neden sonu\u00e7 ili\u015fkisini yazar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Do\u011fada Neler Oluyor?": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki farkl\u0131 nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma amac\u0131na g\u00f6re konu\u015fmas\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Verilen g\u00f6rsellerden hareketle karakterleri veya nesneleri benzer \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rarak anlat\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metindeki neden sonu\u00e7 ili\u015fkisini s\u00f6yler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Konu\u015fmas\u0131nda fark etti\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki konu\u015fmalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki nesne ve ki\u015fileri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletilere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131k yaparak yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131mlar\u0131n\u0131 desteklemek i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda mesajlar\u0131n\u0131 birden \u00e7ok c\u00fcmleyle a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r \u015fekilde ifade eder.": 5.3,
                            "Soru edat\u0131n\u0131 (m\u0131, mi) kural\u0131na uygun yazar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Okuma Ser\u00fcvenimiz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Dinleme/izleme yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerini/izlediklerini ifade ederken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck hayatta kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir olayla ilgili d\u00fc\u015f\u00fcncelerini a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 jest ve mimiklerle destekler.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 desteklemek i\u00e7in beden dilini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u00fcrecinde beden dilini yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki i\u00e7erik ve g\u00f6rsel (tablo, grafik, bro\u015f\u00fcr gibi) aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Okuma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini dikkate alarak okur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131k yaparak yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "K\u0131saltmalar\u0131 kural\u0131na uygun yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda hatalar\u0131n\u0131 bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131ndaki uygun davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki yaz\u0131lar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin i\u00e7indeki bilgileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinleme/izleme s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinlemesinde/izlemesinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Yeteneklerimizi Tan\u0131yoruz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Belirlenen bir konuda konu\u015fma plan\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerini/izlediklerini ifade ederken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Dinleyici kitlesi ve konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun konu\u015fur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u00fcrecinde beden dilini yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metni ilgi alan\u0131na g\u00f6re se\u00e7er.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okumalar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletilerin benzerlik ve/veya farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131k yaparak yazar.": 5.3,
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini belirledi\u011fi yaz\u0131 t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 selamla\u015fma ve hitap ifadeleriyle ba\u015flat\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 uygun ifadeleri kullanarak sonland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metindeki olaylar\u0131 olu\u015f s\u0131ras\u0131na g\u00f6re kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki olaylar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletilerin benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Yazma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Mucit \u00c7ocuk": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6ylem ve g\u00f6rsel aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda ba\u011flama \u00f6gelerini (ile, ve, ama, \u00e7\u00fcnk\u00fc) do\u011fru kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Konu\u015fma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki verilerden yararlanarak i\u00e7eri\u011fe uygun \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131k yaparak yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda ki\u015fi ve nesneleri benzerlik ve/veya farkl\u0131l\u0131k bak\u0131m\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Verilen g\u00f6rsellerden hareketle karakterleri veya nesneleri benzer \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "K\u00fclt\u00fcr Hazinemiz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletilerden ilgi alan\u0131na uygun \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Dinledikleri/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi bir olaydaki veya okudu\u011fu bir metindeki g\u00f6r\u00fc\u015flere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 il ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki okumalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerisin y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Basit y\u00f6nergeler yazar.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metindeki g\u00f6r\u00fc\u015flere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nedenleriyle yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "8. Tema": {
                    "Haklar\u0131m\u0131z\u0131 Biliyoruz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinleme esnas\u0131nda konu\u015fmaya d\u00e2hil olmak i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki farkl\u0131 nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinleme/izleme s\u00fcrecindeki hatalar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinlemesinde/izlemesinde belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re konu\u015fmas\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u0131ras\u0131nda dinleyiciler ile g\u00f6z temas\u0131 kurar.": 5.3,
                            "\u0130leti\u015fim s\u0131ras\u0131nda uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "Dinlediklerini/izlediklerini ifade ederken \u00f6n bilgilerini kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda konu\u015fma h\u0131z\u0131n\u0131 ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Konu\u015fmas\u0131nda fark etti\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki konu\u015fmalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Kural\u0131na uygun sesli ve sessiz okur.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndan ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin konusu hakk\u0131nda  tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Okudu\u011fu ortam\u0131n okumas\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki okumalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131k yaparak yazar.": 5.3,
                            "Belirlenen bir konuda yazma plan\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130stek ve \u00f6nerilerini yazarak (tebrik, mektup ve anl\u0131k ileti) ifade eder.": 5.3,
                            "G\u00f6rsellerle destekleyerek olu\u015fturdu\u011fu e-posta, mektup, anl\u0131k ileti t\u00fcrlerindeki yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Hedef kitle ve konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun yazar.": 5.3,
                            "Anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i veya bas\u0131l\u0131 kaynaklardan ara\u015ft\u0131rarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "100\u2019e kadar olan niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini temsil etmede say\u0131lar\u0131n sembolik temsillerinden yararlanabilme": {
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerinin farkl\u0131 temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine uygun say\u0131 temsillerini belirler.": 5.3,
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine kar\u015f\u0131l\u0131k gelen say\u0131lar\u0131 okur ve yazar.": 5.3
                        },
                        "\u0130ki basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u0130ki basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131n basamak ve basamak de\u011ferini belirler.": 5.3,
                            "\u0130ki basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131n basamak ve basamak de\u011ferleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar\u0131n s\u0131ras\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "\u0130leriye ve geriye do\u011fru ritmik sayabilme": {
                            "Y\u00fczl\u00fck tablo \u00fczerinde ileriye ve geriye do\u011fru ritmik saymaya ili\u015fkin g\u00f6zlem yapar.": 5.3,
                            "20 i\u00e7inde iki\u015fer, 30 i\u00e7inde \u00fc\u00e7er, 40 i\u00e7inde d\u00f6rder, 100 i\u00e7inde be\u015fer ileriye ve geriye do\u011fru ritmik sayarken \u00f6r\u00fcnt\u00fc bulur.": 5.3,
                            "\u0130leriye ve geriye do\u011fru ritmik sayarken buldu\u011fu \u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc geneller.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131 ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerine dayal\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "\u00d6r\u00fcnt\u00fcde kullan\u0131lan say\u0131lar ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekiller aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi varsay\u0131ma g\u00f6re say\u0131 ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerini \u00f6rnekler \u00fczerinde listeler.": 5.3,
                            "G\u00f6sterilen \u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn, varsay\u0131m\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6rneklerle s\u0131nar.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lan say\u0131 ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin kural\u0131n\u0131 s\u00f6zl\u00fc olarak ifade eder.": 5.3,
                            "G\u00f6sterilen \u00f6r\u00fcnt\u00fc ile ilgili de\u011ferlendirmede bulunur.": 5.3
                        },
                        "Bir \u00e7okluktaki ili\u015fkilerden yararlanarak 50\u2019ye kadar olan nesnelerin say\u0131s\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Bir \u00e7okluktaki par\u00e7a-b\u00fct\u00fcn ve da\u011f\u0131l\u0131m ili\u015fkisini g\u00f6zlem ve deneyimleri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Bir \u00e7oklu\u011fun b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc stratejiye dayanarak tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahmini ile ger\u00e7ek sonucu kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahmininin do\u011frulu\u011funa y\u00f6nelik bir yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "B\u00fct\u00fcn, yar\u0131m ve \u00e7eyrek aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Bir b\u00fct\u00fcn\u00fcn yar\u0131m ve \u00e7eyrek par\u00e7alar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "B\u00fct\u00fcn, yar\u0131m ve \u00e7eyrek aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Paralar\u0131 de\u011ferlerine g\u00f6re ili\u015fkilendirerek \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Paralar\u0131 de\u011ferlerine g\u00f6re inceleyerek maden\u00ee paralar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Kuru\u015f ve T\u00fcrk liras\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Zaman \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerini okuyabilme ve yazabilme": 5.3,
                        "Standart uzunluk ve k\u00fctle \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131n\u0131n ve birimlerinin gereklili\u011fini yans\u0131tabilme": {
                            "Standart olmayan ara\u00e7larla ilgili deneyimlerinden yola \u00e7\u0131karak standart \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131na olan ihtiyac\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Deneyimlerine dayal\u0131 olarak standart \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131n\u0131n gereklili\u011fine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Standart \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar do\u011frultusunda standart \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerinin gereklili\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Standart uzunluk ve k\u00fctle \u00f6l\u00e7\u00fc birimleri cinsinden uzunluklar\u0131 ve k\u00fctleleri tahmin edebilme": {
                            "Standart \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerine ili\u015fkin deneyimini, tahmine konu olan uzunluk ve k\u00fctle ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Nesnelerin uzunlu\u011funu ve k\u00fctlesini standart \u00f6l\u00e7\u00fc birim cinsinden tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahminini \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahmin\u00eene ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerden Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnmeye": {
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemleri gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam problemlerini \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Problemi anlayarak verilen ve istenilenleri belirler.": 5.3,
                            "Problemde verilenler ile istenilenlerin gerektirdi\u011fi i\u015flemler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Probleme ili\u015fkin verilenleri belirleyerek uygun matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemlerin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunarak i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen strateji ya da stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol ederek \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131ran stratejinin/stratejilerin hangi problemlere uygulanabilece\u011fini geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tahminde bulunarak ve zihinden i\u015flem yaparak muhakeme edebilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine ili\u015fkin \u00f6geleri belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine ili\u015fkin \u00f6\u011feler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemine y\u00f6nelik tahmin ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Tahmin ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ili\u015fkisini yorumlayabilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ili\u015fkisini inceler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini tersine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ili\u015fkisini yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine dayal\u0131 olarak \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin anlamlar\u0131n\u0131n toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemleriyle ili\u015fkili oldu\u011funu fark eder.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemleriyle ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 muhakeme edebilme": {
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerine ili\u015fkin bile\u015fenleri belirler.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerine ili\u015fkin bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemine y\u00f6nelik tahmin ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3,
                            "Tahmin ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda e\u015fitli\u011fin farkl\u0131 anlamlar\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015flemde e\u015fitli\u011fi farkl\u0131 anlamlar\u0131na g\u00f6re inceler.": 5.3,
                            "D\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda ayn\u0131 sonucu veren durumlar\u0131 e\u015fitli\u011fin anlam\u0131n\u0131 kullanarak farkl\u0131 say\u0131larla ifade eder.": 5.3,
                            "E\u015fitli\u011fin anlamlar\u0131n\u0131 d\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (1)": {
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda kullan\u0131lan nesneleri bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerine g\u00f6re geometrik cisim olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda kullan\u0131lan nesnelerin bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 nesneleri bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerine g\u00f6re ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Nesneleri geometrik cisim olarak tasnif eder.": 5.3,
                            "Geometrik cisimleri adland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Geometrik cisim modellerini kullanarak yap\u0131lar sentezleyebilme": {
                            "Geometrik yap\u0131lardaki geometrik cisimleri belirler.": 5.3,
                            "Geometrik cisimler aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Geometrik cisimleri birle\u015ftirerek \u00f6zg\u00fcn bir yap\u0131 olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Geometrik \u015fekiller kullanarak modeller sentezleyebilme": {
                            "Geometrik yap\u0131lardaki geometrik \u015fekilleri belirler.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekiller aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri birle\u015ftirerek \u00f6zg\u00fcn model olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Geometrik cisim ve \u015fekillerin y\u00f6n, konum veya b\u00fcy\u00fckl\u00fckleri de\u011fi\u015fti\u011finde bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerinin de\u011fi\u015fmedi\u011fini yorumlayabilme": {
                            "Geometrik cisim ve \u015fekillerin mevcut y\u00f6n, konum veya b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini inceler.": 5.3,
                            "Geometrik cisim ve \u015fekillerin mevcut y\u00f6n, konum veya b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini bi\u00e7imsel \u00f6zelliklerinden kopmadan farkl\u0131 b\u00fcy\u00fckl\u00fcklere veya farkl\u0131 y\u00f6nlere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek g\u00f6sterir.": 5.3,
                            "Geometrik cisim ve \u015fekillerin y\u00f6n, konum veya b\u00fcy\u00fckl\u00fckleri de\u011fi\u015fsede geometrik cisim ve \u015fekil olarak ayn\u0131 kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Standart olmayan s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131 ile s\u0131v\u0131 miktar\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Standart olmayan s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin deneyimini, tahmine konu olan s\u0131v\u0131 miktar\u0131 ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Belirlenen standart olmayan s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131na g\u00f6re s\u0131v\u0131n\u0131n miktar\u0131n\u0131 tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahminini \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahmin\u00eene ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (2)": {
                        "Mesafe ve y\u00f6nleri i\u00e7erecek \u015fekilde hedefe ula\u015fmak i\u00e7in uygun stratejilere karar verebilme": {
                            "Hedefe ula\u015fmak i\u00e7in \u00f6l\u00e7\u00fct belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcte uygun bilgileri toplar.": 5.3,
                            "Toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerden \u00f6l\u00e7\u00fcte y\u00f6nelik se\u00e7enekler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu se\u00e7enekler \u00fczerinde mant\u0131ksal denetleme yapar.": 5.3,
                            "Se\u00e7enekler aras\u0131ndan \u00f6l\u00e7\u00fcte uygun se\u00e7im yapar.": 5.3,
                            "\u00d6l\u00e7\u00fct de\u011fi\u015fikli\u011fi durumunu s\u00fcrece yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Verilen \u015fekiller aras\u0131ndan simetrik olanlar\u0131 ay\u0131rt edebilme": 5.3
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Veriye Dayal\u0131 Ara\u015ft\u0131rma": {
                        "Kategorik veriye dayal\u0131 en \u00e7ok iki veri grubu ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik veriye dayal\u0131 istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumu belirler.": 5.3,
                            "Kategorik veriye dayal\u0131 betimleme veya kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik verileri toplamak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik verileri toplar.": 5.3,
                            "Toplanan verileri analiz etmek i\u00e7in g\u00f6rselle\u015ftirme ara\u00e7lar\u0131ndan \u00e7etele tablosu, s\u0131kl\u0131k tablosu ve \u015fekil grafi\u011fini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi ara\u00e7larla verileri g\u00f6rselle\u015ftirerek analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yorumlar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131na g\u00f6re de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Hayat Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Ben ve Okulum": {
                        "Arkada\u015fl\u0131k ili\u015fkilerini d\u00fczenleyebilme": {
                            "Arkada\u015fl\u0131k ili\u015fkilerini etkileyen duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Arkada\u015fl\u0131k ili\u015fkilerini etkileyebilecek duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131nda gerekli de\u011fi\u015fiklikleri yapar.": 5.3
                        },
                        "G\u00fc\u00e7l\u00fc ve geli\u015fime a\u00e7\u0131k oldu\u011fu alanlara karar verebilme": {
                            "G\u00fc\u00e7l\u00fc ve geli\u015fime a\u00e7\u0131k oldu\u011fu alanlara ili\u015fkin bilgi toplar.": 5.3,
                            "G\u00fc\u00e7l\u00fc ve geli\u015fime a\u00e7\u0131k oldu\u011fu alanlara ili\u015fkin se\u00e7enekler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "G\u00fc\u00e7l\u00fc ve geli\u015fime a\u00e7\u0131k oldu\u011fu alanlara ili\u015fkin se\u00e7enekleri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00d6\u011fretmen ve arkada\u015flar\u0131yla etkili ileti\u015fim kurabilme": {
                            "\u00d6\u011fretmen ve arkada\u015flar\u0131n\u0131 etkin \u015fekilde dinler.": 5.3,
                            "\u00d6\u011fretmen ve arkada\u015flar\u0131yla ileti\u015fim s\u00fcrecinde duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ifade eder.": 5.3,
                            "\u00d6\u011fretmen ve arkada\u015flar\u0131yla ileti\u015fim kurallar\u0131na uygun s\u00f6zl\u00fc ve s\u00f6zs\u00fcz etkile\u015fim kurar.": 5.3
                        },
                        "S\u0131n\u0131f i\u00e7i karar alma s\u00fcre\u00e7lerine kat\u0131l\u0131m sa\u011flayabilme": {
                            "S\u0131n\u0131f i\u00e7i karar alma s\u00fcre\u00e7lerine kat\u0131l\u0131r.": 5.3,
                            "S\u0131n\u0131f i\u00e7i karar alma s\u00fcre\u00e7lerine katk\u0131da bulunur.": 5.3,
                            "S\u0131n\u0131f i\u00e7i karar alma s\u00fcrecini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m ve G\u00fcvenli\u011fim": {
                        "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fme ile al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fme i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenleri belirler.": 5.3,
                            "Al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fme ile al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Ki\u015fisel alan\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 koruyabilme": 5.3,
                        "Temel trafik i\u015faret levhalar\u0131n\u0131 tan\u0131yabilme": 5.3,
                        "Acil bir durumda yetkililerle etkili ileti\u015fim kurabilme": {
                            "Acil bir durumu yetkililere ifade ederken dikkat edilmesi gerekenleri a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Acil bir durumda yetkililerin y\u00f6nlendirmelerini dinlerken dikkat edilmesi gerekenleri a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ailem ve Toplum": {
                        "Ailenin \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Ailenin \u00f6nemine ili\u015fkin verilen \u00f6rnekleri inceler.": 5.3,
                            "Ailenin \u00f6nemine ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 kendi c\u00fcmleleri ile ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Toplumsal ya\u015famda nezaket ve g\u00f6rg\u00fc kurallar\u0131na uygun davranabilme": 5.3,
                        "Yak\u0131n \u00e7evresinde \u00fczerine d\u00fc\u015fen g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131 g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde \u00fczerine d\u00fc\u015fen g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde \u00fczerine d\u00fc\u015fen g\u00f6rev ve sorumluluklar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m Yer ve \u00dclkem": {
                        "Yak\u0131n \u00e7evresinde bulunan tarih\u00ee mek\u00e2n ve do\u011fal g\u00fczellikleri belirleyebilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde bulunan tarih\u00ee mek\u00e2n ve do\u011fal g\u00fczellikleri fark eder.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde bulunan tarih\u00ee mek\u00e2n ve do\u011fal g\u00fczelliklerin temel \u00f6zelliklerini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerin y\u00f6netim birimleri ile ilgili kaynaklardan bilgi toplayabilme": {
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerin y\u00f6netim birimleri ile ilgili kaynaklardan bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerin y\u00f6netim birimleri ile ilgili buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131na ait an\u0131lar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131na ili\u015fkin an\u0131lar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131na ili\u015fkin an\u0131lar\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Mill\u00ee g\u00fcn ve bayramlar\u0131n \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Mill\u00ee g\u00fcn ve bayramlara ili\u015fkin deneyimlerini payla\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Mill\u00ee g\u00fcn ve bayramlar\u0131n \u00f6nemini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Din\u00ee g\u00fcn ve bayramlar\u0131n \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Din\u00ee g\u00fcn ve bayramlara ili\u015fkin deneyimlerini payla\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Din\u00ee g\u00fcn ve bayramlar\u0131n \u00f6nemini ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Do\u011fa ve \u00c7evre": {
                        "Hava olaylar\u0131 ve mevsimler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Hava olaylar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Mevsimlerin \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Hava olaylar\u0131 ve mevsimler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Do\u011fadan yararlanarak y\u00f6n\u00fcn\u00fc belirleyebilme": 5.3,
                        "Afetlere kar\u015f\u0131 al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemlere ili\u015fkin bilgi toplayabilme": {
                            "Afetlere kar\u015f\u0131 al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemlere ili\u015fkin bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Afetlere kar\u015f\u0131 al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemlere ili\u015fkin bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Kaynaklar\u0131 tasarruflu kullanman\u0131n \u00f6nemini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Kaynaklar\u0131 kullan\u0131rken davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131 tasarruflu kullanmaya y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131mlarda bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Bilim, Teknoloji ve Sanat": {
                        "Bilim insanlar\u0131n\u0131n bilime katk\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik verilen kaynaklardan bilgi toplayabilme": {
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n bilime katk\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n bilime katk\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda kullan\u0131lan teknolojik bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn zaman i\u00e7erisindeki de\u011fi\u015fimini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Teknolojik bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn zaman i\u00e7indeki de\u011fi\u015fimini belirler.": 5.3,
                            "Teknolojik bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn zaman i\u00e7indeki de\u011fi\u015fiminin benzer ve farkl\u0131 y\u00f6nlerini listeler.": 5.3
                        },
                        "Sanat\u0131n g\u00fcnl\u00fck ya\u015famdaki yerini belirleyebilme": 5.3
                    }
                }
            }
        },
        "3. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "De\u011ferlerimizle Ya\u015f\u0131yoruz": {
                        "Dinlemeyi/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerine/izlediklerine y\u00f6nelik d\u00fc\u015f\u00fcncelerini nedenleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletilere ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n i\u00e7eri\u011fine uygun olarak ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgilerinden \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi bir konu\u015fman\u0131n nas\u0131l sonu\u00e7lanaca\u011f\u0131na dair tahminlerde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden ve g\u00f6rsellerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n s\u0131ras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi bir olay\u0131 veya okuduklar\u0131n\u0131 kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Atat\u00fcrk ve Kahramanlar\u0131m\u0131z": {
                        "Dinlemeyi/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin i\u00e7indeki bilgileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki olaylar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metindeki neden sonu\u00e7 ili\u015fkisini s\u00f6yler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 jest ve mimiklerle destekler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u00fcrecinde beden dilini yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden ve g\u00f6rsellerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri \u00f6n bilgileri ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri metnin i\u00e7indeki di\u011fer bilgilerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki olay, nesne ve ki\u015fileri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki z\u0131t ve e\u015f anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri bulur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 i\u00e7eri\u011fe ve amac\u0131na uygun ifadelerle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "\u0130mzas\u0131nda ad\u0131n\u0131 ve soyad\u0131n\u0131 \u00f6zg\u00fcn bir \u015fekilde kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda ki\u015fi ve nesneleri benzerlik ve/veya farkl\u0131l\u0131k bak\u0131m\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "K\u0131saltmalara gelen ekleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Do\u011fay\u0131 Tan\u0131yoruz": {
                        "Dinlemeyi/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinledikleri ve izlediklerindeki farkl\u0131 durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerine/izlediklerine ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini s\u00f6zl\u00fc ve s\u00f6zs\u00fcz ileti\u015fim unsurlar\u0131 ile ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledikleri/izledikleri veya okuduklar\u0131 metinlerdeki nesne ve ki\u015fileri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda farkl\u0131 karakter, olay ve nesneleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n konu\u015fmalar\u0131ndaki hatalar\u0131 fark eder.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yazar.": 5.3,
                            "Belirlenen bir konuda yazma plan\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "Metnin eksik b\u0131rak\u0131lan b\u00f6l\u00fcmlerini \u00f6n bilgilerinden hareketle devam ettirir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda karakter, olay ve nesneleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda e\u015f anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 y\u00f6nergeler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Hedef kitle ve konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fcy\u00fck harfleri kural\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Bilgi Hazinemiz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletilerin benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletileri benzerlik ve farkl\u0131l\u0131k y\u00f6n\u00fcyle ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda e\u015f anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerini, izlediklerini veya okuduklar\u0131n\u0131 mant\u0131ksal ili\u015fkilere ba\u011fl\u0131 olarak kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "S\u00f6zl\u00fc ileti\u015fimde kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flere ili\u015fkin nedenleri ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda \u00f6rneklendirmelere yer verir.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metindeki neden sonu\u00e7 ili\u015fkisini s\u00f6yler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda ba\u011flama \u00f6gelerini (ile, ve, veya, ya da, ama, \u00e7\u00fcnk\u00fc) do\u011fru kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden ve g\u00f6rsellerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n s\u0131ras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri benzerlik ve/veya farkl\u0131l\u0131k y\u00f6n\u00fcyle ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": 5.3
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Yeteneklerimizi Kullan\u0131yoruz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleyeceklerini/izleyeceklerini amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na uygun olarak se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletilerden amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na uygun \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6ylem ve g\u00f6rsel aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Belirlenen bir konuda konu\u015fma plan\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3,
                            "Dinleyici grubunun \u00f6zelliklerini dikkate alarak belirli bir konuda sunum yapar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Dinleyici kitlesi ve konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun konu\u015fur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 jest ve mimiklerle destekler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u00fcrecinde beden dilini yerinde kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden ve g\u00f6rsellerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki verilerden yararlanarak metnin amac\u0131na uygun \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metne ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131n\u0131 planl\u0131 bir bi\u00e7imde yazar.": 5.3,
                            "Edindi\u011fi bilginin kayna\u011f\u0131n\u0131 yazar.": 5.3,
                            "Hedef kitleye g\u00f6rsellerle desteklenmi\u015f a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 t\u00fcrdeki yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3,
                            "Dijital ara\u00e7lar\u0131 kullanarak hedef kitleye uygun t\u00fcrde yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda benzetme ve \u00f6rneklendirmeye yer verir.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Bilim Yolculu\u011fu": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleyeceklerini/izleyeceklerini amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na uygun olarak se\u00e7er.": 5.3,
                            "Konuya ve amac\u0131na uygun olarak dinleme/izleme stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Dinleme/izleme yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dinleme/izleme ortam\u0131n\u0131n dinleme s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemelerinde/izlemelerinde tercih etti\u011fi dinleme/izleme stratejilerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re konu\u015fmas\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma amac\u0131na g\u00f6re konu\u015fmas\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "S\u0131k kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan atas\u00f6zlerinin anlamlar\u0131n\u0131 s\u00f6yler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "S\u0131k kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan atas\u00f6zlerini konu\u015fma ba\u011flam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metni ilgi alan\u0131na ve amac\u0131na g\u00f6re se\u00e7er.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 konuya veya okuma amac\u0131na g\u00f6re okuma stratejisine karar verir.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletilere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki i\u00e7eri\u011fe ili\u015fkin farkl\u0131 \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek ve mecaz anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fcklerin metinle ili\u015fkisini belirler.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "T\u00fcr veya ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuma tercihini belirtir.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yazar.": 5.3,
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini belirledi\u011fi yaz\u0131 t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re yazar.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i yaz\u0131lar\u0131nda yaz\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flatma, s\u00fcrd\u00fcrme ve sonland\u0131rmayla ilgili uygun ifadeler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "\u0130stek, \u015fik\u00e2yet ve \u00f6nerilerini yazarak (mektup, dilek\u00e7e, tebrik, anl\u0131k ileti) ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u0131k kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan deyim ve atas\u00f6zlerini i\u00e7eri\u011fe uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda/\u00e7evrim i\u00e7i yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda mesajlar\u0131n\u0131 birden \u00e7ok c\u00fcmleyle a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r \u015fekilde ifade eder.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Mill\u00ee K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Konuya ve amac\u0131na uygun olarak dinleme/izleme stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Dinleme/izleme yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dinleme/izleme ortam\u0131n\u0131n dinleme s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemelerinde/izlemelerinde tercih etti\u011fi dinleme/izleme stratejilerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir konu hakk\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 konu\u015fma plan\u0131na uygun konu\u015fur.": 5.3,
                            "S\u00f6zl\u00fc ileti\u015fimde kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flere ili\u015fkin nedenleri ifade eder.": 5.3,
                            "S\u00f6zl\u00fc ileti\u015fimde kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flere ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "G\u00f6rsellerden hareketle konu\u015fma i\u00e7eri\u011fi olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metni ilgi alan\u0131na ve amac\u0131na g\u00f6re se\u00e7er.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 konuya veya okuma amac\u0131na g\u00f6re okuma stratejisine karar verir.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletilere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki i\u00e7eri\u011fe ili\u015fkin farkl\u0131 \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Yaz\u0131l\u0131 ileti\u015fimde kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015flere ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131mlar\u0131n\u0131n i\u00e7eri\u011fini olu\u015fturmak i\u00e7in g\u00f6rseller kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Hedef kitleye g\u00f6rsellerle desteklenmi\u015f \u00f6yk\u00fcleyici t\u00fcrdeki yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "8. Tema": {
                    "Hak ve Sorumluluklar\u0131m\u0131z": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Dinleme/izleme yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dinleme/izleme ortam\u0131n\u0131n dinleme s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinleyecekleri/izleyecekleri t\u00fcr\u00fc tercih nedenleri ile belirtir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma kurallar\u0131na uygun (ses d\u00fczeyi, nezaket ifadeleri, g\u00f6z temas\u0131) bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi bir konu\u015fman\u0131n nas\u0131l sonu\u00e7lanaca\u011f\u0131na dair tahminlerde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fman\u0131n \u00f6zelli\u011fine uygun olarak ses d\u00fczeyini ayarlar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Konu\u015fma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Konu\u015fma ortam\u0131n\u0131n konu\u015fma s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki konu\u015fmalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerini inceler.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinde ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki noktalama i\u015faretlerinin i\u00e7erikle ili\u015fkisini belirler.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Okuma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Okuma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini dikkate alarak okur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Bas\u0131l\u0131 materyali okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i okuma s\u00fcrecine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Verilen bir yazma g\u00f6revini haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yazar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 y\u00f6nergeler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Hedef kitle ve konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Peki\u015ftirmeli s\u00f6zc\u00fckleri do\u011fru yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Yazma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n uygunlu\u011funu g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Yazma ortam\u0131n\u0131n yazma s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine kar\u015f\u0131l\u0131k gelen 1000\u2019e kadar olan say\u0131lar\u0131n temsillerinden yararlanabilme": {
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerinin temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine uygun say\u0131 temsillerini belirler.": 5.3,
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine kar\u015f\u0131l\u0131k gelen uygun say\u0131lar\u0131 okur ve yazar.": 5.3
                        },
                        "1000\u2019e kadar olan say\u0131lar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00dc\u00e7 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131n basamaklar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131n basamak ve basamak de\u011ferleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar\u0131 s\u0131ralayabilme": {
                            "1000\u2019e kadar olan say\u0131lar\u0131 \u00f6ncelik/sonral\u0131k ili\u015fkisine g\u00f6re belirler.": 5.3,
                            "1000\u2019e kadar olan say\u0131lar\u0131 bulunduklar\u0131 onluklara ve y\u00fczl\u00fcklere g\u00f6re ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "1000\u2019e kadar olan say\u0131lar\u0131 en yak\u0131n onluklara ve y\u00fczl\u00fcklere g\u00f6re tasnif eder.": 5.3,
                            "1000\u2019e kadar olan say\u0131lar\u0131 en yak\u0131n onluklara ve y\u00fczl\u00fcklere g\u00f6re ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar\u0131 ileriye ve geriye do\u011fru ritmik sayabilme": {
                            "Modeller \u00fczerinde ileriye ve geriye do\u011fru ritmik saymaya ili\u015fkin g\u00f6zlem yapar.": 5.3,
                            "60 i\u00e7inde alt\u0131\u015far, 70 i\u00e7inde yedi\u015fer, 80 i\u00e7inde sekizer, 90 i\u00e7inde dokuzar; 1000 i\u00e7inde onar ve y\u00fczer ileriye ve geriye do\u011fru ritmik sayarken \u00f6r\u00fcnt\u00fc bulur.": 5.3,
                            "\u0130leriye ve geriye do\u011fru ritmik sayarken buldu\u011fu \u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc geneller.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar\u0131 tek-\u00e7ift olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Say\u0131lar\u0131 tek-\u00e7ift ili\u015fkisine g\u00f6re belirler.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131 tek-\u00e7ift olma durumlar\u0131na g\u00f6re ay\u0131rt eder.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131 tek-\u00e7ift olma durumlar\u0131na g\u00f6re tasnif eder.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131 tek-\u00e7ift say\u0131 olarak ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Tek ve \u00e7ift say\u0131lar\u0131n toplamlar\u0131n\u0131n tek ya da \u00e7ift oldu\u011funu belirleyebilme": 5.3,
                        "Say\u0131 ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerine dayal\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "\u00d6r\u00fcnt\u00fcde kullan\u0131lan say\u0131lar ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekiller aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi varsay\u0131ma g\u00f6re say\u0131 ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerini \u00f6rnekler \u00fczerinde listeler.": 5.3,
                            "G\u00f6sterilen \u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn varsay\u0131m\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6rneklerle s\u0131nar.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lan say\u0131 ve say\u0131 temsiline d\u00f6n\u00fc\u015fen \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin kural\u0131n\u0131 s\u00f6zl\u00fc olarak ifade eder.": 5.3,
                            "G\u00f6sterilen \u00f6r\u00fcnt\u00fc ile ilgili de\u011ferlendirmede bulunur.": 5.3
                        },
                        "Bir \u00e7okluktaki ili\u015fkilerden yararlanarak 100\u2019e kadar olan nesnelerin say\u0131s\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Bir \u00e7okluktaki par\u00e7a-b\u00fct\u00fcn ve da\u011f\u0131l\u0131m ili\u015fkisini g\u00f6zlem ve deneyimleri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Bir \u00e7oklu\u011fun b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc stratejiye dayanarak tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahmini ile ger\u00e7ek sonucu kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahmininin do\u011frulu\u011funa y\u00f6nelik bir yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "B\u00fct\u00fcn, yar\u0131m ve \u00e7eyre\u011fin kesirle g\u00f6sterimi i\u00e7in modellerden yararlanabilme": {
                            "B\u00fct\u00fcn, yar\u0131m ve \u00e7eyrek modellerinin temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "B\u00fct\u00fcn, yar\u0131m ve \u00e7eyrek modellerine uygun kesir temsillerini belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi temsili b\u00fct\u00fcn, yar\u0131m ve \u00e7eyrek modelleri i\u00e7in kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Bir b\u00fct\u00fcn\u00fc e\u015f par\u00e7alar olu\u015fturacak \u015fekilde birim kesir olarak \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Bir b\u00fct\u00fcn\u00fc olu\u015fturan e\u015f par\u00e7alar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "B\u00fct\u00fcn ile e\u015f par\u00e7alar\u0131n her biri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Bir kesrin pay\u0131 ile paydas\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Bir kesrin pay ve paydas\u0131na ait par\u00e7alar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Bir kesrin pay ve paydas\u0131na ait par\u00e7alar aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Analog ve dijital saatlerde zaman\u0131 okuyabilme ve yazabilme": 5.3,
                        "Zaman \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Zaman \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerini (y\u0131l, ay, hafta, g\u00fcn, saat, dakika, saniye) belirler.": 5.3,
                            "Zaman \u00f6l\u00e7\u00fc birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Olaylar\u0131n olu\u015f s\u00fcrelerini tahmin ederek yarg\u0131da bulunabilme": {
                            "Olaylar\u0131n olu\u015f s\u00fcrelerini birbirleriyle ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Olaylar\u0131n olu\u015f s\u00fcrelerine ili\u015fkin deneyimlerinden faydalanarak \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Olaylar\u0131n olu\u015f s\u00fcrelerine ili\u015fkin yap\u0131lan \u00e7\u0131kar\u0131mla ger\u00e7ekte olan s\u00fcrelerine ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Uzunluk ve k\u00fctle birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri kullanarak bu birimleri kendi i\u00e7erisinde \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Standart k\u00fctle ve uzunluk birimlerine ili\u015fkin par\u00e7alar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Santimetre, metre, kilometre ve gram, kilogram ve ton aras\u0131ndaki ili\u015fkileri kendi i\u00e7erisinde belirler.": 5.3
                        },
                        "Maden\u00ee ve k\u00e2\u011f\u0131t paralar\u0131 de\u011ferlerine g\u00f6re ili\u015fkilendirerek yorumlayabilme": {
                            "Paralar\u0131 de\u011ferlerine g\u00f6re inceler.": 5.3,
                            "Maden\u00ee paralar\u0131 ve k\u00e2\u011f\u0131t paralar\u0131 de\u011ferlerine g\u00f6re d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Paran\u0131n de\u011ferini, anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde yeniden ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerden Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnmeye": {
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tahminde bulunarak ve zihinden i\u015flem yaparak muhakeme edebilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine ili\u015fkin \u00f6geleri belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerine ili\u015fkin \u00f6geler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemine y\u00f6nelik tahmin\u00ee ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Tahmin\u00ee ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin ad\u0131mlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karman\u0131n i\u015flem s\u00fcre\u00e7lerini birbiri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 muhakeme edebilme": {
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerine ili\u015fkin bile\u015fenleri belirler.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerine ili\u015fkin bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemine y\u00f6nelik tahmin\u00ee ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3,
                            "Tahmin\u00ee ve zihinden i\u015flem sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 kendi c\u00fcmleleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin ad\u0131mlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini birbiri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren durumlar i\u00e7in, verilen y\u00f6nergeleri takip ederek yorumlayabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015fleme ait bile\u015fenleri inceler.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi bile\u015fenleri i\u015flem diline d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu yap\u0131y\u0131 temsillerle yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam problemlerini \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Problemi anlayarak verilenleri ve istenilenleri belirler.": 5.3,
                            "Problemde verilenlerin ve istenilenlerin gerektirdi\u011fi i\u015flemler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Probleme ili\u015fkin verilenleri belirleyerek uygun matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemlerin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunarak i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen strateji ya da stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol ederek \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131ran stratejilerin hangi problemlere uygulanabilece\u011fini geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren problem durumlar\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren problem durumlar\u0131na y\u00f6nelik hiyerar\u015fik, nedensel ya da mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "D\u00f6rt i\u015flem yapmay\u0131 gerektiren deneyimleriyle elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 bir problem olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda e\u015fitli\u011fin farkl\u0131 anlamlar\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015flemde e\u015fitli\u011fin kullan\u0131m\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Ayn\u0131 sonucu veren d\u00f6rt i\u015flemi e\u015fitli\u011fin anlam\u0131n\u0131 kullanarak farkl\u0131 say\u0131larla ifade eder.": 5.3,
                            "E\u015fitli\u011fin anlamlar\u0131n\u0131 d\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (1)": {
                        "Geometrik cisimlerin \u00f6zelliklerini yorumlayabilme": {
                            "Geometrik cisimlerin \u00f6zelliklerini inceler.": 5.3,
                            "Geometrik cisimlerin k\u00f6\u015fe, y\u00fcz ve ayr\u0131t \u00f6zelliklerini ifade eder.": 5.3,
                            "K\u00f6\u015fe, y\u00fcz ve ayr\u0131t terimlerini kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Kenar say\u0131lar\u0131na g\u00f6re geometrik \u015fekilleri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Geometrik \u015fekillerin kenarlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri kenar say\u0131lar\u0131na g\u00f6re ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri kenar say\u0131lar\u0131na g\u00f6re tasnif eder.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekilleri kenar say\u0131lar\u0131na g\u00f6re adland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknolojileri kullanarak \u00e7e\u015fitli geometrik cisimleri ve \u015fekilleri \u00e7izebilme": {
                            "Geometrik cisim ve \u015fekil \u00e7izmeyi gerektiren matematiksel ara\u00e7 ve teknolojileri tan\u0131r.": 5.3,
                            "Geometrik cisim ve \u015fekil \u00e7izmek i\u00e7in gerekli ara\u00e7lar\u0131 ve teknolojiyi belirler.": 5.3,
                            "Belirlenen ara\u00e7 ve teknolojiyi kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Standart olmayan ve standart \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131 ile \u015fekillerin \u00e7evre uzunlu\u011funu tahmin edebilme": {
                            "Standart olmayan ve standart uzunluk \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin deneyimini, tahmine konu olan \u015feklin \u00e7evre uzunlu\u011fu ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Belirlenen standart olmayan ve standart uzunluk \u00f6l\u00e7me arac\u0131na g\u00f6re \u00e7evre uzunlu\u011funa ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminini \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahminine ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Standart s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fc birimleri cinsinden s\u0131v\u0131 miktar\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Standart s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerine ili\u015fkin deneyimini tahmine konu olan s\u0131v\u0131 miktar\u0131 ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Belirlenen standart s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fc birimi cinsinden s\u0131v\u0131n\u0131n miktar\u0131na ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminini \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahminine ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (2)": {
                        "Birden fazla simetri do\u011frusu olan \u015fekilleri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Kare, dikd\u00f6rtgen ve dairenin birden fazla simetri do\u011frusu oldu\u011funu belirler.": 5.3,
                            "Simetri do\u011frusuna g\u00f6re olu\u015fan par\u00e7alar\u0131n birbirine e\u015f oldu\u011funu belirler.": 5.3
                        },
                        "Bir par\u00e7as\u0131 verilen simetrik \u015fekli simetri do\u011frusuna g\u00f6re yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Bir par\u00e7as\u0131 verilen simetrik \u015fekli inceleyerek mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Bir par\u00e7as\u0131 verilen simetrik \u015fekli yatay ve dikey simetri do\u011frusuna g\u00f6re tamamlar.": 5.3
                        },
                        "Y\u00f6nerge ile yap\u0131land\u0131r\u0131lan ve bir par\u00e7as\u0131 verilen bir \u015fekli tamamlayarak simetrisini olu\u015fturmaya ili\u015fkin kodlama stratejilerini kullanarak yarg\u0131da bulunabilme": {
                            "Bir par\u00e7as\u0131 verilen \u015fekli tamamlayarak simetrisini olu\u015fturmaya ili\u015fkin y\u00f6nergeleri yeniden ifade eder.": 5.3,
                            "Y\u00f6nergeleri takip ederek bir par\u00e7as\u0131 verilen \u015fekli tamamlayarak simetrisini olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Bir \u015feklin simetrisini olu\u015fturmaya ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Veriye Dayal\u0131 Ara\u015ft\u0131rma": {
                        "Kategorik ve sayma ile elde edilen nicel veriye dayal\u0131 tek veri grubu ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik ve nicel veriye dayal\u0131 istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumu belirler.": 5.3,
                            "Kategorik ve nicel veriye dayal\u0131 betimleme gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik ve nicel verileri toplamak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik ve nicel verileri toplar.": 5.3,
                            "Toplanan verileri analiz etmek i\u00e7in g\u00f6rselle\u015ftirme ara\u00e7lar\u0131ndan \u00e7etele, s\u0131kl\u0131k tablosu veya nokta grafi\u011fini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi ara\u00e7larla verileri g\u00f6rselle\u015ftirerek analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yorumlar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131na g\u00f6re de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Hayat Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Ben ve Okulum": {
                        "Kendini geli\u015ftirmek istedi\u011fi alana ili\u015fkin plan yapabilme": {
                            "Kendini geli\u015ftirmek istedi\u011fi bir alan\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi alana ili\u015fkin benzer deneyimleri inceler.": 5.3,
                            "Kendini geli\u015ftirmek istedi\u011fi alana ili\u015fkin yap\u0131lmas\u0131 gerekenlerle ilgili k\u0131sa ve uzun vadeli planlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3
                        },
                        "Okuldaki hak ve sorumluluklar\u0131na uygun davranabilme": 5.3,
                        "\u00c7ocuk haklar\u0131n\u0131 tan\u0131tmak i\u00e7in fikirlerini eyleme d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrebilme": {
                            "\u00c7ocuk haklar\u0131n\u0131 tan\u0131tmak i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k projeleri geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk haklar\u0131n\u0131 tan\u0131tmak i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k projelerini payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m ve G\u00fcvenli\u011fim": {
                        "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumaya y\u00f6nelik davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 d\u00fczenleyebilme": {
                            "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumaya y\u00f6nelik davran\u0131\u015flar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in uygun olmayan davran\u0131\u015flar\u0131nda de\u011fi\u015fiklik yapar.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcvenli\u011fini tehdit eden bir durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131nda yapmas\u0131 gerekenleri sorgulayabilme": {
                            "G\u00fcvenli\u011fini tehdit eden durumlar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "G\u00fcvenli\u011fini tehdit eden bir durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131nda yapmas\u0131 gerekenler hakk\u0131nda soru sorar.": 5.3,
                            "G\u00fcvenli\u011fini tehdit eden bir durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131nda yapmas\u0131 gerekenler hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "G\u00fcvenli\u011fini tehdit eden bir durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131nda yapmas\u0131 gerekenler hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Trafik kurallar\u0131na uyman\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin \u00f6zg\u00fcn \u00fcr\u00fcnler olu\u015fturabilme": {
                            "Trafik kurallar\u0131na uyman\u0131n \u00f6nemini belirler.": 5.3,
                            "Trafik kurallar\u0131na uyma ile g\u00fcvenli\u011fi aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Trafik kurallar\u0131na uyman\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin \u00f6zg\u00fcn bir \u00fcr\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ailem ve Toplum": {
                        "Aile ve toplum aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Ailenin \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Toplumun \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Aile ve toplum aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Yard\u0131ma ihtiyac\u0131 olan bireylerin ya\u015fam\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in fikirlerini eyleme d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrebilme": {
                            "Yard\u0131ma ihtiyac\u0131 olan bireylerin ya\u015fam\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k projeleri geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Yard\u0131ma ihtiyac\u0131 olan bireylerin ya\u015fam\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi fark\u0131ndal\u0131k projelerini payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Mesleklerin toplumsal ya\u015famdaki \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Mesleklerin toplumsal ya\u015famdaki \u00f6nemine ili\u015fkin verilen \u00f6rnekleri inceler.": 5.3,
                            "Mesleklerin toplumsal ya\u015famdaki \u00f6nemine ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 kendi c\u00fcmleleri ile ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m Yer ve \u00dclkem": {
                        "Yak\u0131n \u00e7evresindeki tarih\u00ee mek\u00e2n ve do\u011fal g\u00fczelliklerin korunmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini fark edebilme": 5.3,
                        "\u00dclkemizin y\u00f6netim \u015fekli ile ilgili kaynaklardan bilgi toplayabilme": {
                            "\u00dclkemizin y\u00f6netim \u015fekli ile ilgili kaynaklardan bilgileri bulur.": 5.3,
                            "\u00dclkemizin y\u00f6netim \u015fekli ile ilgili buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ki\u015filik \u00f6zelliklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ki\u015filik \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ki\u015filik \u00f6zellikleri ile ba\u015far\u0131lar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3
                        },
                        "Mill\u00ee birlik ve beraberli\u011fimizin toplum hayat\u0131na katk\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayabilme": 5.3
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Do\u011fa ve \u00c7evre": {
                        "Do\u011fadaki varl\u0131klar\u0131n insan ya\u015fam\u0131 i\u00e7in \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Do\u011fadaki varl\u0131klar\u0131n insan ya\u015fam\u0131ndaki gereklili\u011fine dair \u00f6rnekleri inceler.": 5.3,
                            "Do\u011fadaki varl\u0131klar\u0131n insan ya\u015fam\u0131na etkisini kendi c\u00fcmleleri ile ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Krokiyi kullanarak bulundu\u011fu yerin konumunu alg\u0131layabilme": {
                            "Krokiyi kullanarak bulundu\u011fu yerin konumunu belirler.": 5.3,
                            "Bulundu\u011fu yerin konumsal g\u00f6rselle\u015ftirmesini yapar.": 5.3
                        },
                        "Afetlere y\u00f6nelik yap\u0131lmas\u0131 gerekenleri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Afetlere y\u00f6nelik yap\u0131lmas\u0131 gerekenleri afet \u00f6ncesi, s\u0131ras\u0131 ve sonras\u0131nda yap\u0131lmas\u0131 gerekenler olarak ay\u0131rt eder.": 5.3
                        },
                        "\u00c7evresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fe y\u00f6nelik kaynaklardan bilgi toplayabilme": {
                            "\u00c7evresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fe y\u00f6nelik kaynaklardan bilgileri bulur.": 5.3,
                            "\u00c7evresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fe y\u00f6nelik buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Bilim, Teknoloji ve Sanat": {
                        "Teknolojik geli\u015fmelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fama etkisini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Teknolojik geli\u015fmelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fama etkisini belirler.": 5.3,
                            "Teknolojik geli\u015fmelerle g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3
                        },
                        "Sanat\u00e7\u0131lar\u0131n sanata katk\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik verilen kaynaklardan bilgi toplayabilme": {
                            "Sanat\u00e7\u0131lar\u0131n sanata katk\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Sanat\u00e7\u0131lar\u0131n sanata katk\u0131lar\u0131na y\u00f6nelik bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Bilimsel geli\u015fmelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fama etkisini yorumlayabilme": {
                            "Bilimsel geli\u015fmelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fama etkisini inceler.": 5.3,
                            "Bilimsel geli\u015fmelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fama etkisini ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Fen Bilimleri": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Bilimsel Ke\u015fif Yolculu\u011fu": {
                        "Bilimsel bilgiye ula\u015fma yollar\u0131n\u0131 sorgulayabilme": {
                            "Merak etti\u011fi bilimsel bir konuyu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "\u0130lgili konu hakk\u0131nda sorular sorar.": 5.3,
                            "Sorular\u0131n\u0131 cevaplamaya y\u00f6nelik bilgi toplar.": 5.3,
                            "Bilimsel bilgiye ula\u015fma yollar\u0131n\u0131n uygunlu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Toplanan bilgiler \u00fczerinden bilimsel bilgiye ula\u015fma yollar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerine ili\u015fkin genelleme yapabilme": {
                            "Bilim insanlar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n ortak \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n ortak olmayan \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "\u00d6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerinden bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00f6zellikleri hakk\u0131nda \u00f6nermede bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Canl\u0131lar D\u00fcnyas\u0131na Yolculuk": {
                        "Canl\u0131lar\u0131; mikroskopla g\u00f6r\u00fclebilen canl\u0131lar, mantarlar, bitkiler ve hayvanlar olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Canl\u0131lar\u0131n benzer ve farkl\u0131 niteliklerini belirler.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131 niteliklerine g\u00f6re ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131 grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131 etiketler.": 5.3
                        },
                        "Canl\u0131lar\u0131n \u00e7evrelerini farkl\u0131 yollarla alg\u0131lamalar\u0131 konusunda bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Canl\u0131lar\u0131n \u00e7evrelerini alg\u0131lama bi\u00e7imlerine ili\u015fkin nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Duyu organlar\u0131n\u0131n i\u015flevleri ile ilgili veri toplayarak kaydeder.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131n \u00e7evrelerini farkl\u0131 bi\u00e7imlerde alg\u0131lamalar\u0131na ili\u015fkin verileri yorumlayarak de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam d\u00f6ng\u00fclerini a\u00e7\u0131klamada t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam d\u00f6ng\u00fcleri ile ilgili \u00f6r\u00fcnt\u00fcleri bulur.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam d\u00f6ng\u00fcleri ile ilgili genelleme yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Yer Bilimciler \u0130\u015f Ba\u015f\u0131nda": {
                        "Kaya\u00e7lar, madenler ve mineraller ile ilgili t\u00fcmdengelimsel ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Kaya\u00e7lar, madenler ve mineralleri belirler.": 5.3,
                            "Kaya\u00e7lar, madenler ve mineraller aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Kaya\u00e7lar, madenler ve mineraller aras\u0131nda genelden genele veya genelden \u00f6zele \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Fosil olu\u015fumu ile ilgili sentez yapabilme": {
                            "Fosil olu\u015fumunu g\u00f6steren s\u00fcrecin b\u00fct\u00fcn ve par\u00e7alar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "S\u00fcreci olu\u015fturan a\u015famalar aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Fosillerin olu\u015fum s\u00fcrecini olu\u015fturan a\u015famalar\u0131 uygun s\u0131rayla bir b\u00fct\u00fcn h\u00e2line getirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Maddeyi Tan\u0131yal\u0131m, Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p Ay\u0131ral\u0131m": {
                        "\u00c7evresindeki maddeleri h\u00e2llerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "\u00c7evresindeki maddelerin niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "\u00c7evresindeki maddeleri niteliklerine g\u00f6re ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evresindeki maddeleri h\u00e2llerine g\u00f6re grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri h\u00e2llerine g\u00f6re kat\u0131, s\u0131v\u0131 ve gaz olarak etiketler.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n ayr\u0131lmas\u0131nda kullan\u0131labilecek uygun y\u00f6ntemleri kullanarak deney yapabilme": {
                            "Kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n ayr\u0131lmas\u0131nda kullan\u0131labilecek y\u00f6ntemlerle ilgili deney tasarlar.": 5.3,
                            "Kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n ayr\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin deney sonucu ile hipotezi aras\u0131nda uyumsuzluk oldu\u011funda deneyini tekrar eder ve/veya hipotezini yeniler.": 5.3
                        },
                        "At\u0131klar\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin problem \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "At\u0131klar\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin problemi yap\u0131land\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "At\u0131klar\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin problemi \u00f6zetler.": 5.3,
                            "At\u0131klar\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini g\u00f6zleme ya da veriye dayal\u0131 tahmin eder.": 5.3,
                            "At\u0131klar\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik \u00f6nermeler \u00fczerinden ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "At\u0131klar\u0131n ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yans\u0131tmada/de\u011ferlendirmede bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Hareketi Ke\u015ffediyorum": {
                        "Varl\u0131klar\u0131n hareket durumlar\u0131n\u0131 g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Varl\u0131klar\u0131n hareket durumlar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n g\u00f6zlem ve/veya deneyimlerini ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Varl\u0131klar\u0131n hareket durumlar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Varl\u0131klar\u0131n hareket durumlar\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Kuvvetin varl\u0131klar \u00fczerindeki etkilerini bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Varl\u0131klar\u0131n hareketinin ve \u015fekil de\u011fi\u015ftirmesinin nedenine ili\u015fkin \u00f6n bilgi ve deneyimleriyle \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Varl\u0131klar\u0131n hareketinin ve \u015fekil de\u011fi\u015ftirmesinin nedenine ili\u015fkin g\u00f6zleme dayal\u0131 olan \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kuvvetin varl\u0131klar\u0131n hareketine ve \u015fekil de\u011fi\u015ftirmesine etkilerine ili\u015fkin tahminlerini temellendirmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "Kuvvetin varl\u0131klar\u0131n hareketine ve \u015fekil de\u011fi\u015ftirmesine etkileri ile ilgili g\u00f6zlemlenmemi\u015f duruma ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Kuvvetin varl\u0131klar\u0131n hareketine ve \u015fekil de\u011fi\u015ftirmesine etkileri ile ilgili tahminlerinin ge\u00e7erlili\u011fini sorgular.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fam\u0131m\u0131z\u0131 Kolayla\u015ft\u0131ran Elektrik": {
                        "Baz\u0131 ara\u00e7 gere\u00e7lerin elektrikli oldu\u011funa ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Farkl\u0131 ara\u00e7 gere\u00e7lerin niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Elektrikli ara\u00e7 gere\u00e7lerle ilgili veri toplayarak kaydeder.": 5.3,
                            "Elektrikli ara\u00e7 gere\u00e7lerle ilgili verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Elektrikli ara\u00e7 gere\u00e7lerin g\u00fcvenli kullan\u0131m\u0131 ile ilgili ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "Elektrikli ara\u00e7 gere\u00e7lerin g\u00fcvenli kullan\u0131m\u0131 ile ilgili verilen bir olay/konu/problem veya durumu sorgular.": 5.3,
                            "Elektrikli ara\u00e7 gere\u00e7lerin kullan\u0131m\u0131nda g\u00fcvenli\u011fin sa\u011flanabilece\u011fine y\u00f6nelik ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "Ak\u0131l y\u00fcr\u00fctmeyle ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Elektri\u011fi tasarruflu kullanma konusunda bilimsel veriye dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Elektri\u011fi tasarruflu kullanma konusunda verilere ve/veya \u00f6n bilgilere dayal\u0131 \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Elektri\u011fi tasarruflu kullanma \u00fczerine nicel \u00f6l\u00e7\u00fcm verilerine dayal\u0131 \u00f6nermelerini gerek\u00e7elendirir.": 5.3,
                            "Hesaplamalar\u0131na dayal\u0131 olarak tahmin eder.": 5.3,
                            "Tahminlerin ge\u00e7erlili\u011fini sorgular.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. \u00dcnite": {
                    "Topra\u011f\u0131 Tan\u0131yorum, Tar\u0131m\u0131 Ke\u015ffediyorum": {
                        "Toprak olu\u015fumuna ve yap\u0131s\u0131na ili\u015fkin bilimsel g\u00f6zlem yapabilme": {
                            "Topra\u011f\u0131n olu\u015fumuna ve yap\u0131s\u0131na ili\u015fkin nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Topra\u011f\u0131n yap\u0131s\u0131na ili\u015fkin veri toplayarak kaydeder.": 5.3,
                            "Topra\u011f\u0131n yap\u0131s\u0131na ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Bir bitkinin yeti\u015fmesi i\u00e7in gerekenlere ili\u015fkin genelleme yapabilme": {
                            "\u00c7evresinde bulunan tar\u0131m \u00fcr\u00fcnlerinin nas\u0131l yeti\u015ftirildi\u011fi konusunda ara\u015ft\u0131rma yaparak bilgi toplar.": 5.3,
                            "Bitki yeti\u015ftirmek i\u00e7in gerekli ortak \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 bitkilerin yeti\u015ftirilmesinde ortak olmayan \u00f6zellikleri belirler": 5.3,
                            "Bir bitki yeti\u015ftirmek i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda \u00f6nermede bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "8. \u00dcnite": {
                    "Canl\u0131lar\u0131n Ya\u015fam Alanlar\u0131na Yolculuk": {
                        "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini belirlemeye y\u00f6nelik kan\u0131t kullanabilme": {
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerine ili\u015fkin veri toplayarak kaydeder.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam alanlar\u0131na ili\u015fkin veri setleri olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerine ili\u015fkin veriye dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yapar.": 5.3
                        },
                        "Ya\u015fam alan\u0131ndaki canl\u0131 \u00e7e\u015fitlili\u011fini operasyonel olarak tan\u0131mlayabilme.": {
                            "Ya\u015fam alan\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Ya\u015fam alan\u0131ndaki canl\u0131 \u00e7e\u015fitlili\u011fi ile ilgili \u00f6l\u00e7\u00fcm yapar": 5.3,
                            "Canl\u0131 \u00e7e\u015fitlili\u011finin tan\u0131m\u0131n\u0131 yapar.": 5.3
                        },
                        "Ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in yap\u0131lacaklar\u0131 sorgulayabilme": {
                            "Merak etti\u011fi konuyu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "\u0130lgili konu hakk\u0131nda sorular sorar.": 5.3,
                            "\u0130lgili konu hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Toplanan bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Toplanan bilgiler \u00fczerinde \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "4. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "Erdemler": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerine/izlediklerine kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde kabul etmedi\u011fi konulara ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fim s\u00fcrecini uygun nezaket ifadelerini kullanarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Belirlenen bir konu hakk\u0131nda konu\u015furken ya\u015fant\u0131 ve \u00f6n bilgilerinden yararlan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki yar\u0131m kalan bir konu\u015fmay\u0131 tahminleri ile devam ettirir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda sesinin d\u00fczeyini dikkat \u00e7ekmek amac\u0131yla kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Belirli bir konuda beden dilini, ses tonunu ve dinleyici \u00f6zelliklerini dikkate alarak sunum yapar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuma amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuyaca\u011f\u0131 metni se\u00e7er.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin bi\u00e7imsel ve tan\u0131t\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Amac\u0131na uygun yazma stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi yazma ortam\u0131na (k\u00e2\u011f\u0131t/\u00e7evrim i\u00e7i) uygun strateji se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi yazma stratejisine uygun yazma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ili\u015fkisini yazar.": 5.3,
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi bir olay\u0131 veya okudu\u011fu bir metni mant\u0131ksal ili\u015fkilere uygun \u015fekilde kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri veya okuduklar\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flere kat\u0131lma veya kat\u0131lmama karar\u0131n\u0131 nedenleriyle yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131m kurallar\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Yazma ortam\u0131n\u0131n yazma s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Yazma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini dikkate alarak yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda hatalar\u0131n\u0131 bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131ndaki uygun davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki yaz\u0131lar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Mill\u00ee M\u00fccadele ve Atat\u00fcrk": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki iletileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6n bilgileriyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin i\u00e7indeki bilgileri do\u011fruluk, ger\u00e7eklik a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki olaylar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ileti\u015fim s\u00fcrecini uygun nezaket ifadelerini kullanarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledikleri/izledikleri veya okuduklar\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flere kat\u0131lma veya kat\u0131lmama karar\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuma amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuyaca\u011f\u0131 metni se\u00e7er.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki e\u015f anlaml\u0131, z\u0131t anlaml\u0131 veya e\u015f sesli s\u00f6zc\u00fckleri s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin bi\u00e7imsel ve tan\u0131t\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "\u0130mzas\u0131nda ad\u0131n\u0131 ve soyad\u0131n\u0131 \u00f6zg\u00fcn bir \u015fekilde kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle metin yazar.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi, izledi\u011fi veya okudu\u011fu metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ili\u015fkisini yazar.": 5.3,
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda e\u015f sesli s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri veya okuduklar\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flere kat\u0131lma veya kat\u0131lmama karar\u0131n\u0131 nedenleriyle yazar": 5.3,
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini nedenleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda benzetme ve \u00f6rneklendirmeye yer verir.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda hatalar\u0131n\u0131 bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131ndaki uygun davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki yaz\u0131lar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Do\u011fa ve \u0130nsan": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerine/izlediklerine ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini s\u00f6zl\u00fc ve s\u00f6zs\u00fcz ileti\u015fim unsurlar\u0131 ile ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletilerin benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletileri benzerlik ve farkl\u0131l\u0131k y\u00f6n\u00fcyle ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi, izledi\u011fi veya okudu\u011fu metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ili\u015fkisini ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda dinlediklerinden/izlediklerinden veya okudu\u011fu metinlerden yola \u00e7\u0131karak nesne ve ki\u015fileri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i konu\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledikleri/izledikleri veya okuduklar\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015flere kat\u0131lma veya kat\u0131lmama karar\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuma amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuyaca\u011f\u0131 metni se\u00e7er.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuduklar\u0131ndaki olay, durum, nesne ve ki\u015fileri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin bi\u00e7imsel ve tan\u0131t\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki okumalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Amac\u0131na uygun yazma stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi yazma ortam\u0131na (k\u00e2\u011f\u0131t/\u00e7evrim i\u00e7i) uygun strateji se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi yazma stratejisine uygun yazma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Metnin eksik b\u0131rak\u0131lan b\u00f6l\u00fcmlerini \u00f6n bilgilerinden hareketle devam ettirir.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi, izledi\u011fi veya okudu\u011fu metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ili\u015fkisini yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda e\u015f anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 y\u00f6nergeler yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "K\u00fct\u00fcphanemiz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Konuya, amac\u0131na ve ili\u015fkinin t\u00fcr\u00fcne uygun olarak dinleme/izleme stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metinde verilen bilginin ve kayna\u011f\u0131n\u0131n do\u011frulu\u011funu sorgular.": 5.3,
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re konu\u015fmas\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma amac\u0131na g\u00f6re konu\u015fmas\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fim s\u00fcrecini uygun nezaket ifadelerini kullanarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "S\u0131k kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan atas\u00f6zlerinin anlamlar\u0131n\u0131 s\u00f6yler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Atas\u00f6zlerini konu\u015fma ba\u011flam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n konu\u015fmalar\u0131ndaki hatalar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n konu\u015fmalar\u0131ndaki hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuma amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuyaca\u011f\u0131 metni se\u00e7er.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki verilerden yararlanarak ilgi alan\u0131na uygun \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki verilerden yararlanarak metnin amac\u0131na uygun \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri \u00f6n bilgileri ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin bi\u00e7imsel ve tan\u0131t\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek, mecaz ve terim anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fcklerin metinle ili\u015fkisini belirler.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "T\u00fcr veya ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuma tercihini belirtir.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flatma, s\u00fcrd\u00fcrme ve sonland\u0131rmayla ilgili uygun ifadeler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i yaz\u0131lar\u0131nda yaz\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flatma, s\u00fcrd\u00fcrme ve sonland\u0131rmayla ilgili uygun ifadeler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yazaca\u011f\u0131 metnin t\u00fcr\u00fcne uygun yazma plan\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu bir metne ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131n\u0131 planl\u0131 bir bi\u00e7imde yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi, izledi\u011fi bir olay\u0131 veya okudu\u011fu bir metni mant\u0131ksal ili\u015fkilere uygun \u015fekilde kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda dijital mahremiyete dikkat ederek yazar.": 5.3,
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini nedenleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "\u0130stek, \u015fik\u00e2yet ve \u00f6nerilerini yazarak (mektup, dilek\u00e7e, tebrik, anl\u0131k ileti) ifade eder.": 5.3,
                            "Edindi\u011fi bilginin kayna\u011f\u0131n\u0131 yazar.": 5.3,
                            "Hedef kitleye g\u00f6rsellerle desteklenmi\u015f a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 t\u00fcrdeki yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3,
                            "Hedef kitleye g\u00f6rsellerle desteklenmi\u015f \u00f6yk\u00fcleyici t\u00fcrdeki yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3,
                            "Dijital ara\u00e7lar\u0131 kullanarak hedef kitleye uygun t\u00fcrde yaz\u0131lar\u0131n\u0131 sunar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yazaca\u011f\u0131 metin t\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda deyim ve atas\u00f6zlerini i\u00e7eri\u011fe uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda/\u00e7evrim i\u00e7i yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda mesajlar\u0131n\u0131 birden \u00e7ok c\u00fcmleyle a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r \u015fekilde ifade eder.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem,t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Kendimizi Geli\u015ftiriyoruz": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletilerin benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletileri benzerlik ve farkl\u0131l\u0131k y\u00f6n\u00fcyle ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metinde verilen bilginin ve kayna\u011f\u0131n\u0131n do\u011frulu\u011funu sorgular.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda e\u015f anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerini/izlediklerini veya okuduklar\u0131n\u0131 mant\u0131ksal ili\u015fkilere ba\u011fl\u0131 olarak kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131nda \u00f6rneklendirmeye yer verir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metindeki neden sonu\u00e7 ili\u015fkisini s\u00f6yler.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda, s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda ba\u011flama \u00f6gelerini (ile, ve, veya, ya da, ama, \u00e7\u00fcnk\u00fc, de, ki) do\u011fru kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletileri benzerlik ve/veya farkl\u0131l\u0131k y\u00f6n\u00fcyle ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okudu\u011fu metinde verilen bilginin ve kayna\u011f\u0131n\u0131n do\u011frulu\u011funu sorgular.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flatma, s\u00fcrd\u00fcrme ve sonland\u0131rmayla ilgili uygun ifadeler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i yaz\u0131lar\u0131nda yaz\u0131\u015fmay\u0131 ba\u015flatma, s\u00fcrd\u00fcrme ve sonland\u0131rmayla ilgili uygun ifadeler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle metin yazar.": 5.3,
                            "Bir s\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn anlam\u0131na ili\u015fkin tahminlerini ba\u011flamdan yararlanarak yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda ki\u015fi ve nesneleri benzerlik ve/veya farkl\u0131l\u0131k bak\u0131m\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda ki\u015fi ve nesneleri benzerlik ve farkl\u0131l\u0131k bak\u0131m\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi, izledi\u011fi bir olay\u0131 veya okudu\u011fu bir metni mant\u0131ksal ili\u015fkilere uygun \u015fekilde kendi ifadeleriyle yazar.": 5.3,
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini nedenleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metindeki neden sonu\u00e7 ili\u015fkisini yazar.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda hatalar\u0131n\u0131 bulur.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda belirledi\u011fi hatalar\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131ndaki uygun davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki yaz\u0131lar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Bilim ve Teknoloji": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletilerin benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi farkl\u0131 metinlerdeki iletileri benzerlik ve farkl\u0131l\u0131k y\u00f6n\u00fcyle ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6ylem ve g\u00f6rsel aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Dinleme/izleme ortam\u0131n\u0131n dinleme s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Dinleme/izleme yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini dikkate alarak dinler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi bir konuya ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131n\u0131 planlayarak konu\u015fur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda e\u015f sesli s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda benzetmelere yer verir.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Konu\u015fma ortam\u0131n\u0131n konu\u015fma s\u00fcrecindeki duygu, d\u00fc\u015f\u00fcnce ve davran\u0131\u015flar\u0131na etkisini a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Konu\u015fma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini dikkate alarak konu\u015fur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Metni yazar rol\u00fcnde de\u011ferlendirerek ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuma amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuyaca\u011f\u0131 metni se\u00e7er.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinlerde \"de\" ve \"ki\" ba\u011fla\u00e7lar\u0131n\u0131n anlam \u00fczerindeki etkisini fark eder.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i okumada arad\u0131\u011f\u0131 bilginin yerini do\u011fru olarak bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki noktalama i\u015faretlerinin i\u00e7erikle ili\u015fkisini belirler.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki i\u00e7erik ve g\u00f6rsel (tablo, grafik, bro\u015f\u00fcr vb.) aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecine etki eden durumlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecini etkileyen fiziksel etmenleri d\u00fczenler.": 5.3,
                            "Okuma yapaca\u011f\u0131 ortam\u0131n fiziksel \u00f6zelliklerini dikkate alarak okur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Bas\u0131l\u0131 materyali okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 \u00e7evrim i\u00e7i okuma s\u00fcrecine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6n bilgilerinden hareketle metin yazar.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda ki\u015fi ve nesneleri benzerlik ve farkl\u0131l\u0131k bak\u0131m\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 y\u00f6nergeler yazar.": 5.3,
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini nedenleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda \"de\" ve \"ki\" ba\u011fla\u00e7lar\u0131n\u0131 kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131m kurallar\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi veya okudu\u011fu metni yazar\u0131n g\u00f6z\u00fcnden de\u011ferlendirdi\u011fi yaz\u0131lar yazar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Ge\u00e7mi\u015ften Gelece\u011fe Miras\u0131m\u0131z": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerinde/izlediklerinde ge\u00e7en olaylar\u0131n \u00f6ncesi hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinlediklerine/izlediklerine ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini s\u00f6zl\u00fc ve s\u00f6zs\u00fcz ileti\u015fim unsurlar\u0131 ile ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re konu\u015fma \u00fcslubunu belirler.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Dinledi\u011fi, izledi\u011fi veya okudu\u011fu metnin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famla ili\u015fkisini ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i konu\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda z\u0131t anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kurar.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuduklar\u0131ndaki olay, durum, nesne ve ki\u015fileri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin bi\u00e7imsel ve tan\u0131t\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinlerde \"de\" ve \"ki\" ba\u011fla\u00e7lar\u0131n\u0131n anlam \u00fczerindeki etkisini fark eder.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Okuma s\u00fcrecinde belirledi\u011fi hatalar\u0131n\u0131 d\u00fczeltir.": 5.3,
                            "Okuma s\u00fcrecindeki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki okumalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Amac\u0131na uygun yazma stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi yazma ortam\u0131na (k\u00e2\u011f\u0131t/\u00e7evrim i\u00e7i) uygun strateji se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi yazma stratejisine uygun yazma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Metnin eksik b\u0131rak\u0131lan b\u00f6l\u00fcmlerini \u00f6n bilgilerinden hareketle devam ettirir.": 5.3,
                            "Yaz\u0131\u015fmalar\u0131nda olay, durum, nesne ve karakterleri \u00f6zelliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda e\u015f anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Ayr\u0131nt\u0131l\u0131 y\u00f6nergeler yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda \"de\" ve \"ki\" ba\u011fla\u00e7lar\u0131n\u0131 kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda s\u00f6zc\u00fckleri yerinde ve anlam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131m kurallar\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "8. Tema": {
                    "Demokratik Ya\u015fam": {
                        "Dinleme/izlemeyi y\u00f6netebilme": {
                            "Konuya, amac\u0131na ve ili\u015fkinin t\u00fcr\u00fcne uygun olarak dinleme/izleme stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Dinleme kurallar\u0131na uygun olarak dinler.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi konuya ili\u015fkin d\u00fc\u015f\u00fcncelerini belirtmek i\u00e7in uygun zamanda s\u00f6z al\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dinledikleri/izledikleri ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00f6rsellerden hareketle dinleyece\u011fi/izleyece\u011fi metnin konusunu tahmin eder.": 5.3,
                            "Dinlediklerindeki/izlediklerindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3
                        },
                        "Dinlediklerini/izlediklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metindeki ana fikri/ana duyguyu bulur.": 5.3,
                            "Dinledi\u011fi/izledi\u011fi metnin konusunu bulur.": 5.3
                        },
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dinlemelerinde/izlemelerinde tercih etti\u011fi dinleme/izleme stratejilerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Dinlemesindeki/izlemesindeki uygun davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 sonraki dinlemelerine aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": {
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimde konu\u015fma kurallar\u0131na uygun bir bi\u00e7imde ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fim s\u00fcrecini uygun nezaket ifadelerini kullanarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Dinleyici kitlesi ve konunun \u00f6zelli\u011fine uygun konu\u015fma plan\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Serbest konu\u015fma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini nedenleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "S\u00f6zl\u00fc ileti\u015fimde kabul etmedi\u011fi konulara ili\u015fkin \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 g\u00f6rsel/dijital i\u00e7eriklerle destekler.": 5.3,
                            "S\u0131k kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan deyimlerin anlam\u0131n\u0131 s\u00f6yler.": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Dinleyici kitlesi ve konunun \u00f6zelli\u011fine g\u00f6re haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 plana uygun konu\u015fma yapar.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda vurgu ve tonlamaya dikkat eder.": 5.3,
                            "Deyimleri konu\u015fma ba\u011flam\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki mesajlar\u0131 a\u00e7\u0131k ve anla\u015f\u0131l\u0131r c\u00fcmlelerle ifade eder.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda i\u00e7eri\u011fe uygun zaman ifadelerini kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131nda anlaml\u0131 ve kurall\u0131 c\u00fcmleler kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Konu\u015fmalar\u0131n\u0131 jest ve mimiklerle destekler.": 5.3,
                            "Konu\u015fma s\u00fcrecinde beden dilini yerinde kullan\u0131r": 5.3
                        },
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Konu\u015fmas\u0131ndaki olumlu davran\u0131\u015flar\u0131 sonraki konu\u015fmalar\u0131na aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Okuma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": {
                            "Okuma amac\u0131na ve ilgi alan\u0131na g\u00f6re okuyaca\u011f\u0131 metni se\u00e7er.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 konuya veya okuma amac\u0131na g\u00f6re okuma stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Noktalama i\u015faretlerine dikkat ederek okur.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131 ile ilgili anlam olu\u015fturabilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki bilgiler ile \u00f6n bilgileri aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurar.": 5.3,
                            "Metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metinde ge\u00e7en bilgiler/olaylar hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okuma s\u0131ras\u0131nda metinde verilen bilgilerden hareketle metinde ge\u00e7en bilgilerin/olaylar\u0131n \u00f6ncesi ve sonras\u0131 hakk\u0131nda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metindeki iletilere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 nedenleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin kurgusuna ili\u015fkin farkl\u0131 \u00f6nerilerde bulunur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6rsellerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okuyaca\u011f\u0131 metnin bi\u00e7imsel ve tan\u0131t\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinden hareketle metnin i\u00e7eri\u011fi hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metinlerde \"de\" ve \"ki\" ba\u011fla\u00e7lar\u0131n\u0131n anlam \u00fczerindeki etkisini fark eder.": 5.3
                        },
                        "Okuduklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Okudu\u011fu metindeki karakter, olay, bilgi veya duygular\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Okudu\u011fu metnin konusunu bulur.": 5.3,
                            "Yan anlaml\u0131 s\u00f6zc\u00fckleri metinde bulur.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131l\u0131 anlat\u0131m becerilerini y\u00f6netebilme": {
                            "Serbest yazma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Amac\u0131na uygun yazma stratejisini se\u00e7er.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi yazma ortam\u0131na (k\u00e2\u011f\u0131t/\u00e7evrim i\u00e7i) uygun strateji se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi yazma stratejisine uygun yazma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapar.": 5.3
                        },
                        "Yaz\u0131lar\u0131nda i\u00e7erik olu\u015fturabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6rsel/dijital i\u00e7eriklerle destekler.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda \"de\" ve \"ki\" ba\u011fla\u00e7lar\u0131n\u0131 kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma kurallar\u0131n\u0131 uygulayabilme": {
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda deyim ve atas\u00f6zlerini i\u00e7eri\u011fe uygun kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Yaz\u0131m kurallar\u0131na uygun yazar.": 5.3,
                            "Yaz\u0131lar\u0131nda noktalama i\u015faretlerini (nokta, kesme i\u015fareti, virg\u00fcl, iki nokta, \u00fcnlem, t\u0131rnak i\u015fareti, soru i\u015fareti, k\u0131sa \u00e7izgi, konu\u015fma \u00e7izgisi, yay ayra\u00e7, \u00fc\u00e7 nokta, e\u011fik \u00e7izgi) kural\u0131na uygun kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yazma s\u00fcrecini de\u011ferlendirebilme": {
                            "T\u00fcr veya ilgi alan\u0131na g\u00f6re yazma tercihini belirtir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fckleri i\u00e7in en fazla alt\u0131 basamakl\u0131 olan say\u0131lar\u0131n temsillerinden yararlanabilme": {
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerinin temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine uygun say\u0131 temsillerini belirler.": 5.3,
                            "Niceliklerin b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerine kar\u015f\u0131l\u0131k gelen uygun say\u0131lar\u0131 okur ve yazar.": 5.3
                        },
                        "En fazla alt\u0131 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "En fazla alt\u0131 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131n basamaklar\u0131n\u0131 ve b\u00f6l\u00fcklerini belirler.": 5.3,
                            "En fazla alt\u0131 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131n basamak, b\u00f6l\u00fck ile basamak ve say\u0131 de\u011ferleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar\u0131 s\u0131ralayabilme": {
                            "En fazla alt\u0131 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131 \u00f6ncelik/sonral\u0131k ili\u015fkisine g\u00f6re sembol kullanarak belirler.": 5.3,
                            "En fazla alt\u0131 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131 onluklara, y\u00fczl\u00fcklere ve binliklere g\u00f6re basamaklar\u0131na ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "En fazla d\u00f6rt basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131 en yak\u0131n onlu\u011fa, y\u00fczl\u00fc\u011fe ve binli\u011fe g\u00f6re yuvarlayarak tasnif eder.": 5.3,
                            "Tasnif edilen say\u0131 gruplar\u0131n\u0131 birler ve binler b\u00f6l\u00fc\u011f\u00fc \u015feklinde ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u0130leriye ve geriye do\u011fru ritmik saymay\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Say\u0131lar\u0131 ileriye ve geriye do\u011fru ritmik sayarken hiyerar\u015fik ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Ritmik saymaya ili\u015fkin \u00f6z bilgisine dayanarak y\u00fczer ve biner ileriye ve geriye do\u011fru hedeflenen say\u0131ya ula\u015f\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Artan azalan say\u0131 \u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerindeki de\u011fi\u015fimi genelleyebilme": {
                            "Verilen \u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn ad\u0131m\u0131 ve \u00f6r\u00fcnt\u00fcde kullan\u0131lan say\u0131lar ya da \u015fekiller aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik bilgi toplar.": 5.3,
                            "Verilen \u00f6r\u00fcnt\u00fcde kullan\u0131lan say\u0131lar\u0131n ya da \u015fekillerin ortak olan \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Verilen \u00f6r\u00fcnt\u00fcde kullan\u0131lan say\u0131lar\u0131n ya da \u015fekillerin ortak olmayan \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lan say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerindeki artma, azalma ve tekrar etme durumlar\u0131n\u0131 s\u00f6zl\u00fc olarak ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "Basit, bile\u015fik ve tam say\u0131l\u0131 kesirleri kullanmak i\u00e7in matematiksel temsillerden yararlanabilme": {
                            "Basit, bile\u015fik ve tam say\u0131l\u0131 kesirlerin temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumuna uygun basit, bile\u015fik ve tam say\u0131l\u0131 kesir temsillerini belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi basit, bile\u015fik ve tam say\u0131l\u0131 kesirlerin temsillerini kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Denk kesirleri kullanmak i\u00e7in matematiksel temsillerden yararlanabilme": {
                            "Denk kesirlerin temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "Denk kesirlere uygun temsilleri belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi denk kesirlerin temsillerini kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Birim kesirlerin b\u00fcy\u00fckl\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ili\u015fkilerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Birim kesirleri b\u00fcy\u00fckl\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ba\u011flam\u0131nda ifade eder.": 5.3,
                            "Birim kesirler aras\u0131ndaki b\u00fcy\u00fckl\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ili\u015fkisini belirler.": 5.3
                        },
                        "Paydalar\u0131 e\u015fit olan kesirlerin b\u00fcy\u00fckl\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ili\u015fkilerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Paydalar\u0131 e\u015fit kesirleri b\u00fcy\u00fckl\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ba\u011flam\u0131nda ifade eder.": 5.3,
                            "Paydalar\u0131 e\u015fit kesirler aras\u0131ndaki b\u00fcy\u00fckl\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck ili\u015fkisini belirler.": 5.3
                        },
                        "Bir \u00e7oklu\u011fun basit kesir kadar\u0131n\u0131 ve bir basit kesir kadar\u0131 verilen \u00e7oklu\u011fun tamam\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Bir \u00e7oklu\u011fu olu\u015fturan e\u015f par\u00e7alar\u0131 ve e\u015f par\u00e7alar\u0131 verilen bir \u00e7oklu\u011fu kesire uygun olacak \u015fekilde belirler.": 5.3,
                            "\u00c7okluk ile e\u015f par\u00e7alar ve e\u015f par\u00e7alar ile \u00e7okluk aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Paydalar\u0131 e\u015fit kesirlerle toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Paydalar\u0131 e\u015fit kesirlerle toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015fleminde mant\u0131ksal ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Paydalar\u0131 e\u015fit kesirlerle toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015fleminde kendi \u00f6z bilgisi ile elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Paydalar\u0131 e\u015fit kesirlerle toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemi gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam problemlerini \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in uygun stratejiyi olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Problemi \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in uygun stratejiyi kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fc kontrol eder.": 5.3
                        },
                        "Uzunluk ve k\u00fctle birimlerinin kendi i\u00e7erisindeki d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerini yorumlayabilme": {
                            "Uzunluk ve k\u00fctle birimlerinin kendi i\u00e7indeki ili\u015fkileri inceler.": 5.3,
                            "Uzunluk ve k\u00fctle birimlerini kendi i\u00e7inde birbirine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Uzunluk ve k\u00fctle birimlerini kendi i\u00e7inde farkl\u0131 birim cinsinden yeniden ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerden Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnmeye": {
                        "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini zihinden yaparak \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Zihinden toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinde say\u0131lar\u0131n uygun bir bi\u00e7imde par\u00e7alar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131n par\u00e7alar\u0131na ait \u00f6zellikleri ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "En \u00e7ok d\u00f6rt basamakl\u0131 say\u0131larla toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin algoritmas\u0131na y\u00f6nelik hiyerar\u015fik, nedensel ya da mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemlerinin algoritmas\u0131na y\u00f6nelik kendi \u00f6z bilgisi ile elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin sonucunu tahmin edebilme": {
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin sonucunu deneyimleri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin sonucuna ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin sonucuna ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Zihinden \u00e7\u00f6z\u00fcmlenen \u00e7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemleri ile bu i\u015flemlerin k\u0131sa yollar\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Zihinden \u00e7\u00f6z\u00fcmlenen \u00e7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin algoritmas\u0131na y\u00f6nelik hiyerar\u015fik, nedensel ya da mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Zihinden \u00e7\u00f6z\u00fcmlenen \u00e7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerinin algoritmas\u0131na y\u00f6nelik kendi \u00f6z bilgisi ile elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini fark eder.": 5.3,
                            "\u00c7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini birbiri ile ili\u015fkilendirir.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem i\u00e7eren y\u00f6nergeler olu\u015fturarak s\u00fcreci yorumlayabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015flem i\u00e7eren durumlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi durumlar\u0131 y\u00f6nergelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu y\u00f6nergeyi yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Problemi anlayarak verilenleri ve istenilenleri belirler.": 5.3,
                            "Problemde verilenlerin ve istenilenlerin gerektirdi\u011fi i\u015flemler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Probleme ili\u015fkin verilenleri belirleyerek uygun matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemlerin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunarak i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen strateji ya da stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol ederek \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131ran stratejilerin hangi problemlere uygulanabilece\u011fini geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren problem durumlar\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren problem durumlar\u0131na y\u00f6nelik hiyerar\u015fik, nedensel ya da mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "D\u00f6rt i\u015flem gerektiren problemleri kendi \u00f6z bilgisi ile elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 olarak olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "D\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda e\u015fitli\u011fin farkl\u0131 anlamlar\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "D\u00f6rt i\u015flem ba\u011flam\u0131nda e\u015fitlik kavram\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumlar\u0131n\u0131 d\u00f6rt i\u015fleme d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "D\u00f6rt i\u015flem i\u00e7eren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumunu e\u015fitlik kavram\u0131 ba\u011flam\u0131nda ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (1)": {
                        "Geometrik cisimlerin a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Geometrik cisimlerin a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131n\u0131 inceleyerek y\u00fczler aras\u0131nda mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Ortaya koydu\u011fu ili\u015fkilerden yola \u00e7\u0131karak geometrik cismi olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Geometrik \u015fekilleri k\u00f6\u015fe ve kenarlar\u0131na g\u00f6re yorumlayabilme": {
                            "\u00dc\u00e7gen, kare ve dikd\u00f6rtgenin k\u00f6\u015fe ve kenarlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gen, kare ve dikd\u00f6rtgenin k\u00f6\u015fe ve kenarlar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Kenarlar\u0131na g\u00f6re \u00fc\u00e7gen \u00e7e\u015fitlerini ve kare ile dikd\u00f6rtgen ili\u015fkisini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Geometrik \u015fekillerin \u00e7evre uzunlu\u011funu \u00f6l\u00e7mede matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiden yararlanabilme": {
                            "Geometrik \u015fekillerin \u00e7evre uzunlu\u011funu \u00f6l\u00e7mede kullan\u0131labilecek matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiyi tan\u0131r.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gen, kare ve dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011funu \u00f6l\u00e7mede kullan\u0131labilecek matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiyi belirler.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gen, kare ve dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011funu \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in ilgili matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiyi kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Standart olmayan \u00f6l\u00e7\u00fc birimleri cinsinden \u015fekillerin alanlar\u0131n\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Standart olmayan \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerine ili\u015fkin deneyimini, tahmine konu olan \u015feklin alan\u0131yla ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Belirlenen standart olmayan \u00f6l\u00e7\u00fc birimini kullanarak \u015feklin alan\u0131na ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminini \u00f6l\u00e7\u00fcm sonu\u00e7lar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak tahminine ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (2)": {
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famdan \u00f6rneklerle a\u00e7\u0131y\u0131 bir d\u00f6nme miktar\u0131 olarak yorumlayabilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck hayattan \u00f6rneklerle a\u00e7\u0131y\u0131 belirler.": 5.3,
                            "A\u00e7\u0131lar\u0131 ba\u011flam\u0131ndan koparmadan g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam durumlar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "A\u00e7\u0131y\u0131 bir d\u00f6nme miktar\u0131 olarak yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "A\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin standart \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131n\u0131n gereklili\u011fini de\u011ferlendirebilme": {
                            "A\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc i\u00e7in bir \u00f6l\u00e7\u00fct belirler.": 5.3,
                            "\u00d6l\u00e7\u00fcte uygun olarak standart olmayan \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerini kullanarak \u00f6l\u00e7me yapar.": 5.3,
                            "Standart olmayan \u00f6l\u00e7\u00fc birimlerine dayal\u0131 olarak elde etti\u011fi sonu\u00e7lar\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fct ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar\u0131na ili\u015fkin olarak standart \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131n\u0131n gereklili\u011fine ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Dik a\u00e7\u0131y\u0131 referans alarak a\u00e7\u0131lar\u0131 dar ve geni\u015f olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Dik a\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Dik a\u00e7\u0131y\u0131 referans alarak a\u00e7\u0131 \u00e7e\u015fitlerini dar ve geni\u015f a\u00e7\u0131 olarak ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dar ve geni\u015f a\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini tasnif eder.": 5.3,
                            "Dar ve geni\u015f a\u00e7\u0131y\u0131 adland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Nesnelerin Geometrisi (3)": {
                        "Geometrik nesneler ve \u015fekiller \u00fczerinden do\u011fruya g\u00f6re simetriyi yorumlayabilme": {
                            "Geometrik \u015fekiller ve modeller \u00fczerinden aynaya g\u00f6re simetrinin \u00f6zelliklerini inceler.": 5.3,
                            "Aynaya g\u00f6re simetri ile do\u011fruya g\u00f6re simetri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi fark eder.": 5.3,
                            "Aynaya g\u00f6re simetriyi, anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeden kendi ifadeleriyle do\u011fruya g\u00f6re simetri olarak yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Bir \u015feklin do\u011fruya g\u00f6re simetrisini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Simetri do\u011frusunun \u00f6zelliklerini inceleyerek do\u011fruya g\u00f6re simetriye ili\u015fkin mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Ortaya koydu\u011fu ili\u015fkilerden yola \u00e7\u0131karak \u015feklin do\u011fruya g\u00f6re simetrisini olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Geometrik \u015fekillere dayal\u0131 bir yap\u0131 olu\u015fturabilmek i\u00e7in kodlama stratejilerini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Geometrik \u015fekil ve yap\u0131 bilgisi aras\u0131nda mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Ortaya koydu\u011fu ili\u015fkilerden yola \u00e7\u0131karak kodlama stratejisi olu\u015fturur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Olaylar\u0131n Olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Veriye Dayal\u0131 Ara\u015ft\u0131rma": {
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famdan herhangi bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u201cimk\u00e2ns\u0131z, olabilir, kesin\u201d olarak belirleyebilme": 5.3,
                        "Kategorik veriye ve sayma ile elde edilen nicel veriye dayal\u0131 en \u00e7ok iki veri grubu ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik ve nicel veriye dayal\u0131 istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ilgili bir problem belirler.": 5.3,
                            "Kategorik ve nicel veriye dayal\u0131 betimleme veya kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik ve nicel verileri toplamak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik ve nicel verileri toplar.": 5.3,
                            "Toplanan verileri analiz etmek i\u00e7in uygun g\u00f6rselle\u015ftirme ara\u00e7lar\u0131n\u0131 (\u00e7etele ve s\u0131kl\u0131k tablosu ile nesne, \u015fekil ve nokta grafi\u011fi) se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ti\u011fi ara\u00e7larla verileri g\u00f6rselle\u015ftirerek analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yorumlar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131na g\u00f6re de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Fen Bilimleri": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Bilime Yolculuk": {
                        "Bilimin \u00f6zellikleri ile ilgili yans\u0131tma yapabilme": {
                            "Bilim ile ilgili bilgi ve deneyimini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Bilimin \u00f6zellikleri ile ilgili \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Bilimin \u00f6zellikleri ile ilgili ula\u015f\u0131lan \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bilgi kayna\u011f\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fini sorgulayabilme": {
                            "Merak etti\u011fi bilimsel bir konuyu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "\u0130lgili konu hakk\u0131nda sorular sorar": 5.3,
                            "\u0130lgili konu hakk\u0131nda teknolojik ara\u00e7lar ve di\u011fer kaynaklar\u0131 kullanarak bilgi toplar.": 5.3,
                            "Toplanan bilgilerden hareketle bilginin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmeler sonucunda bilgi kaynaklar\u0131n\u0131n g\u00fcvenilirli\u011fi ile ilgili \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Besleniyorum": {
                        "Besin i\u00e7eriklerini ay\u0131rt etmek i\u00e7in deney yapabilme": {
                            "Besinlerdeki protein, karbonhidrat, ya\u011f ve su i\u00e7eri\u011fini ay\u0131rt etmek i\u00e7in deney tasarlar.": 5.3,
                            "Yapt\u0131\u011f\u0131 deneyde veri analizi yapar.": 5.3
                        },
                        "Besinlerde vitamin ve/veya mineral bulundu\u011funa ili\u015fkin genelleme yapabilme": {
                            "Besinlerdeki vitamin ve mineraller ile ilgili bilgi toplar.": 5.3,
                            "Besinlerdeki ortak olan \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "Besinlerdeki ortak olmayan \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "\u00d6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerinden besinlerde vitamin ve/veya minerallerin bulundu\u011fu \u00f6nermesinde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Besinlerin i\u015flevleri ile ilgili hipotez olu\u015fturabilme": {
                            "Besinlerin i\u015flevleri ile ilgili problemi tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Besinlerin i\u015flevleri ve v\u00fccudumuzdaki g\u00f6revleri aras\u0131ndaki neden-sonu\u00e7 ili\u015fkilerini belirler.": 5.3,
                            "Besinlerin i\u00e7erikleri ile ilgili verilen de\u011fi\u015fkenleri belirler.": 5.3,
                            "Besinlerin i\u015flevleri ile ilgili de\u011fi\u015fkenleri kontrol eder.": 5.3,
                            "Besinlerin i\u015flevleri ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik \u00f6nerme sunar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "D\u00fcnya\u2019m\u0131z\u0131 Ke\u015ffedelim": {
                        "D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u015fekli ile ilgili bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin yapabilme": {
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u015fekli ile ilgili \u00f6n bilgi ve deneyimlerine dayal\u0131 \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u015fekli ile ilgili g\u00f6zleme dayal\u0131 olan \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u015fekli ile ilgili tahminlerini temellendirmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u015fekli ile ilgili veriye dayal\u0131 tahminde bulunur.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n \u015fekli ile ilgili verilere dayal\u0131 tahminlerin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "D\u00fcnya\u2019n\u0131n yap\u0131s\u0131yla ilgili bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n yap\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n yap\u0131s\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in yeni kan\u0131tlarla modeli geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "D\u00fcnya\u2019n\u0131n hareketlerini g\u00f6zlemlerine dayanarak tahmin edebilme": {
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n hareketleri ile ilgili \u00f6nceki g\u00f6zlem ve/veya deneyimini ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n hareketlerine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n hareketlerinin sonu\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Maddenin De\u011fi\u015fimi": {
                        "Maddelerin h\u00e2l de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Maddelerin h\u00e2llerine y\u00f6nelik nitelikleri tan\u0131mlar": 5.3,
                            "Maddelerin h\u00e2l de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik verileri kaydeder": 5.3,
                            "Maddelerin h\u00e2l de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik verileri yorumlayarak de\u011ferlendirir": 5.3
                        },
                        "Maddelerin \u0131s\u0131 etkisiyle de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Maddelerin \u0131s\u0131 etkisiyle de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik deney tasarlar": 5.3,
                            "Maddelerin \u0131s\u0131 etkisiyle de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik veri analizi yapar": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "M\u0131knat\u0131s\u0131 Ke\u015ffediyorum": {
                        "M\u0131knat\u0131s\u0131n kutuplar\u0131 ve birbirleriyle etkile\u015fimleri ile ilgili t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "M\u0131knat\u0131s \u00e7e\u015fitlerinin kutuplar\u0131 ve birbiriyle etkile\u015fimleri ile ilgili \u00f6r\u00fcnt\u00fc bulur.": 5.3,
                            "M\u0131knat\u0131s\u0131n kutuplar\u0131 ve birbiriyle etkile\u015fimleri ile ilgili genelleme yapar.": 5.3
                        },
                        "M\u0131knat\u0131s\u0131n etki etti\u011fi maddelere ili\u015fkin bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin yapabilme": {
                            "M\u0131knat\u0131s\u0131n etki etti\u011fi maddelere ili\u015fkin \u00f6n bilgi ve deneyimlerine dayanarak \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "M\u0131knat\u0131s\u0131n etki etti\u011fi maddelere ili\u015fkin g\u00f6zleme dayal\u0131 \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "M\u0131knat\u0131s\u0131n etki etti\u011fi maddelere ili\u015fkin tahminlerini temellendirmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "M\u0131knat\u0131s\u0131n etki etti\u011fi maddelerle ilgili g\u00f6zlemlenmemi\u015f duruma ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminlerin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "M\u0131knat\u0131s\u0131n kullan\u0131m alanlar\u0131na y\u00f6nelik bilimsel sorgulama yapabilme": {
                            "M\u0131knat\u0131s\u0131n kullan\u0131m alanlar\u0131na y\u00f6nelik bir soru veya problem tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sorusunu/problemini cevaplamada kullanabilece\u011fi bir model geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Modelini olu\u015fturmaya y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rma planlayarak ger\u00e7ekle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu modele ili\u015fkin verileri analiz ederek yorumlar.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu modelle ilgili sorunlara ili\u015fkin kan\u0131ta dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yaparak \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretir.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu modeli de\u011ferlendirerek payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Enerji Dedektifleri": {
                        "Basit bir elektrik devresi kurmaya ili\u015fkin bilimsel sorgulama yapabilme": {
                            "Devre elemanlar\u0131n\u0131 kullanarak basit bir elektrik devresi kurmaya ili\u015fkin soru veya problemi tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sorusunu/problemini cevaplamada kullanaca\u011f\u0131 basit bir elektrik devresi modeli geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Basit bir elektrik devresinde devre elemanlar\u0131na ve i\u015flevlerine ili\u015fkin ara\u015ft\u0131rmay\u0131 planlayarak ger\u00e7ekle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Basit bir elektrik devresine ili\u015fkin verileri analiz ederek yorumlar.": 5.3,
                            "Elektrik devresinin \u00e7al\u0131\u015f\u0131p \u00e7al\u0131\u015fmamas\u0131na y\u00f6nelik kan\u0131ta dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yaparak \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretir.": 5.3,
                            "\u00c7al\u0131\u015fan basit bir elektrik devresi kurmaya ili\u015fkin bilgiyi de\u011ferlendirerek payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Elektrik \u00fcretiminde yenilenebilir ve yenilenemeyen enerji kaynaklar\u0131n\u0131 kullanmaya ili\u015fkin ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "Elektrik \u00fcretiminde yenilenebilir ve yenilenemeyen enerji kaynaklar\u0131n\u0131 kullanmaya ili\u015fkin bir durumu veya problemi sorgular.": 5.3,
                            "Elektrik \u00fcretiminde yenilenebilir ve yenilenemeyen enerji kaynaklar\u0131n\u0131 kullanmaya ili\u015fkin durum veya problemin canl\u0131lar ve \u00e7evre \u00fczerine etkileri konusunda ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "Enerji kaynaklar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirliklerine ili\u015fkin ak\u0131l y\u00fcr\u00fctmeyle ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. \u00dcnite": {
                    "I\u015f\u0131\u011f\u0131n Pe\u015finde": {
                        "G\u00f6rme olay\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015febilmesi i\u00e7in \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n rol\u00fcne ili\u015fkin deney yapabilme": {
                            "G\u00f6rme olay\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015febilmesi i\u00e7in \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n rol\u00fcne ili\u015fkin deney tasarlar.": 5.3,
                            "G\u00f6rme olay\u0131nda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n rol\u00fcne ili\u015fkin deneyde veri analizi yapar.": 5.3
                        },
                        "Do\u011fal ve yapay \u0131\u015f\u0131k kaynaklar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "\u00c7evresindeki \u0131\u015f\u0131k kaynaklar\u0131na ili\u015fkin \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131k kaynaklar\u0131n\u0131n benzerliklerini listeler.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131k kaynaklar\u0131n\u0131n farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "I\u015f\u0131k kirlili\u011finin canl\u0131lara etkisine ili\u015fkin probleme y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini de\u011ferlendirebilme": {
                            "I\u015f\u0131k kirlili\u011finin canl\u0131lara etkisine ili\u015fkin problemi yap\u0131land\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Problemi \u00f6zetler.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik g\u00f6zleme dayal\u0131/mevcut bilgiye/veriye dayal\u0131 tahmin eder.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik \u00f6nermeler \u00fczerinden ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin yans\u0131tmada/de\u011ferlendirmede bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "8. \u00dcnite": {
                    "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir \u015eehirler ve Topluluklar": {
                        "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir ya\u015fam alan\u0131 kurmaya ili\u015fkin bilimsel sorgulama yapabilme": {
                            "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir ya\u015fam alan\u0131 kurmaya ili\u015fkin soru veya problem tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sorusunu/problemini cevaplamada kullanabilece\u011fi bir s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ya\u015fam alan\u0131 modeli geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir ya\u015fam alan\u0131 kurmaya ili\u015fkin ara\u015ft\u0131rma planlayarak modelini ger\u00e7ekle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Ya\u015fam alan\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fine ili\u015fkin verileri analiz ederek yorumlar.": 5.3,
                            "Ya\u015fam alan\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olup olmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin kan\u0131ta dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yaparak \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretir.": 5.3,
                            "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir ya\u015fam alan\u0131 kurmaya ili\u015fkin bilgiyi de\u011ferlendirerek payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "\u0130nsan Haklar\u0131 ve Demokrasi": {
                "1.\u00d6\u011frenme Alan\u0131": {
                    "\u00c7ocuk Olarak Haklar\u0131mla Var\u0131m": {
                        "\u00c7ocuk olman\u0131n \u00f6zelliklerini belirleyebilme": 5.3,
                        "\u00c7ocuk haklar\u0131yla ilgili kan\u0131ta dayal\u0131 olarak olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015fabilme": {
                            "Verilen kan\u0131tlara dayanarak \u00e7ocuk haklar\u0131na ihtiya\u00e7 duyulma sebeplerini tespit eder.": 5.3,
                            "Tespitleri ba\u011flam\u0131nda kendi \u00e7ocuk haklar\u0131 s\u00f6zle\u015fmesini olu\u015fturur.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk Haklar\u0131 S\u00f6zle\u015fmesi\u2019nin maddelerini s\u00f6zl\u00fc veya g\u00f6rsel olarak yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u0130nsan olman\u0131n getirdi\u011fi temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri yorumlayabilme": {
                            " \u0130nsan olman\u0131n getirdi\u011fi temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri kendi c\u00fcmleleri ile ifade eder.": 5.3,
                            "\u0130nsan olman\u0131n getirdi\u011fi temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri ba\u011flamdan kopmadan yaz\u0131l\u0131 veya s\u00f6zl\u00fc olarak ifade eder.": 5.3,
                            "\u0130nsan olman\u0131n getirdi\u011fi temel hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri \u00f6rnekler \u00fczerinden inceler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2.\u00d6\u011frenme Alan\u0131": {
                    "Hayat\u0131mda E\u015fitlik ve Adalet": {
                        "E\u015fitlik kavram\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 sorgulayabilme": {
                            "E\u015fitlik kavram\u0131 ile ilgili merak ettiklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "E\u015fitlik kavram\u0131 hakk\u0131nda sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "E\u015fitlik hakk\u0131nda farkl\u0131 kaynaklardan bilgi toplar.": 5.3,
                            "E\u015fitlik hakk\u0131nda edindi\u011fi bilgilerin do\u011frulu\u011funu kontrol eder.": 5.3,
                            "E\u015fitlik hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgiler \u00fczerinden \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Adalet ve e\u015fitlik aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi yorumlayabilme": {
                            " Adalet ve e\u015fitlik kavramlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi inceler.": 5.3,
                            "Adalet ve e\u015fitlik kavramlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi ba\u011flamdan kopmadan, s\u00f6zl\u00fc veya g\u00f6rsel olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Adalet ve e\u015fitlik kavramlar\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131ndan \u00f6rnekler vererek ifade eder.": 5.3
                        },
                        "F\u0131rsat e\u015fitli\u011finin anlam\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "F\u0131rsat e\u015fitli\u011fine ili\u015fkin durumlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "F\u0131rsat e\u015fitli\u011finin \u00f6nemini s\u00f6zl\u00fc, yaz\u0131l\u0131 veya g\u00f6rsel olarak ifade eder.": 5.3,
                            " F\u0131rsat e\u015fitli\u011fi ile ilgili yak\u0131n \u00e7evresinden \u00f6rnekler verir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00d6\u011frenme Alan\u0131": {
                    "Etkin Bir Vatanda\u015f\u0131m": {
                        "Vatanda\u015f olman\u0131n getirdi\u011fi hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri yorumlayabilme": {
                            " Vatanda\u015f olman\u0131n getirdi\u011fi hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri \u00f6rnekler \u00fczerinden inceler": 5.3,
                            "Vatanda\u015f olman\u0131n getirdi\u011fi hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri s\u00f6zl\u00fc, yaz\u0131l\u0131, g\u00f6rsel vb. \u015fekillerde ifade eder.": 5.3,
                            "Vatanda\u015f olman\u0131n getirdi\u011fi hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri kendi hayat\u0131ndan \u00f6rnekler kullanarak yeniden a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Etkin vatanda\u015f olman\u0131n gerektirdi\u011fi sorumluluklar\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Dijital vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131n gerektirdi\u011fi \u00f6zellikleri belirleyebilme": 5.3,
                        "Etkin bir vatanda\u015f olarak toplumsal yard\u0131mla\u015fma faaliyetleri ile ilgili fikir \u00fcretebilme": {
                            "Toplumsal yard\u0131mla\u015fma faaliyetlerinin \u00f6nemini fark eder.": 5.3,
                            "Toplumsal yard\u0131mla\u015fma faaliyetlerine ili\u015fkin \u00f6rnekleri inceler.": 5.3,
                            "Toplumsal yard\u0131mla\u015fma faaliyetleriyle ilgili fikir \u00fcretir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00d6\u011frenme Alan\u0131": {
                    "Hayat\u0131mda Demokrasi": {
                        "Grup \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda karar alma s\u00fcre\u00e7lerine kat\u0131larak grup dinami\u011fini sa\u011flayabilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki d\u00e2hil oldu\u011fu grup ile ald\u0131\u011f\u0131 ortak kararlar do\u011frultusunda g\u00f6rev payla\u015f\u0131m\u0131 yapar.": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu grupta ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revleri yerine getirerek gruba katk\u0131 sa\u011flar.": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu grupta ekibin di\u011fer \u00fcyelerine yard\u0131m ederek gruba katk\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Grup arkada\u015flar\u0131 ile farkl\u0131 fikirler hakk\u0131nda m\u00fczakere edebilme": {
                            " Yak\u0131n \u00e7evresinde d\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda yer alan \u00fcyelerin kendisinden farkl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnebilece\u011fini fark eder.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde d\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda yer alan \u00fcyelerin d\u00fc\u015f\u00fcncelerindeki ortakl\u0131klar\u0131 ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde d\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda yer alan \u00fcyelerin farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceleri do\u011frultusunda ortak ama\u00e7 \u00fczerinde uzla\u015fmak i\u00e7in \u00e7\u00f6z\u00fcm arar.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde d\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda yer alan \u00fcyelerin farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dikkate alarak ortak amaca g\u00f6re kendi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde d\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda yer alan \u00fcyelerin farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerini dikkate alarak grubun ortak ama\u00e7lar\u0131n\u0131 savunur.": 5.3
                        },
                        "Se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131 konusunda fikir \u00fcretebilme": {
                            "Se\u00e7me hakk\u0131n\u0131n toplumsal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemini fark eder.": 5.3,
                            "Se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131yla ilgili yak\u0131n \u00e7evresindeki deneyimleri inceler.": 5.3,
                            "Se\u00e7me ve se\u00e7ilme hakk\u0131n\u0131n ya\u015fant\u0131s\u0131ndaki farkl\u0131 alanlara uygulanmas\u0131 hususunda fikir \u00fcretir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Sosyal Bilgiler": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Birlikte Ya\u015famak": {
                        "Sosyal bilgiler dersinin hayat\u0131na sunaca\u011f\u0131 katk\u0131lar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "\u00d6rnek olaylardan hareketle sosyal bilgiler dersinin bireysel ve toplumsal katk\u0131lar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Sosyal bilgiler dersinin bireysel ve toplumsal katk\u0131lar\u0131na g\u00fcnl\u00fck hayattan \u00f6rnekler verir": 5.3,
                            "Sosyal bilgiler dersinin bireysel ve toplumsal katk\u0131lar\u0131n\u0131 kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Bireysel \u00f6zelliklere sayg\u0131 duyman\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "\u0130lgi alanlar\u0131n\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve geli\u015ftirmesi gereken y\u00f6nlerini listeler.": 5.3,
                            "Kendisi ile yak\u0131n \u00e7evresindeki bireylerin ilgi alanlar\u0131n\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve geli\u015ftirmesi gereken y\u00f6nlerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 bireysel \u00f6zelliklere sayg\u0131 duyman\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin fikirleri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik fikir \u00fcretebilme": {
                            "Aile, s\u0131n\u0131f ve okul ortam\u0131nda toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmenin bir gereklilik oldu\u011funu fark eder.": 5.3,
                            "Aile, s\u0131n\u0131f ve okul ortam\u0131nda toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye katk\u0131da bulunan benzer \u00f6rnekleri inceler.": 5.3,
                            "Aile, s\u0131n\u0131f ve okul ortam\u0131nda toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik \u00f6neriler geli\u015ftirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Evimiz D\u00fcnya": {
                        "Konum ve y\u00f6n bulurken haritalar\u0131 kullanabilme": {
                            "Haritan\u0131n ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ne anlama geldi\u011fini ifade eder.": 5.3,
                            "Harita \u00fczerindeki renkleri, kenar bilgilerini ve harita kenar bilgilerindeki sembolleri tespit eder.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresini ve \u00fclkesini tarif etmek i\u00e7in konum bilgisini, ara ve ana y\u00f6nleri kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Yak\u0131n \u00e7evresinden hareketle do\u011fa ve insan ili\u015fkisini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki do\u011fal \u00e7evre unsurlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki do\u011fal \u00e7evre unsurlar\u0131 ile insanlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Afetlerin etkilerini azaltma konusunda yap\u0131labileceklere ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015fabilme": {
                            "Kendisine sunulan kaynaklara dayanarak ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze yak\u0131n \u00e7evresinde ger\u00e7ekle\u015fen deprem, \u00e7\u0131\u011f, heyelan, sel, orman yang\u0131nlar\u0131 vb. afetlere y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde ger\u00e7ekle\u015febilecek deprem, \u00e7\u0131\u011f, heyelan, sel, orman yang\u0131nlar\u0131 vb. afetlerin etkilerini azaltmak i\u00e7in yap\u0131labilecekleri yans\u0131tan bir \u00fcr\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde ger\u00e7ekle\u015febilecek deprem, \u00e7\u0131\u011f, heyelan, sel, orman yang\u0131nlar\u0131 vb. afetlerin etkilerini azaltmak i\u00e7in yap\u0131labileceklere ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ortak Miras\u0131m\u0131z": {
                        "Ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze \u00e7ocuk oyun ve oyuncaklar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fimini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze \u00e7ocuk oyun ve oyuncaklar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini kan\u0131t, g\u00f6zlem ve/ veya deneyimlere dayal\u0131 olarak s\u0131ralar.": 5.3,
                            "Oyun ve oyuncaklar\u0131n zaman i\u00e7erisinde de\u011fi\u015fmeyen \u00f6zelliklerini kan\u0131t, g\u00f6zlem ve/ veya deneyime dayal\u0131 olarak s\u0131ralar.": 5.3,
                            "Oyun ve oyuncaklar\u0131n zaman i\u00e7erisinde de\u011fi\u015fen \u00f6zelliklerini kan\u0131t, g\u00f6zlem ve/veya deneyime dayal\u0131 olarak s\u0131ralar.": 5.3
                        },
                        "Aile tarihini yans\u0131tan bir \u00fcr\u00fcn olu\u015fturabilme": {
                            "Aile tarihine ili\u015fkin elde etti\u011fi kaynaklara dayal\u0131 olarak \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3,
                            "Aile tarihine ili\u015fkin elde etti\u011fi kaynaklardaki bilgileri kullanarak g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc yans\u0131tan bir \u00fcr\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Yak\u0131n \u00e7evresindeki ortak miras \u00f6gelerini tan\u0131man\u0131n \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki ortak miras \u00f6gelerini inceler.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki ortak miras \u00f6geleri ile ilgili edindi\u011fi bilgileri kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fayan Demokrasimiz": {
                        "Cumhuriyetin ilan\u0131na giden yolda Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ve T\u00fcrk milletinin yapt\u0131\u011f\u0131 fedak\u00e2rl\u0131klar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele D\u00f6nemi\u2019nde Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ve T\u00fcrk milletinin yapt\u0131\u011f\u0131 fedak\u00e2rl\u0131klara ili\u015fkin kaynaklar\u0131 ve kan\u0131tlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele D\u00f6nemi\u2019nde Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn ve T\u00fcrk milletinin yapt\u0131\u011f\u0131 fedak\u00e2rl\u0131klara ili\u015fkin kaynaklar\u0131 ve kan\u0131tlar\u0131 g\u00f6rsel, s\u00f6zl\u00fc ya da yaz\u0131l\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Cumhuriyetin getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimlerin hayat\u0131m\u0131za katk\u0131lar\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Cumhuriyetin getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimleri d\u00f6nemi anlatan an\u0131lar, hik\u00e2yeler ve g\u00f6rsel i\u00e7erikler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla inceler.": 5.3,
                            "Cumhuriyetin getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimlerden edindi\u011fi bilgileri yaz\u0131l\u0131 olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Cumhuriyetin getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimlerden edindi\u011fi bilgileri anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeden kendi ifadeleriyle yeniden yorumlar.": 5.3
                        },
                        "Okulda karar alma ve demokratik kat\u0131l\u0131m s\u00fcre\u00e7lerine ili\u015fkin fikir \u00fcretebilme": {
                            "Okulda karar alma ve demokratik kat\u0131l\u0131m s\u00fcre\u00e7lerini fark eder.": 5.3,
                            "Okulda karar alma ve demokratik kat\u0131l\u0131m s\u00fcre\u00e7lerine ili\u015fkin deneyimleri inceler.": 5.3,
                            "Okuldaki karar alma ve demokratik kat\u0131l\u0131m s\u00fcre\u00e7lerinin etkin bir \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclmesine ili\u015fkin fikir \u00fcretir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Hayat\u0131m\u0131zdaki Ekonomi": {
                        "Do\u011fal kaynaklar\u0131n t\u00fcketimi ile ilgili grafik yorumlayabilme": {
                            "Do\u011fal kaynaklar\u0131n t\u00fcketimi ile ilgili verilen grafik \u00fczerindeki simgelerin kar\u015f\u0131l\u0131k geldi\u011fi ifadeleri tan\u0131r.": 5.3,
                            "Do\u011fal kaynaklar\u0131n t\u00fcketimi ile ilgili verilen grafi\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Do\u011fal kaynaklar\u0131n t\u00fcketimi ile ilgili verilen grafikteki zaman i\u00e7inde de\u011fi\u015fen t\u00fcketim oranlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Do\u011fal kaynaklar\u0131n t\u00fcketimi ile ilgili verilen grafikte kaynaklar ve t\u00fcketim aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3
                        },
                        "\u0130stek ve ihtiya\u00e7lar\u0131 aras\u0131ndaki bilin\u00e7li se\u00e7imleri hayat\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "\u0130stek ve ihtiya\u00e7 kavramlar\u0131na ili\u015fkin deneyimleri inceler.": 5.3,
                            "\u0130stek ve ihtiya\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda bilin\u00e7li se\u00e7im yapmaya y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "\u0130stek ve ihtiya\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imleri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00fcretim, da\u011f\u0131t\u0131m ve t\u00fcketim s\u00fcre\u00e7lerini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn ge\u00e7irdi\u011fi yolculu\u011fun s\u00fcre\u00e7lerini belirler.": 5.3,
                            "\u00dcr\u00fcnlerin \u00fcretim, da\u011f\u0131t\u0131m ve t\u00fcketim s\u00fcre\u00e7leri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Teknoloji ve Sosyal Bilimler": {
                        "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda uyulmas\u0131 gereken g\u00fcvenlik kurallar\u0131n\u0131 eylemlerine yans\u0131tabilme": {
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamdaki deneyimleri g\u00fcvenlik kurallar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda uyulmas\u0131 gereken g\u00fcvenlik kurallar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda uyulmas\u0131 gereken g\u00fcvenlik kurallar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluk hayat\u0131 ile kendi ya\u015fam\u0131 aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurabilme": {
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 kan\u0131tlara dayal\u0131 olarak inceler.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluk d\u00f6nemi ko\u015fullar\u0131n\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluk d\u00f6nemi ko\u015fullar\u0131 ile g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ko\u015fullar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluklar\u0131n\u0131 d\u00f6nemin ko\u015fullar\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "G\u00fcnl\u00fck Hayat ve Din": {
                        "G\u00fcnl\u00fck hayatta kullan\u0131lan din\u00ee ifadeleri \u00f6zetleyebilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck hayatta kullan\u0131lan din\u00ee ifadelerle ilgili \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapar.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck hayatta kullan\u0131lan din\u00ee ifadelerle ilgili s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapar.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck hayatta kullan\u0131lan din\u00ee ifadeleri yorumlar.": 5.3
                        },
                        "\u0130slam\u2019\u0131n temizli\u011fe verdi\u011fi \u00f6nemi g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "\u0130slam\u2019\u0131n temizli\u011fe verdi\u011fi \u00f6nemi kendi tecr\u00fcbeleriyle ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n temizli\u011fe verdi\u011fi \u00f6neme ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n temizli\u011fe verdi\u011fi \u00f6neme ili\u015fkin sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Allah\u2019a (cc) \u015f\u00fckr\u00fcn \u00f6nemini hayat\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Allah\u2019a (cc) \u015f\u00fck\u00fcr ile ilgili tecr\u00fcbelerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Allah\u2019a (cc) \u015f\u00fck\u00fcr ile ilgili tecr\u00fcbelerinden hareketle Allah\u2019a (cc) \u015f\u00fckr\u00fcn \u00f6nemi hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Allah\u2019a (cc) \u015f\u00fckr\u00fcn \u00f6nemi hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u0130slam\u2019a g\u00f6re helal ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin \u00f6nemi konusunda bilgi toplayabilme": {
                            "\u0130slam\u2019a g\u00f6re helal ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin \u00f6nemi konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019a g\u00f6re helal ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin \u00f6nemi konusunda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019a g\u00f6re helal ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin \u00f6nemi konusunda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde do\u011frular.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019a g\u00f6re helal ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmenin \u00f6nemi konusunda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "S\u00fcbhaneke duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "S\u00fcbhaneke duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "S\u00fcbhaneke duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "S\u00fcbhaneke duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Allah Sevgisi": {
                        "Allah\u2019\u0131n (cc) birli\u011fini ve y\u00fcceli\u011fini kavrayabilme": {
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) birli\u011fini ve y\u00fcceli\u011fini i\u00e7eren ayetleri inceler.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) birli\u011fini ve y\u00fcceli\u011fini hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) birli\u011fini ve y\u00fcceli\u011fini kendi c\u00fcmleleri ile ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Allah\u2019\u0131n (cc) kullar\u0131na olan sevgisini g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) kullar\u0131na olan sevgisini g\u00f6zlemleriyle ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) kullar\u0131na olan sevgisi hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) kullar\u0131na olan sevgisi hakk\u0131nda sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Dua etme ihtiyac\u0131 hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "Duan\u0131n insan i\u00e7in bir ihtiya\u00e7 oldu\u011funu fark eder.": 5.3,
                            "Dua etmenin \u00f6nemi hakk\u0131nda sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130htiya\u00e7lar\u0131 ve duygular\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde dua \u00f6rneklerini g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131nda ifadelerine yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Kelimeitevhit ve kelimei\u015fehadet hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Kelimeitevhit ve kelimei\u015fehadet konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kelimeitevhit ve kelimei\u015fehadet hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Kelimeitevhit ve kelimei\u015fehadet hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde- do\u011frular.": 5.3,
                            "Kelimeitevhit ve kelimei\u015fehadet hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Ament\u00fc duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Ament\u00fc duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Ament\u00fc duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Ament\u00fc duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Peygamberlerin Sevgisi": {
                        "Peygamberlerin \u00e7ocuk sevgisiyle ilgili bilgi toplayabilme": {
                            "Peygamberlerin \u00e7ocuk sevgisi konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Peygamberlerin \u00e7ocuk sevgisi hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Peygamberlerin \u00e7ocuk sevgisi hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde do\u011frular.": 5.3,
                            "Peygamberlerin \u00e7ocuk sevgisi hakk\u0131ndaki bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Peygamberlerin toplumlar\u0131na olan sevgisini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Peygamberlerin hayatlar\u0131n\u0131 inceleyerek topluma kar\u015f\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131 ve rehber olmalar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Peygamberlerin toplumlar\u0131 i\u00e7in ettikleri dua \u00f6rneklerinden yola \u00e7\u0131karak toplumlar\u0131na sevgiyle yakla\u015ft\u0131klar\u0131ndan hareketle uyumlu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "Peygamberlerin \u00e7evre sevgisine ili\u015fkin ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Peygamberlerin \u00e7evreye yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Peygamberlerin davran\u0131\u015flar\u0131yla \u00e7evre sevgileri aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Peygamberlerin \u00e7evre sevgisi hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Peygamberlerin \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 sevdi\u011fine dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Peygamberlerin \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 sevdi\u011fini farkeder.": 5.3,
                            "Peygamberlerin ge\u00e7imlerini sa\u011flamak i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 i\u015fleri listeler.": 5.3,
                            "Peygamberlerin mesleklerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Peygamberlerin \u00e7al\u0131\u015fmaya ve \u00fcretmeye istekli olduklar\u0131na dair \u00f6nerme sunar.": 5.3,
                            "Peygamberlerin ya\u015fant\u0131lar\u0131ndan hareketle emek vererek kazan\u00e7 elde etmenin \u00f6nemini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Salli ve Barik dualar\u0131n\u0131 ve bu dualar\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Salli ve Barik dualar\u0131n\u0131 ve bu dualar\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Salli ve Barik dualar\u0131n\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Salli ve Barik dualar\u0131n\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ahlaki De\u011ferlerimiz": {
                        "Adaletli davranmay\u0131 sorgulayabilme": {
                            "Adaleti kendi ifadeleri ile tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Adaletle ilgili sorular sorar.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n adalete verdi\u011fi \u00f6nem hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n adalete verdi\u011fi \u00f6nem hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n adalete verdi\u011fi \u00f6nem hakk\u0131nda toplanan bilgiler \u00fczerinde \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Yard\u0131mseverli\u011fin insan ili\u015fkilerindeki rol\u00fcn\u00fc ve \u00f6nemini g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Yard\u0131mseverli\u011fe ili\u015fkin \u00f6n g\u00f6zlem ve tecr\u00fcbesini ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Yard\u0131mseverli\u011fin \u00f6nemine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Yard\u0131mseverli\u011fin insan ili\u015fkilerindeki rol\u00fc ve \u00f6nemine ili\u015fkin sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Fatiha suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Fatiha suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Fatiha suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Fatiha suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        },
                        "Sab\u0131r de\u011ferinin \u00f6nemini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Sab\u0131r de\u011ferinin \u00f6nemi hakk\u0131nda ortaya koydu\u011fu ili\u015fkilerden hareketle uyumlu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "\u0130nsan ili\u015fkilerini inceleyerek sab\u0131r de\u011ferinin \u00f6nemini i\u00e7eren nedensel ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Haklar ve Sorumluluklar": {
                        "Ki\u015fisel haklar\u0131 sentezleyebilme": {
                            "Ki\u015fisel haklar\u0131 a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Ki\u015fisel haklar aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Ki\u015fisel haklar\u0131 birle\u015ftirerek \u00f6zg\u00fcn bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Mahremiyet hakk\u0131n\u0131 sorgulayabilme": {
                            "Mahremiyet kavram\u0131n\u0131 tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Mahremiyet hakk\u0131nda sorular sorar.": 5.3,
                            "Mahremiyet hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Mahremiyet hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Mahremiyet hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgiler \u00fczerinden \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Allah\u2019a (cc) kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Allah\u2019a (cc) kar\u015f\u0131 inan\u00e7 ve ibadet sorumluluklar\u0131n\u0131 s\u0131ralar.": 5.3,
                            "\u0130nan\u00e7 ve ibadetle ilgili sorumluluklar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri inceler.": 5.3
                        },
                        "\u0130nsanlara kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 \u00f6zetleyebilme": {
                            "\u0130nsanlara kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "\u0130nsanlara kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130nsanlara kar\u015f\u0131 sorumluluklar\u0131n\u0131 yorumlar.": 5.3
                        },
                        "Rabbena dualar\u0131n\u0131 ve bu dualar\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Rabbena dualar\u0131n\u0131 ve bu dualar\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Rabbena dualar\u0131n\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Rabbena dualar\u0131n\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "5. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "Oyun D\u00fcnyas\u0131": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finden/izledi\u011finden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Sesli ve sessiz okurken ak\u0131c\u0131 okuma unsurlar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metnin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metinden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda ama\u00e7 ve i\u00e7eri\u011fe y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda sesini uygun \u015fekilde kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabil": 5.3
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Atat\u00fcrk'\u00fc Tan\u0131mak": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinleyece\u011finin/izleyece\u011finin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "\u00d6yk\u00fcleyici metinlerdeki hik\u00e2ye unsurlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Sesli ve sessiz okurken ak\u0131c\u0131 okuma unsurlar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okuyaca\u011f\u0131 metnin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        " Konu\u015fmas\u0131nda tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Uygun ge\u00e7i\u015f ve ba\u011flant\u0131 ifadelerini kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda beden dilini ve mek\u00e2n\u0131 etkili kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yazma strateji, y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "azma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Duygular\u0131m\u0131 Tan\u0131yorum": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "\u015eiirin bi\u00e7im \u00f6zelliklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metindeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131ks\u0131z konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifadeleri kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 yaz\u0131 yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifade etmeye y\u00f6nelik yap\u0131lar\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Geleneklerimiz": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini kendi i\u00e7inde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde anahtar kelimeleri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metin i\u00e7i kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metindeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak tart\u0131\u015fmaya kat\u0131labilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131kl\u0131 konu\u015fmas\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretiminde ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tart\u0131\u015fabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "\u0130leti\u015fim ve Sosyal \u0130li\u015fkiler": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledikleri/izledikleri aras\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini yorumlayabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Metinler aras\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metni yorumlayabilme": 5.3,
                        "Metindeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015f\u0131yorum": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinlerde metin yap\u0131lar\u0131ndan hareketle \u00f6nemli bilgileri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u00c7oklu ortam \u00f6gelerine y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Metni ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc sunum yapabilme": 5.3,
                        "Yorumunu s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yorumunu yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "Alt\u0131 basamakl\u0131 say\u0131lar\u0131 okuma ve yazmay\u0131 \u00e7ok basamakl\u0131 say\u0131lara genelleyebilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck hayattaki farkl\u0131 ba\u011flamlardan yola \u00e7\u0131karak alt\u0131dan \u00e7ok basamakl\u0131 say\u0131lar hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131n b\u00f6l\u00fckleri ile okunu\u015flar\u0131 aras\u0131ndaki ortak \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131n b\u00f6l\u00fckleri ile okunu\u015flar\u0131 aras\u0131ndaki \u00f6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerinden basamak say\u0131s\u0131 alt\u0131dan \u00e7ok olan say\u0131lar\u0131n okunu\u015f ve yaz\u0131l\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda \u00f6nermelerde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Do\u011fal say\u0131lar ve i\u015flemler i\u00e7eren ger\u00e7ek ya\u015fam problemlerini \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Problemin i\u00e7erdi\u011fi say\u0131 ve i\u015flem bile\u015fenlerini belirler.": 5.3,
                            "Problemde verilenler ile istenenlerin gerektirdi\u011fi i\u015flemler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131yla ili\u015fkili verilenleri uygun matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Problemi matematiksel temsiller kullanarak kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen strateji veya stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    },
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k gelen kesirleri farkl\u0131 bi\u00e7imlerde temsil edebilme": {
                            "Kesirlerin farkl\u0131 g\u00f6sterimlerinin (bile\u015fik, tam say\u0131l\u0131, ondal\u0131k, y\u00fczde) ger\u00e7ek ya\u015fam durumu i\u00e7erisindeki kullan\u0131m\u0131n\u0131 anlar.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan kesirlerin farkl\u0131 g\u00f6sterimlerini ili\u015fkilendirmek i\u00e7in farkl\u0131 modelleri (y\u00fczl\u00fck kart, somut modeller, say\u0131 do\u011frusu gibi) se\u00e7er.": 5.3,
                            "Se\u00e7ilen modelleri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Kullan\u0131lan modelleri kesirlerin farkl\u0131 g\u00f6sterimleri ile yorumlar.": 5.3,
                            "Benzer durumlarda kullan\u0131labilecek farkl\u0131 modelleri kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 modellerin kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin karar verir.": 5.3
                        },
                        "Farkl\u0131 g\u00f6sterimlerle ifade edilen kesirlerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Farkl\u0131 g\u00f6sterimlerle ifade edilen kesirlerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131ndaki ili\u015fkileri inceleyerek kesirlerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi genellemelerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 say\u0131 do\u011frusu, \u015fekil gibi temsiller \u00fczerinde g\u00f6sterir.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131 ile ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca y\u00f6nelik matematiksel \u00f6nermeleri s\u00f6zel ya da sembolik temsil ile sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermelerin tahmin etme becerisine katk\u0131s\u0131n\u0131 gerek\u00e7elerle a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerle Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnme": {
                        "E\u015fitli\u011fin korunumuna ve i\u015flem \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "E\u015fitli\u011fin korunumuna, do\u011fal say\u0131larla toplama ve \u00e7arpma i\u015flemlerinin de\u011fi\u015fme, birle\u015fme; \u00e7arpman\u0131n toplama ve \u00e7\u0131karma i\u015flemleri \u00fczerine da\u011f\u0131lma \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi \u00f6rnekler \u00fczerinden varsay\u0131m\u0131na y\u00f6nelik genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi genellemelerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli \u00f6rnekler \u00fczerinden s\u0131nar.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131 ile ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca y\u00f6nelik do\u011frulayabilece\u011fi matematiksel bir \u00f6nermeyi s\u00f6zel ve sembolik temsil ile sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermenin katk\u0131s\u0131na y\u00f6nelik gerek\u00e7e sunar.": 5.3
                        },
                        "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck hayat ya da matematiksel durumlarda i\u015flem \u00f6nceli\u011fini yorumlayabilme": {
                            "Do\u011fal say\u0131larla d\u00f6rt i\u015flem i\u00e7eren problemlerde ve say\u0131 c\u00fcmlelerinde i\u015flem \u00f6nceli\u011fini inceler.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 do\u011fal say\u0131larla d\u00f6rt i\u015flem i\u00e7eren problemlerde ve say\u0131 c\u00fcmlelerinde i\u015flem \u00f6nceli\u011fini uygular.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 durumlarda i\u015flem \u00f6nceli\u011fini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin kural\u0131na ili\u015fkin muhakeme yapabilme": {
                            "\u00d6r\u00fcnt\u00fclerdeki ili\u015fkilere y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131ma y\u00f6nelik \u00f6r\u00fcnt\u00fcdeki terimleri inceleyerek \u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn kural\u0131na ili\u015fkin genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Genelledi\u011fi ili\u015fkilerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u0131nar.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131 ile ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca y\u00f6nelik do\u011frulayabilece\u011fi \u00f6nermeyi s\u00f6zel ve sembolik temsiller kullanarak sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermenin kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermenin ge\u00e7erlili\u011fini destekleyen kapsay\u0131c\u0131 \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "\u0130\u015fe ko\u015ftu\u011fu do\u011frulaman\u0131n benzer \u00f6nermelere uygulan\u0131p uygulanamayaca\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Temel aritmetik i\u015flem i\u00e7eren durumlardaki algoritmalar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Temel aritmetik i\u015flem i\u00e7eren durumlardaki algoritmik yap\u0131y\u0131 inceler.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi durumlardaki algoritmik yap\u0131y\u0131 tablo temsiline veya aritmetik i\u015flemlere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "D\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc algoritmik yap\u0131n\u0131n i\u00e7erdi\u011fi matematiksel ili\u015fkileri s\u00f6zl\u00fc olarak ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Geometrik \u015eekiller": {
                        "Temel geometrik \u00e7izimler i\u00e7in matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiden yararlanabilme": {
                            "Nokta, do\u011fru, do\u011fru par\u00e7as\u0131, \u0131\u015f\u0131n, a\u00e7\u0131, \u00e7ember ve dikme \u00e7iziminde gerekli ara\u00e7 ve teknolojileri tan\u0131r.": 5.3,
                            "Nokta, do\u011fru, do\u011fru par\u00e7as\u0131, \u0131\u015f\u0131n, a\u00e7\u0131, \u00e7ember ve dikmeyi olu\u015fturmak i\u00e7in uygun olan ara\u00e7 ve teknolojileri belirler.": 5.3,
                            "Nokta, do\u011fru, do\u011fru par\u00e7as\u0131, \u0131\u015f\u0131n, a\u00e7\u0131, \u00e7ember ve dikmeyi olu\u015fturmak i\u00e7in uygun ara\u00e7 ve teknolojileri kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Temel geometrik \u00e7izimlere dayal\u0131 deneyimlerini yans\u0131tabilme": {
                            "Temel geometrik \u00e7izimlere dayal\u0131 deneyimlerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Temel geometrik \u00e7izimlerin \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "A\u00e7\u0131lar\u0131 \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiden yararlanabilme": {
                            "A\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in gerekli ara\u00e7 ve teknolojiyi tan\u0131r.": 5.3,
                            "A\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in uygun ara\u00e7 ve teknolojiyi belirler.": 5.3,
                            "A\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in uygun ara\u00e7 ve teknolojiyi kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "D\u00fczlemde iki veya \u00fc\u00e7 do\u011frunun birbirine g\u00f6re durumuna ba\u011fl\u0131 olarak olu\u015fabilecek a\u00e7\u0131lara dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "D\u00fczlemde iki veya \u00fc\u00e7 do\u011frunun birbirine g\u00f6re durumuna ba\u011fl\u0131 olarak olu\u015fabilecek a\u00e7\u0131lara dair varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "D\u00fczlemde iki veya \u00fc\u00e7 do\u011frunun birbirine g\u00f6re durumuna ba\u011fl\u0131 olarak olu\u015fan a\u00e7\u0131lar\u0131 belirleyerek listeler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi a\u00e7\u0131lar\u0131 varsay\u0131mlar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "D\u00fczlemde iki veya \u00fc\u00e7 do\u011frunun birbirine g\u00f6re durumuna ba\u011fl\u0131 olarak olu\u015fan a\u00e7\u0131lara dair \u00f6nerme sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermelerin, do\u011frular\u0131n olu\u015fturdu\u011fu a\u00e7\u0131lar\u0131n incelenmesine y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131na dair gerek\u00e7e sunar.": 5.3
                        },
                        "\u00c7okgenleri d\u00fczlemde ard\u0131\u015f\u0131k olarak kesi\u015fen do\u011frular\u0131n olu\u015fturdu\u011fu kapal\u0131 \u015fekiller olarak yorumlayabilme": {
                            "D\u00fczlemde en az \u00fc\u00e7 do\u011frunun -son do\u011fru ilk do\u011fruyla kesi\u015fecek bi\u00e7imde- ard\u0131\u015f\u0131k kesi\u015ferek olu\u015fturduklar\u0131 durumlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "D\u00fczlemde en az \u00fc\u00e7 do\u011frunun - son do\u011fru ilk do\u011fruyla kesi\u015fecek bi\u00e7imde - ard\u0131\u015f\u0131k kesi\u015fimleri ile \u00e7e\u015fitli \u00e7okgenler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "\u00c7okgenlerin d\u00fczlemde en az \u00fc\u00e7 do\u011frunun -son do\u011fru ilk do\u011fruyla kesi\u015fecek bi\u00e7imde- ard\u0131\u015f\u0131k kesi\u015fimleri ile meydana geldi\u011fini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u00c7okgenlerin \u00f6zellikleri ile ilgili edindi\u011fi deneyimleri yans\u0131tabilme": {
                            "\u00c7okgenlerin \u00f6zellikleri ile ilgili edindi\u011fi deneyimleri g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "\u00c7okgenlerin kenar ve a\u00e7\u0131 \u00f6zelliklerine dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla d\u00fczlemde iki noktada kesi\u015fen \u00e7ember \u00e7iftinin merkezleri ve kesi\u015fim noktalar\u0131ndan biri ile in\u015fa edilen \u00fc\u00e7genlerin kenar \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik muhakeme yapabilme": {
                            "\u0130ki noktada kesi\u015fen \u00e7ember \u00e7iftinin merkezleri ve kesi\u015fim noktalar\u0131ndan biri ile in\u015fa edilebilecek \u00fc\u00e7genlerin kenar \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "\u00d6rnek \u00e7izimler \u00fczerinden, kesi\u015fen iki \u00e7emberin merkezleri ve kesi\u015fim noktalar\u0131ndan biri ile in\u015fa edilen \u00e7e\u015fitkenar, ikizkenar ve e\u015fkenar \u00fc\u00e7genleri belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi \u00fc\u00e7genlerin \u00f6zelliklerini varsay\u0131mlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Varsay\u0131mlar\u0131n\u0131, in\u015fa etti\u011fi \u00fc\u00e7genler ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak do\u011frulayabilece\u011fi \u00f6nermeler \u015feklinde ifade eder.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermelerin katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "\u00c7emberin \u00f6zelliklerini kullanarak \u00f6nermelerini do\u011frulamaya y\u00f6nelik matematiksel gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "\u00c7emberin \u00f6zelliklerinin benzer in\u015fa s\u00fcre\u00e7lerindeki rol\u00fcn\u00fc de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Geometrik Nicelikler": {
                        "Kenar uzunluklar\u0131 do\u011fal say\u0131 olan bir dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011fu verildi\u011finde kenar uzunluklar\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Kenar uzunluklar\u0131 do\u011fal say\u0131 olan bir dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011fu verildi\u011finde olas\u0131 kenar uzunluklar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Verilen \u00e7evre uzunlu\u011funa sahip ve kenar uzunluklar\u0131 do\u011fal say\u0131 olan dikd\u00f6rtgen olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kenar uzunluklar\u0131 do\u011fal say\u0131 olan farkl\u0131 dikd\u00f6rtgenlerin ayn\u0131 \u00e7evre uzunlu\u011funa sahip olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Birim karelerden yola \u00e7\u0131karak dikd\u00f6rtgenin alan\u0131n\u0131 de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenin alan\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7mede, se\u00e7ti\u011fi birim kareleri \u00f6l\u00e7\u00fct olarak belirler.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenin alan\u0131n\u0131 se\u00e7ilen birim karelerle \u00f6l\u00e7er.": 5.3,
                            "Birim kare say\u0131s\u0131n\u0131n dikd\u00f6rtgenin iki ard\u0131\u015f\u0131k kenar uzunlu\u011fu ile ili\u015fkisini inceler.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131na (iki ard\u0131\u015f\u0131k kenar\u0131n uzunluklar\u0131 \u00e7arp\u0131m\u0131) ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Kenar uzunluklar\u0131 do\u011fal say\u0131 olan bir dikd\u00f6rtgenin alan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc verildi\u011finde \u00e7evre uzunlu\u011funu, \u00e7evre uzunlu\u011fu verildi\u011finde alan\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Alan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc verilen bir dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011funu, \u00e7evre uzunlu\u011fu verilen bir dikd\u00f6rtgenin alan\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Ayn\u0131 alana sahip farkl\u0131 dikd\u00f6rtgenlerin \u00e7evre uzunluklar\u0131n\u0131 ve ayn\u0131 \u00e7evre uzunlu\u011funa sahip farkl\u0131 dikd\u00f6rtgenlerin alanlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Ayn\u0131 \u00e7evre uzunlu\u011funa sahip dikd\u00f6rtgenlerin farkl\u0131 alanlara ve ayn\u0131 alana sahip dikd\u00f6rtgenlerin farkl\u0131 \u00e7evre uzunluklar\u0131na sahip olabilece\u011fini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011fu ve alan\u0131 ile ilgili problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenin \u00e7evre uzunlu\u011fu ve alan\u0131 ile ilgili problemlerde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (\u015fekil, uzunluk, alan \u00f6l\u00e7\u00fcleri gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131ndaki temsilleri farkl\u0131 temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "\u0130statistiksel Ara\u015ft\u0131rma S\u00fcreci": {
                        "Kategorik veri ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik veriye dayanan istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren durumlar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Kategorik veriye dayanan betimleme veya kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik veriye ula\u015fmak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik veriye ve ara\u015ft\u0131rma sorusuna uygun anket sorular\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3,
                            "Anketi kullanarak veri toplar veya haz\u0131r veriye ula\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Veri g\u00f6rselle\u015ftirme arac\u0131n\u0131 (s\u0131kl\u0131k tablosu, s\u00fctun grafi\u011fi, daire grafi\u011fi, nokta grafi\u011fi gibi) se\u00e7me gerek\u00e7elerini belirtir.": 5.3,
                            "Toplanan veriyi uygun g\u00f6rselle\u015ftirme arac\u0131 ile analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 elde eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rmada ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lara y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rma sorusuna ne d\u00fczeyde cevap verdi\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma s\u00fcreci ad\u0131mlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirerek ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrecine uygun olmayan ad\u0131mlar\u0131 yeniden planlar.": 5.3
                        },
                        "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik istatistiksel temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik hatalar\u0131 ya da yanl\u0131l\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veriye dayal\u0131 sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcr ya da kabul eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Veriden Olas\u0131l\u0131\u011fa": {
                        "Herhangi bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n 0 (imk\u00e2ns\u0131z) ile 1 (kesin) aras\u0131nda (0 ve 1 d\u00e2hil) oldu\u011funu (olas\u0131l\u0131k spektrumu) yorumlayabilme": {
                            "Olaylar\u0131 ve olas\u0131 durumlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na dair tahminlerini farkl\u0131 say\u0131 temsillerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Kendi ifadeleriyle tahminde bulundu\u011fu bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n 0 ile 1 aras\u0131nda (0 ve 1 d\u00e2hil) oldu\u011funu ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Olaylar\u0131 az ya da \u00e7ok olas\u0131l\u0131kl\u0131 \u015feklinde yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Olaylar\u0131n olas\u0131l\u0131klar\u0131na ili\u015fkin nedensel veya mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Kendi \u00f6z bilgisi ile elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayanarak olaylar\u0131n olas\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 az veya \u00e7ok olas\u0131l\u0131kl\u0131 \u015feklinde ortaya koyar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Fen Bilimleri": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "G\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki Kom\u015fular\u0131m\u0131z ve Biz": {
                        "G\u00fcne\u015f\u2019in yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6nme hareketi ile ilgili bilgileri toplayabilme": {
                            "G\u00fcne\u015f\u2019in yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6nme hareketi ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi ara\u00e7lar\u0131 kullanarak G\u00fcne\u015f\u2019in yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6nme hareketi hakk\u0131nda bilgileri bulur.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f\u2019in yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6nme hareketi hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f\u2019in yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6nme hareketi hakk\u0131nda ula\u015f\u0131lan bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Ay\u2019\u0131n \u00f6zellikleri, d\u00f6nme ve dolanma hareketleri ile ilgili bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Ay\u2019\u0131n \u00f6zellikleri, d\u00f6nme ve dolanma hareketleri ile ilgili nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Ay\u2019\u0131n \u00f6zellikleri, d\u00f6nme ve dolanma hareketleri ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Ay\u2019\u0131n \u00f6zellikleri, d\u00f6nme ve dolanma hareketleri ile ilgili verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Ay\u2019\u0131n evrelerini temsil eden bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "Ay\u2019\u0131n evrelerini temsil eden bir model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Ay\u2019\u0131n evrelerini temsil eden modelini yeni kan\u0131tlara ba\u011fl\u0131 olarak geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcne\u015f, D\u00fcnya ve Ay\u2019\u0131n birbirlerine g\u00f6re hareketlerini ve hacimsel b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini temsil eden bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00fcne\u015f, D\u00fcnya ve Ay\u2019\u0131n birbirlerine g\u00f6re hareketlerini ve b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini temsil eden bir model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f, D\u00fcnya ve Ay\u2019\u0131n birbirlerine g\u00f6re hareketlerini ve b\u00fcy\u00fckl\u00fcklerini temsil eden modelini yeni kan\u0131tlara g\u00f6re geli\u015ftirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Kuvveti Tan\u0131yal\u0131m": {
                        "Kuvveti b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ile tan\u0131mlayabilme": {
                            "Kuvvetin niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Kuvvetin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dinamometre ile \u00f6l\u00e7er.": 5.3,
                            "Kuvvetin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc Newton (N) birimi ile tan\u0131mlar.": 5.3
                        },
                        "Basit ara\u00e7 gere\u00e7ler kullanarak bir dinamometre modeli tasarlayabilme": {
                            "Basit ara\u00e7 gere\u00e7ler kullanarak bir dinamometre modeli \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 dinamometre modelini yeni kan\u0131tlara g\u00f6re geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "K\u00fctleye etki eden yer \u00e7ekimi kuvvetini a\u011f\u0131rl\u0131k olarak tan\u0131mlayabilme": {
                            "K\u00fctle ve a\u011f\u0131rl\u0131k kavramlar\u0131na ait nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Dinamometre kullanarak a\u011f\u0131rl\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fc yapar.": 5.3,
                            "A\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 bir kuvvet olarak tan\u0131mlar.": 5.3
                        },
                        "S\u00fcrt\u00fcnme kuvvetinin \u00e7e\u015fitli ortamlardaki etkilerine y\u00f6nelik t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "S\u00fcrt\u00fcnme kuvveti ile ilgili g\u00fcnl\u00fck ya\u015famdan \u00f6n bilgilerini kullanarak \u00f6r\u00fcnt\u00fc olu\u015fturur.": 5.3,
                            "S\u00fcrt\u00fcnme kuvvetinin \u00e7e\u015fitli ortamlardaki etkilerine y\u00f6nelik genelleme yapar.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda s\u00fcrt\u00fcnmeyi art\u0131rma veya azaltmaya y\u00f6nelik bilimsel bir model tasarlayabilme": {
                            "S\u00fcrt\u00fcnmeyi art\u0131ran ve azaltan durumlar\u0131 g\u00f6zlemlemek i\u00e7in model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "S\u00fcrt\u00fcnmeyi art\u0131ran ve azaltan durumlara ili\u015fkin g\u00f6zlemleri sonucunda modelini geli\u015ftirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Canl\u0131lar\u0131n Yap\u0131s\u0131na Yolculuk": {
                        "Bitki ve hayvan h\u00fccrelerini temel k\u0131s\u0131mlar\u0131 ve \u00f6zellikleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Bitki ve hayvan h\u00fccrelerinin \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Bitki ve hayvan h\u00fccrelerinin benzer \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3,
                            "Bitki ve hayvan h\u00fccrelerinin farkl\u0131 \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3
                        },
                        "H\u00fccre-doku-organ-sistem-organizma kavramlar\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "H\u00fccre-doku-organ-sistem-organizma kavramlar\u0131na ili\u015fkin hiyerar\u015fik ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "H\u00fccre-doku-organ-sistem-organizma kavramlar\u0131na ili\u015fkin elde etti\u011fi bilgileri uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak ortaya koyar.": 5.3
                        },
                        "Destek ve hareket sistemine ait yap\u0131lar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Destek ve hareket sistemine ait yap\u0131lar\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Destek ve hareket sistemine ait yap\u0131lar\u0131 niteliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Destek ve hareket sistemine ait yap\u0131lar\u0131 grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Destek ve hareket sistemine ait yap\u0131lar\u0131 etiketler.": 5.3
                        },
                        "Destek ve hareket sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bilgi toplayabilme": {
                            "Destek ve hareket sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi ara\u00e7lar\u0131 kullanarak destek ve hareket sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Destek ve hareket sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "I\u015f\u0131\u011f\u0131n D\u00fcnyas\u0131": {
                        "Bir kaynaktan \u00e7\u0131kan \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n her y\u00f6nde do\u011frusal bir yol izledi\u011fini g\u00f6zlem yoluyla a\u00e7\u0131klayabilme": {
                            "Bir kaynaktan \u00e7\u0131kan \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n izledi\u011fi yolu g\u00f6zlemleyerek niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "G\u00f6zlemleri sonucunda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n izledi\u011fi yola ili\u015fkin elde edilen verileri kaydeder.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n her y\u00f6nde do\u011frusal bir yol izledi\u011fini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Maddeleri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irme durumlar\u0131na g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Maddelerin \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irme durumlar\u0131na g\u00f6re niteliklerini belirler.": 5.3,
                            "Maddeleri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irme durumlar\u0131na g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irme durumlar\u0131na g\u00f6re grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7irme durumlar\u0131na g\u00f6re etiketler.": 5.3
                        },
                        "Tam g\u00f6lgeye y\u00f6nelik bilimsel g\u00f6zlem yapabilme": {
                            "Tam g\u00f6lgenin nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Tam g\u00f6lgeye ait elde etti\u011fi verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Tam g\u00f6lgeyi etkileyen de\u011fi\u015fkenleri a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Maddenin Do\u011fas\u0131": {
                        "Maddeleri tanecikli, bo\u015fluklu ve hareketli yap\u0131s\u0131na g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Maddelerin tanecikli, bo\u015fluklu ve hareketli yap\u0131s\u0131n\u0131n niteliklerini belirler.": 5.3,
                            "Maddeleri tanecikli, bo\u015fluklu ve hareketli yap\u0131s\u0131na g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri tanecikli, bo\u015fluklu ve hareketli yap\u0131s\u0131na g\u00f6re kat\u0131, s\u0131v\u0131 ve gaz olarak grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri tanecikli, bo\u015fluklu ve hareketli yap\u0131lar\u0131na g\u00f6re farkl\u0131 gruplar alt\u0131nda etiketler.": 5.3
                        },
                        "Is\u0131 ve s\u0131cakl\u0131k kavramlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Is\u0131 ve s\u0131cakl\u0131k kavramlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Is\u0131 ve s\u0131cakl\u0131k kavramlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerine ili\u015fkin benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "Is\u0131 ve s\u0131cakl\u0131k kavramlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerine ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "S\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 farkl\u0131 olan s\u0131v\u0131lar\u0131n kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 sonucu \u0131s\u0131 al\u0131\u015fveri\u015fi oldu\u011funa y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Farkl\u0131 s\u0131cakl\u0131klardaki s\u0131v\u0131lar aras\u0131nda \u0131s\u0131 al\u0131\u015fveri\u015fi oldu\u011funu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "S\u0131v\u0131lar\u0131n kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmadan \u00f6nceki ve sonraki s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeder.": 5.3,
                            "Kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan s\u0131v\u0131lar aras\u0131nda \u0131s\u0131 al\u0131\u015fveri\u015fi oldu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Maddenin \u0131s\u0131 etkisiyle h\u00e2l de\u011fi\u015ftirebilece\u011fini bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Maddenin \u0131s\u0131 etkisiyle h\u00e2l de\u011fi\u015ftirebilece\u011fine ili\u015fkin \u00f6n bilgi ve deneyimlerine dayal\u0131 \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "G\u00f6zleme dayal\u0131 olan ve olmayan \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddenin \u0131s\u0131 etkisiyle h\u00e2l de\u011fi\u015ftirebilece\u011fini temellendirebilmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00f6zlemlenmemi\u015f duruma ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminlerinin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "Maddeleri \u0131s\u0131 iletimi bak\u0131m\u0131ndan s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Maddeleri \u0131s\u0131 iletimi bak\u0131m\u0131ndan belirler.": 5.3,
                            "Maddeleri \u0131s\u0131 iletkeni veya yal\u0131tkan\u0131 olarak ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri \u0131s\u0131 iletkeni veya yal\u0131tkan\u0131 olarak grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Maddeleri \u0131s\u0131 iletkeni veya yal\u0131tkan\u0131 olarak etiketler.": 5.3
                        },
                        "Is\u0131 yal\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 g\u00f6steren model olu\u015fturabilme": {
                            "Is\u0131 yal\u0131t\u0131m\u0131 ile ilgili model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Yeni kan\u0131tlarla modeli yeniler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Bir elektrik devresindeki elemanlar\u0131 sembollerinin olup olmamas\u0131na g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                    "\u015eemas\u0131n\u0131 \u00e7izdi\u011fi elektrik devresine uygun deney yapabilme": 5.3,
                    "Ya\u015fam\u0131m\u0131zdaki Elektrik": {
                        "Bir elektrik devresindeki elemanlar\u0131 sembollerinin olup olmamas\u0131na g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Bir elektrik devresindeki elemanlar\u0131n sembollerini belirler.": 5.3,
                            "Bir elektrik devresindeki elemanlar\u0131 sembollerinin olup olmamas\u0131na g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bir elektrik devresindeki elemanlar\u0131 sembollerinin olup olmamas\u0131na g\u00f6re grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bir elektrik devresindeki elemanlar\u0131n sembollerini niteliklerine g\u00f6re etiketler.": 5.3
                        },
                        "\u015eemas\u0131n\u0131 \u00e7izdi\u011fi elektrik devresine uygun deney yapabilme": {
                            "\u00c7izdi\u011fi elektrik devresine uygun deney d\u00fczene\u011fi tasarlar.": 5.3,
                            "Deneyle ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verilerin analizini yapar.": 5.3
                        },
                        "Bir elektrik devresindeki ampul parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 etkileyen de\u011fi\u015fkenlerin neler oldu\u011funa ili\u015fkin hipotez olu\u015fturabilme": {
                            "Elektrik devrelerindeki ampul parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 etkileyen de\u011fi\u015fkenleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Pil ve ampul say\u0131s\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirerek ampul parlakl\u0131\u011f\u0131ndaki de\u011fi\u015fimi neden-sonu\u00e7 ili\u015fkisi ba\u011flam\u0131nda belirler.": 5.3,
                            "Ampul parlakl\u0131\u011f\u0131ndaki ba\u011f\u0131ml\u0131, ba\u011f\u0131ms\u0131z ve kontrol edilen de\u011fi\u015fkenleri belirler.": 5.3,
                            "Ba\u011f\u0131ms\u0131z de\u011fi\u015fken olarak pil say\u0131s\u0131 ve ampul say\u0131s\u0131n\u0131 kontrol eder.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 elektrik devreleri \u00fczerinden ampul parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n pil say\u0131s\u0131 ve ampul say\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak de\u011fi\u015fti\u011fine y\u00f6nelik \u00f6nermelerde bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. \u00dcnite": {
                    "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Ya\u015fam ve Geri D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm": {
                        "Evsel at\u0131klarda geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclemeyen maddeleri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Evsel at\u0131klar\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Evsel at\u0131klar\u0131 geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclemeyen olarak ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Evsel at\u0131klar\u0131 geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclemeyen olarak grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Evsel at\u0131klar\u0131 geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilen ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclemeyen olarak etiketler.": 5.3
                        },
                        "Kaynaklar\u0131n etkili kullan\u0131m\u0131 konusunda geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn \u00f6nemli oldu\u011funa y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunabilme": {
                            "Kaynaklar\u0131n etkili kullan\u0131m\u0131 ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ait nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n etkili kullan\u0131m\u0131 konusunda geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn \u00f6nemine ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n etkili kullan\u0131m\u0131 konusunda geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn \u00f6nemine ili\u015fkin verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Yak\u0131n \u00e7evresinde at\u0131k y\u00f6netiminin uygulanabilirli\u011fine ili\u015fkin deneyimlerini yans\u0131tabilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde at\u0131k y\u00f6netimine ili\u015fkin deneyimlerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde at\u0131k y\u00f6netimine ili\u015fkin deneyimlerine dayal\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresinde at\u0131k y\u00f6netimine ili\u015fkin ula\u015f\u0131lan \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Sosyal Bilgiler": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Birlikte Ya\u015famak": {
                        "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplar ve bu gruplardaki rolleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplar\u0131 ve bu gruplardaki rollerini belirler.": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplar ile bu gruplardaki rolleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "K\u00fclt\u00fcrel \u00f6zelliklere sayg\u0131 duyman\u0131n birlikte ya\u015famaya etkisini yorumlayabilme": {
                            "K\u00fclt\u00fcrel \u00f6zelliklere sayg\u0131 duyman\u0131n birlikte ya\u015famaya etkisini \u00f6rnekler \u00fczerinden belirler.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcrel \u00f6zelliklere sayg\u0131 duyman\u0131n birlikte ya\u015famaya etkisini yaz\u0131l\u0131, g\u00f6rsel veya dijital \u00fcr\u00fcnlere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcrel \u00f6zelliklere sayg\u0131 duyman\u0131n birlikte ya\u015famaya etkisini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetlerine katk\u0131 sa\u011flayabilme": {
                            "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetlerini sorgular.": 5.3,
                            "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetleri i\u00e7in birlikte \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fi grup \u00fcyeleriyle ileti\u015fim kurar.": 5.3,
                            "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetleri i\u00e7in g\u00f6rev payla\u015f\u0131m\u0131nda bulunur.": 5.3,
                            "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetleri i\u00e7in fikir \u00fcretir.": 5.3,
                            "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetlerine ili\u015fkin \u00fcretilen fikirleri m\u00fczakere eder.": 5.3,
                            "Toplumsal birli\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma faaliyetlerine ili\u015fkin \u00fcretilen fikri uygulamak i\u00e7in eyleme ge\u00e7er.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Evimiz D\u00fcnya": {
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilin g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini belirleyebilme": {
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilin g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilin g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini g\u00f6rselle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilin g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini \u00f6zetler.": 5.3
                        },
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evredeki de\u011fi\u015fimi neden ve sonu\u00e7lar\u0131yla yorumlayabilme": {
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evrenin de\u011fi\u015fimine neden olan unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evrenin de\u011fi\u015fiminden etkilenen unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evrede meydana gelen de\u011fi\u015fimin etkilerini sorgular.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evrede meydana gelen de\u011fi\u015fimin neden ve sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 elde etti\u011fi bilgilere dayanarak ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde meydana gelebilecek afetlerin etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k etkinlikleri d\u00fczenleyebilme": {
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde meydana gelebilecek afetlerin etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k etkinlik plan\u0131 yapar.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde meydana gelebilecek afetlerin etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 fark\u0131ndal\u0131k etkinli\u011fini uygular.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ilde meydana gelebilecek afetlerin etkilerini azaltmaya y\u00f6nelik haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 fark\u0131ndal\u0131k etkinli\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00dclkemize kom\u015fu devletler hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "\u00dclkemize kom\u015fu devletlerle ilgili bilgilere ula\u015fmak amac\u0131yla kullanaca\u011f\u0131 kaynaklar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00dclkemize kom\u015fu devletlerle ilgili bilgileri belirledi\u011fi kaynaklardan bulur.": 5.3,
                            "\u00dclkemize kom\u015fu devletlerle ilgili belirledi\u011fi kaynaklardan edindi\u011fi bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "\u00dclkemize kom\u015fu devletlerle ilgili belirledi\u011fi kaynaklardan edindi\u011fi bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ortak Miras\u0131m\u0131z": {
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ildeki ortak miras \u00f6gelerine ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015fabilme": {
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ildeki somut ve somut olmayan k\u00fclt\u00fcrel miras \u00f6gelerinden hareketle ortak miras\u0131n \u00f6nemi hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Yap\u0131lan \u00e7\u0131kar\u0131mlardan hareketle ortak miras\u0131n \u00f6nemini a\u00e7\u0131klayan bir \u00fcr\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Ortak miras\u0131n \u00f6nemi hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131na dayal\u0131 olarak olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Anadolu\u2019da ilk yerle\u015fimleri kuran toplumlar\u0131n sosyal hayatlar\u0131na y\u00f6nelik bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirebilme": {
                            "Anadolu\u2019da kurulmu\u015f ilk yerle\u015fmelerdeki toplumlar\u0131n sosyal hayatlar\u0131na ili\u015fkin kaynaklar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Anadolu\u2019da kurulmu\u015f ilk yerle\u015fimlerin \u00f6zelliklerine ili\u015fkin kaynaklardan edindi\u011fi bilgileri ifade eder.": 5.3,
                            "Anadolu\u2019da kurulmu\u015f ilk yerle\u015fmelerdeki toplumlar\u0131n sosyal hayat unsurlar\u0131n\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki sosyal hayat unsurlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Anadolu\u2019da kurulmu\u015f ilk yerle\u015fmelerdeki toplumlar\u0131n sosyal hayatlar\u0131n\u0131 d\u00f6nemin ko\u015fullar\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Anadolu\u2019da kurulan ilk yerle\u015fmelerdeki toplumlar\u0131n sosyal hayatlar\u0131na y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131mlar\u0131na dayanarak Anadolu\u2019da kurulmu\u015f ilk yerle\u015fmelerde ya\u015fayan toplumlar\u0131n sosyal hayatlar\u0131 ile ilgili bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 kendi ifadeleriyle yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Mezopotamya ve Anadolu medeniyetlerinin ortak mirasa katk\u0131lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Mezopotamya ve Anadolu medeniyetlerinin ortak mirasa katk\u0131lar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Mezopotamya ve Anadolu medeniyetlerinin ortak mirasa katk\u0131lar\u0131n\u0131n benzerliklerini listeler.": 5.3,
                            "Mezopotamya ve Anadolu medeniyetlerinin ortak mirasa katk\u0131lar\u0131n\u0131n farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 listeler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fayan Demokrasimiz": {
                        "Demokrasi ve cumhuriyet kavramlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Demokrasi ve cumhuriyet kavramlar\u0131n\u0131n niteliklerini belirler.": 5.3,
                            "Demokrasi ve cumhuriyet kavramlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Toplum d\u00fczenine etkisi bak\u0131m\u0131ndan etkin vatanda\u015f olman\u0131n \u00f6nemine y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunabilme": {
                            "Etkin vatanda\u015f olman\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Etkin vatanda\u015f\u0131n sahip olmas\u0131 gereken \u00f6zellikleri listeler.": 5.3,
                            "Etkin olan ve olmayan vatanda\u015f \u00f6zelliklerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Etkin vatanda\u015f davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n toplum d\u00fczenine etkisine y\u00f6nelik tahminlerde bulunur.": 5.3,
                            "Etkin vatanda\u015f olman\u0131n \u00f6nemini toplum d\u00fczeni a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Temel insan hak ve sorumluluklar\u0131n\u0131n \u00f6nemini sorgulayabilme": {
                            "Temel insan hak ve sorumluluklar\u0131n\u0131n \u00f6nemine y\u00f6nelik merak etti\u011fi konular\u0131 tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta insan hak ve sorumluluklar\u0131n\u0131n \u00f6nemine y\u00f6nelik 5N1K tekni\u011fi kullan\u0131larak sorular sorar.": 5.3,
                            "Temel insan hak ve sorumluluklar\u0131n\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin bilgi toplar.": 5.3,
                            "Temel insan hak ve sorumluluklar\u0131n\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bir ihtiya\u00e7 h\u00e2linde veya sorun kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fvuru yap\u0131labilecek kurumlar hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Bir ihtiya\u00e7 h\u00e2linde veya sorun kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fvuru yap\u0131labilecek kurumlar hakk\u0131nda bilgi toplayabilece\u011fi kaynaklar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi kaynaklardan ihtiya\u00e7 h\u00e2linde veya sorun kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fvuru yap\u0131labilecek kurumlar hakk\u0131ndaki bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi kaynaklardan ihtiya\u00e7 h\u00e2linde veya sorun kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fvuru yap\u0131labilecek kurumlar hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi kaynaklardan ihtiya\u00e7 h\u00e2linde veya sorun kar\u015f\u0131s\u0131nda ba\u015fvuru yap\u0131labilecek kurumlar hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Hayat\u0131m\u0131zdaki Ekonomi": {
                        "Kaynaklar\u0131 verimli kullanman\u0131n do\u011fa ve insanlar \u00fczerindeki etkisini yorumlayabilme": {
                            "Kaynaklar\u0131 verimli kullanman\u0131n do\u011fa ve insanlar \u00fczerindeki etkisini farkl\u0131 kaynaklar \u00fczerinden inceler.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131 verimli kullanman\u0131n do\u011fa ve insanlar \u00fczerindeki etkisini yaz\u0131l\u0131, g\u00f6rsel veya dijital \u00fcr\u00fcnlere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131 verimli kullanman\u0131n do\u011fa ve insanlar \u00fczerindeki etkisini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u0130htiya\u00e7 ve isteklerini kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in gerekli b\u00fct\u00e7eyi planlayabilme": {
                            "\u0130htiya\u00e7 ve isteklerini kar\u015f\u0131lamaya y\u00f6nelik b\u00fct\u00e7e i\u00e7in gerekli olan kaynaklar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u0130htiya\u00e7 ve isteklerini kar\u015f\u0131lamaya y\u00f6nelik b\u00fct\u00e7e i\u00e7in gerekli olan kaynaklar\u0131 temin etme ve etkin kullanmaya ili\u015fkin bir taslak olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ildeki ekonomik faaliyetleri \u00f6zetleyebilme": {
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ildeki ekonomik faaliyetleri \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ildeki ekonomik faaliyetleri alanlar\u0131na g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ildeki ekonomik faaliyetleri yorumlar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Teknoloji ve Sosyal Bilimler": {
                        "Teknolojik geli\u015fmelerin toplum hayat\u0131na etkilerini tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Teknolojik geli\u015fmelerin toplum hayat\u0131na etkileri hakk\u0131nda gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Teknolojik geli\u015fmelerin toplum hayat\u0131na etkileri \u00fczerindeki tart\u0131\u015fmalarda tutars\u0131zl\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "Teknolojik geli\u015fmelerin toplum hayat\u0131na etkilerine y\u00f6nelik g\u00f6r\u00fc\u015fleri \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcr veya kabul eder.": 5.3
                        },
                        "Teknolojik \u00fcr\u00fcnlerin bilin\u00e7li kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin \u00fcr\u00fcn olu\u015fturabilme": {
                            "Teknolojik \u00fcr\u00fcnlerin bilin\u00e7li kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin kan\u0131tlara dayal\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Teknolojik \u00fcr\u00fcnlerin bilin\u00e7li kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin kendi \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131na dayal\u0131 \u00fcr\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Teknolojik \u00fcr\u00fcnlerin bilin\u00e7li kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemine ili\u015fkin olu\u015fturulan \u00fcr\u00fcnleri payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Allah \u0130nanc\u0131": {
                        "Evrendeki m\u00fckemmel d\u00fczene ili\u015fkin ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Evrendeki m\u00fckemmel d\u00fczene ili\u015fkin g\u00f6zlem yapar.": 5.3,
                            "Evrendeki m\u00fckemmel d\u00fczenle ilgili \u00f6r\u00fcnt\u00fcler bulur.": 5.3,
                            "Evrendeki m\u00fckemmel d\u00fczene dair genellemeler yapar.": 5.3
                        },
                        "Evrendeki m\u00fckemmel d\u00fczeni g\u00f6zlem yoluyla fark edip Allah\u2019\u0131n (cc) varl\u0131\u011f\u0131 ve birli\u011fini g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Evrendeki m\u00fckemmel d\u00fczene ili\u015fkin \u00f6n g\u00f6zlem veya tecr\u00fcbeyi Allah\u2019\u0131n (cc) varl\u0131\u011f\u0131 ve birli\u011fi ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Bu ili\u015fkilerden hareketle Allah\u2019\u0131n (cc) var ve bir oldu\u011funa dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Tevhit inanc\u0131na ili\u015fkin sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Allah\u2019\u0131n (cc) g\u00fczel isimleri hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) g\u00fczel isimleri konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) g\u00fczel isimleri hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) g\u00fczel isimleri hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) g\u00fczel isimleri hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "\u0130hlas suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "\u0130hlas suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "\u0130hlas suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "\u0130hlas suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Namaz": {
                        "Namaz ibadetini \u00f6zetleyebilme": {
                            "Namaz ibadetiyle ilgili \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapar.": 5.3,
                            "Namaz\u0131 farz, vacip ve nafile olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Namaz ibadetinin \u00f6nemini kendi c\u00fcmleleri ile aktar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Namaz\u0131n k\u0131l\u0131n\u0131\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Namaz\u0131n k\u0131l\u0131n\u0131\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6zlemlemek i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k ve k\u0131l\u0131n\u0131\u015f \u015fartlar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fct olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Namaz\u0131n k\u0131l\u0131n\u0131\u015f\u0131 hakk\u0131nda \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde bilgi toplar.": 5.3,
                            "Namaz\u0131n k\u0131l\u0131n\u0131\u015f\u0131 hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgileri s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r ve kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Namaz\u0131n insan hayat\u0131na etkileri hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "Namaz\u0131n insan hayat\u0131na etkilerini ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Namaz\u0131n insana kazand\u0131rd\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "Namaz\u0131n insana kazand\u0131rd\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131na yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Tahiyyat duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Tahiyyat duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Tahiyyat duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Tahiyyat duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Kur'an-\u0131 Kerim": {
                        "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in i\u00e7 d\u00fczenini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in i\u00e7 d\u00fczenini inceler.": 5.3,
                            "Ayet, sure ve c\u00fcz aras\u0131ndaki ili\u015fkileri inceler.": 5.3
                        },
                        "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in temel \u00f6zellikleri hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in temel \u00f6zellikleri konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in temel \u00f6zellikleri hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in temel \u00f6zellikleri hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde do\u011frular.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in temel \u00f6zellikleri hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Kuran-\u0131 Kerim\u2019in ana konular\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019i, hayat\u0131 t\u00fcm y\u00f6nleriyle ele alan bir \u00f6l\u00e7\u00fct olarak kabul eder.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in ana konular\u0131n\u0131 b\u00f6l\u00fcmlere ay\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in ana konular\u0131n\u0131 tasnif eder.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in ana konular\u0131n\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "Kevser suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Kevser suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Kevser suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Kevser suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Peygamber K\u0131ssalar\u0131": {
                        "Peygamberlik hakk\u0131nda ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Peygamberlerin g\u00f6revlerini ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Peygamberlerin g\u00f6revleri ile \u00f6rnek olmalar\u0131 aras\u0131nda par\u00e7a - b\u00fct\u00fcn ili\u015fkisi kurar.": 5.3,
                            "Peygamberlerin g\u00f6revleriyle ilgili \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Peygamber k\u0131ssalar\u0131nda verilen \u00f6\u011f\u00fctleri sentezleyebilme": {
                            "Peygamber k\u0131ssalar\u0131nda verilen \u00f6\u011f\u00fctleri inceler.": 5.3,
                            "Peygamber k\u0131ssalar\u0131nda verilen \u00f6\u011f\u00fctler aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Peygamber k\u0131ssalar\u0131nda verilen \u00f6\u011f\u00fctleri birle\u015ftirerek bunlar hakk\u0131nda \u00f6zg\u00fcn bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Kurey\u015f suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Kurey\u015f suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Kurey\u015f suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Kurey\u015f suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Mimarimizdeki Din\u00ee Motifler": {
                        "Dinin mimarimize etkisini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dinin mimariye etki etti\u011fi hususlar\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinin mimariye etki etti\u011fi hususlar aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi inceler.": 5.3
                        },
                        "Camilerin b\u00f6l\u00fcmlerini tan\u0131yabilme": {
                            "Camilerin b\u00f6l\u00fcmleri ile ilgili \u00f6l\u00e7\u00fct belirler.": 5.3,
                            "Camilerin b\u00f6l\u00fcmlerini ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Camilerin b\u00f6l\u00fcmlerini i\u00e7 ve d\u0131\u015f olarak tasnif eder.": 5.3,
                            "Camilerin i\u00e7 ve d\u0131\u015f b\u00f6l\u00fcmlerini listeler.": 5.3
                        },
                        "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde yer alan cami \u00f6rneklerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde yer alan cami \u00f6rneklerinin \u00f6zelliklerini ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde yer alan cami \u00f6rneklerinin benzer \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde yer alan cami \u00f6rneklerinin farkl\u0131 \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "6. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "Dilimizin Zenginli\u011fi": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde anahtar kelimeleri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finden/izledi\u011finden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Sesli ve sessiz okurken ak\u0131c\u0131 okuma unsurlar\u0131n\u0131 y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okuyaca\u011f\u0131 metnin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metnin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metinden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda ama\u00e7 ve i\u00e7eri\u011fe y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda sesini uygun \u015fekilde kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yazma strateji, y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k Yolu": {
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinleyece\u011finin/izleyece\u011finin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini kendi i\u00e7inde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Metin i\u00e7i kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metinler aras\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metindeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131ks\u0131z konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda beden dilini ve mek\u00e2n\u0131 etkili kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Yorumunu yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Farkl\u0131 D\u00fcnyalar": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini kendi i\u00e7inde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinledikleri/izledikleri aras\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u00c7oklu ortam \u00f6gelerine y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u015eiirin bi\u00e7im \u00f6zelliklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yorumunu s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak tart\u0131\u015fmaya kat\u0131labilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 yaz\u0131 yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "\u0130leti\u015fim ve Sosyal \u0130li\u015fkiler": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini yorumlayabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinlerde metin yap\u0131lar\u0131ndan hareketle \u00f6nemli bilgileri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metni yorumlayabilme": 5.3,
                        "\u00c7oklu ortam \u00f6gelerine y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131kl\u0131 konu\u015fmas\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Uygun ge\u00e7i\u015f ve ba\u011flant\u0131 ifadelerini kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Bilim ve Teknoloji": {
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "\u00d6yk\u00fcleyici metinlerdeki hik\u00e2ye unsurlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metindeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc sunum yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifadeleri kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretiminde ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tart\u0131\u015fabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifade etmeye y\u00f6nelik yap\u0131lar\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Uygun ge\u00e7i\u015f ve ba\u011flant\u0131 ifadelerini kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Lider Ruhlar": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Metni ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Metindeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 problem durumlar\u0131nda bir do\u011fal say\u0131n\u0131n \u00e7arpan ve katlar\u0131na y\u00f6nelik muhakeme yapabilme": {
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 durumlarda bir do\u011fal say\u0131n\u0131n \u00e7arpan ve katlar\u0131na y\u00f6nelik varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131na y\u00f6nelik \u00f6rnek durumlar\u0131n i\u00e7erdi\u011fi ili\u015fkileri inceleyerek bir do\u011fal say\u0131n\u0131n \u00e7arpan ve katlar\u0131na ili\u015fkin genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi genellemelerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli modellerle g\u00f6sterir.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131 ile ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca y\u00f6nelik do\u011frulayabilece\u011fi matematiksel bir \u00f6nermeyi s\u00f6zel ya da sembolik temsil ile sunar.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 problemlerin pratik yoldan \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik olu\u015fturdu\u011fu \u00f6nermenin gerek\u00e7elerini sunar.": 5.3,
                            "\u00d6nermenin ge\u00e7erlili\u011fini destekleyen kapsay\u0131c\u0131 \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "\u0130\u015fe ko\u015ftu\u011fu do\u011frulaman\u0131n benzer \u00f6nermelere uygulan\u0131p uygulanamayaca\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bir do\u011fal say\u0131n\u0131n 2, 3, 4, 5, 6, 9 ve 10 ile tam b\u00f6l\u00fcnebilme kriterlerine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Bir do\u011fal say\u0131n\u0131n katlar\u0131n\u0131 veya basamak de\u011ferlerini dikkate alarak 2, 3, 4, 5, 6, 9 ve 10\u2019a tam b\u00f6l\u00fcnebilme kriterleri ile ilgili varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "2, 3, 4, 5, 6, 9 ve 10\u2019un katlar\u0131n\u0131 ve basamak de\u011ferlerini inceleyerek genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi genellemelerin, varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6rnekler ile s\u0131nar.": 5.3,
                            "Bir do\u011fal say\u0131n\u0131n 2, 3, 4, 5, 6, 9 ve 10 ile tam b\u00f6l\u00fcnebilmesindeki kriterlere ili\u015fkin \u00f6nerme sunar.": 5.3,
                            "Bir do\u011fal say\u0131n\u0131n 2, 3, 4, 5, 6, 9 ve 10 ile tam b\u00f6l\u00fcnebilmesindeki kriterlerin farkl\u0131 durumlarda kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bir do\u011fal say\u0131n\u0131n asal olma durumunu ve asal \u00e7arpanlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Bir do\u011fal say\u0131n\u0131n asal olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve asal \u00e7arpanlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Asal say\u0131lar\u0131n \u00f6zelliklerini ve bir do\u011fal say\u0131 ile asal \u00e7arpanlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck hayat problemleri ya da matematiksel durumlar \u00fczerinden ortak kat ve ortak b\u00f6leni yorumlayabilme": {
                            "Problemlerde ya da matematiksel durumlarda verilen iki say\u0131n\u0131n ortak katlar\u0131n\u0131 ve ortak b\u00f6lenlerini inceler.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi ortak kat veya ortak b\u00f6len ili\u015fkilerini \u00e7izim, tablo ve say\u0131 do\u011frusu gibi matematiksel temsillerle ifade eder.": 5.3,
                            "\u0130ki say\u0131n\u0131n ortak katlar\u0131n\u0131 ve ortak b\u00f6lenlerini kendi ifadelerini kullanarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    },
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda ondal\u0131k g\u00f6sterimlerin basamak de\u011ferlerini kesirlerden yararlanarak yorumlayabilme": {
                            "Ondal\u0131k g\u00f6sterimlerin basamak de\u011ferlerini inceler.": 5.3,
                            "Ondal\u0131k g\u00f6sterimlerin basamak de\u011ferlerini paydas\u0131 10, 100 ve 1000 olan kesirlerin toplamlar\u0131n\u0131 kullanarak yeniden ifade eder.": 5.3,
                            "Ondal\u0131k g\u00f6sterimlerin basamak de\u011ferlerini kendi c\u00fcmleleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Kesir ve b\u00f6lme i\u015flemi aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Ka\u011f\u0131t-kalemle ve hesap makinesinde b\u00f6lme i\u015flemi ger\u00e7ekle\u015ftirerek kesirlerin ondal\u0131k g\u00f6sterimlerine ili\u015fkin g\u00f6zlem yapar.": 5.3,
                            "Kesirlerin sonlu ve devirli ondal\u0131k g\u00f6sterimlerine ait \u00f6r\u00fcnt\u00fcleri belirler.": 5.3,
                            "\u00d6r\u00fcnt\u00fclerde ke\u015ffedilen ili\u015fkileri geneller.": 5.3
                        },
                        "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck hayat ya da matematiksel durumlarda standart uzunluk \u00f6l\u00e7me birimlerini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Standart \u00f6l\u00e7me birimlerini kullanarak \u00f6l\u00e7me yapar.": 5.3,
                            "\u00d6l\u00e7me sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 belirledi\u011fi \u00f6l\u00e7me birimleri ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan kesir, ondal\u0131k ve y\u00fczde g\u00f6sterimleri ile ilgili d\u00f6rt i\u015flem gerektiren problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Kesir, ondal\u0131k ve y\u00fczde g\u00f6sterimleri ile ilgili d\u00f6rt i\u015flem problemlerinde say\u0131 ve i\u015flem bile\u015fenlerini belirler.": 5.3,
                            "Kesir, ondal\u0131k ve y\u00fczde g\u00f6sterimleri ile ilgili d\u00f6rt i\u015flem problemlerinde verilenler ile istenenlerin gerektirdi\u011fi i\u015flemler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Kesir, ondal\u0131k ve y\u00fczde g\u00f6sterimleri ile ilgili d\u00f6rt i\u015flem problemlerinde problem ba\u011flam\u0131na uygun temsilleri (\u015fekil, tablo, diyagram gibi) kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Kullan\u0131lan temsil \u00fczerinden problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemlerin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Stratejileri i\u015fe ko\u015farak problemleri \u00e7\u00f6zer.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerle Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnme ve De\u011fi\u015fimler": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda bilinen niceliklerden bilinmeyen niceliklere ili\u015fkin muhakeme yapabilme": {
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda nicelikleri belirler.": 5.3,
                            "Nicelikler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri tablo temsili kullanarak belirler.": 5.3,
                            "Nicelikler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri cebirsel olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Cebirsel ifadenin anlam\u0131n\u0131 kendi c\u00fcmleleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Yorumlad\u0131\u011f\u0131 cebirsel ifadelere kar\u015f\u0131l\u0131k gelen durumlara y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Verilen cebirsel ifadelere y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulundu\u011fu durumlar\u0131 inceleyerek de\u011fi\u015fkenlerin ve cebirsel ifadelerin anlamlar\u0131na y\u00f6nelik genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi genellemelerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 farkl\u0131 s\u00f6zel ve cebirsel ifadeler ile s\u0131nar.": 5.3,
                            "Do\u011frulayabilece\u011fi s\u00f6zel ve cebirsel ifadeleri farkl\u0131 de\u011fi\u015fken ve de\u011ferlerle s\u00f6zel ve cebirsel olarak yeniden ifade eder.": 5.3,
                            "Cebirsel ifadelerin matemati\u011fin farkl\u0131 alanlar\u0131nda ve ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yorumlayabilme": {
                            "Say\u0131 ve \u015fekil \u00f6r\u00fcnt\u00fclerindeki ili\u015fkileri inceler.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi ili\u015fkileri tablo, grafik ve s\u00f6zel temsiller arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ifade eder.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 temsillerle g\u00f6sterilen ili\u015fkilerden yola \u00e7\u0131karak \u00f6r\u00fcnt\u00fclerdeki yap\u0131lar\u0131 cebirsel olarak ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Cebirsel ifadeler i\u00e7eren durumlardaki algoritmalar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Cebirsel ifadeler i\u00e7eren durumlardaki algoritmik yap\u0131y\u0131 inceler.": 5.3,
                            "\u0130nceledi\u011fi durumlardaki algoritmik yap\u0131y\u0131 tablo temsiline veya cebirsel ifadelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "D\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc algoritmik yap\u0131n\u0131n i\u00e7erdi\u011fi matematiksel ili\u015fkileri s\u00f6zel olarak ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Geometrik \u015eekiller": {
                        "D\u00fczlemde iki paralel do\u011fru ve bir kesen ile olu\u015fan a\u00e7\u0131lar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "D\u00fczlemde iki paralel do\u011fru ve bir kesen ile olu\u015fan a\u00e7\u0131lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "D\u00fczlemde iki paralel do\u011fru ve bir kesen ile olu\u015fan a\u00e7\u0131lar\u0131 ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "D\u00fczlemde iki paralel do\u011fru ve bir kesen ile olu\u015fan a\u00e7\u0131lar\u0131 tasnif eder.": 5.3,
                            "Bu tasnife g\u00f6re a\u00e7\u0131lar\u0131 adland\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiden yararlanarak iki paralel do\u011frunun iki kesenle olu\u015fturdu\u011fu \u015fekillerin \u00f6zelliklerine dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "D\u00fczlemde iki paralel do\u011frunun iki kesenle olu\u015fturdu\u011fu \u015fekillerin \u00f6zelliklerine dair varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Olu\u015fan \u015fekilleri \u00e7e\u015fitli \u00f6zelliklerine g\u00f6re listeler.": 5.3,
                            "Olu\u015fan \u015fekilleri kenar ve a\u00e7\u0131 \u00f6zelliklerini dikkate alarak varsay\u0131mlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Olu\u015fan \u015fekillerin i\u00e7 a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcleri toplam\u0131na ve yamuk, paralelkenar, e\u015fkenar d\u00f6rtgen, dikd\u00f6rtgen, karenin ortak \u00f6zelliklerine dair \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermelerin d\u00f6rtgenlerin s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiden yararlanarak birbirlerini ortalayan do\u011fru par\u00e7alar\u0131n\u0131 k\u00f6\u015fegen kabul eden d\u00f6rtgenlere y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Birbirlerini ortalayan do\u011fru par\u00e7alar\u0131n\u0131 k\u00f6\u015fegen kabul eden d\u00f6rtgenlere y\u00f6nelik varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "Birbirlerini ortalayan do\u011fru par\u00e7alar\u0131n\u0131 k\u00f6\u015fegen kabul eden d\u00f6rtgenleri olu\u015fturur ve listeler.": 5.3,
                            "Olu\u015fturulan d\u00f6rtgenleri varsay\u0131mlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00d6zelliklerine ba\u011fl\u0131 olarak birbirlerini ortalayan do\u011fru par\u00e7alar\u0131n\u0131 k\u00f6\u015fegen kabul eden d\u00f6rtgenlere y\u00f6nelik \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermelerin d\u00f6rtgenlerin farkl\u0131 yollardan tan\u0131mlanmas\u0131na y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00dc\u00e7gen, yamuk, paralelkenar, e\u015fkenar d\u00f6rtgen, dikd\u00f6rtgen ve karenin a\u00e7\u0131lar\u0131 ile ilgili problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "\u00dc\u00e7gen, yamuk, paralelkenar, e\u015fkenar d\u00f6rtgen, dikd\u00f6rtgen ve karenin a\u00e7\u0131lar\u0131 ile ilgili problemlerde matematiksel bile\u015fenleri (\u015fekil, a\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc, kenar uzunlu\u011fu, paralellik, diklik gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131ndaki temsilleri farkl\u0131 temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Geometrik Nicelikler": {
                        "Uzunluk ve alan \u00f6l\u00e7me birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkilerle ilgili analojik ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Uzunluk ve alan \u00f6l\u00e7me birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri g\u00f6zlemler.": 5.3,
                            "Uzunluk ve alan \u00f6l\u00e7me birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi tespit eder.": 5.3,
                            "Uzunluk ve alan \u00f6l\u00e7me birimleri aras\u0131nda kurulan ili\u015fkiden hareketle alan \u00f6l\u00e7me birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiye dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Dikd\u00f6rtgenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131na y\u00f6nelik deneyimlerini paralelkenar ve \u00fc\u00e7genin alan ba\u011f\u0131nt\u0131lar\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131ndan yola \u00e7\u0131karak paralelkenar ve \u00fc\u00e7genin alan ba\u011f\u0131nt\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Geometrik \u015fekillerin alanlar\u0131 ile modellenen ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131na y\u00f6nelik problem \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Geometrik \u015fekillerin alanlar\u0131 ile modellenen ger\u00e7ek ya\u015fam probleminde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (alan, \u015fekil, uzunluk, alan \u00f6l\u00e7me birimleri gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131yla ili\u015fkili verilenleri uygun matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00c7emberin uzunlu\u011fu ile \u00e7ap uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "\u00c7emberin uzunlu\u011fu ile \u00e7ap uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "\u00c7emberlerin uzunluklar\u0131 ile \u00e7ap uzunluklar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkileri listeler.": 5.3,
                            "\u00c7emberin uzunlu\u011fu ile \u00e7ap uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi varsay\u0131mlar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7emberin uzunlu\u011fu ile \u00e7ap uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi ili\u015fkiye y\u00f6nelik de\u011ferlendirmeler yapar.": 5.3
                        },
                        "\u00c7ap veya yar\u0131\u00e7ap uzunlu\u011fu verilen bir \u00e7emberin uzunlu\u011fu ile ilgili problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "\u00c7ap veya yar\u0131\u00e7ap uzunlu\u011fu verilen bir \u00e7emberin uzunlu\u011fu ile ilgili problemlerde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (\u00e7ap, yar\u0131\u00e7ap, \u00e7evre uzunlu\u011fu gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131yla ili\u015fkili verilenleri uygun matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemlerin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir. Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00c7emberde merkez a\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc ile g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay\u0131n uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye dair t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "\u00c7emberde farkl\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fclere sahip merkez a\u00e7\u0131lar\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yaylar\u0131n uzunluklar\u0131na ili\u015fkin g\u00f6zlem yapar.": 5.3,
                            "Merkez a\u00e7\u0131lar\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcleri ile g\u00f6rd\u00fckleri yaylar\u0131n uzunluklar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiye dair \u00f6r\u00fcnt\u00fc bulur.": 5.3,
                            "Merkez a\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc ile g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay\u0131n uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye dair genelleme yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "\u0130statistiksel Ara\u015ft\u0131rma S\u00fcreci": {
                        "Kategorik veya nicel (kesikli) veri ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik veya nicel (kesikli) veriye dayanan istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren durumlar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (kesikli) veriye dayanan betimleme veya kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (kesikli) veriye ula\u015fmak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (kesikli) veriye ve ara\u015ft\u0131rma sorusuna uygun anket sorular\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3,
                            "Anketi kullanarak veri toplar veya haz\u0131r veriye ula\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Veri g\u00f6rselle\u015ftirme (k\u00f6k-yaprak g\u00f6sterimi, nokta grafi\u011fi gibi) ve \u00f6zetleme (aritmetik ortalama, ortanca ve tepe de\u011fer) ara\u00e7lar\u0131n\u0131 se\u00e7me gerek\u00e7elerini belirtir.": 5.3,
                            "Toplanan veriyi uygun ara\u00e7larla analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 elde eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rmada ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lara y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rma sorusuna ne d\u00fczeyde cevap verdi\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma s\u00fcreci ad\u0131mlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirerek ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrecine uygun olmayan ad\u0131mlar\u0131 yeniden planlar.": 5.3
                        },
                        "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik istatistiksel temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik hatalar\u0131 ya da yanl\u0131l\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcr ya da kabul eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Veriden Olas\u0131l\u0131\u011fa": {
                        "Bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile deneylerden elde etti\u011fi veriyi ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Deneye ait tekrar say\u0131s\u0131 ile deneyin \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6reli s\u0131kl\u0131klar\u0131n\u0131n ili\u015fkisine y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131mlardan hareketle olas\u0131l\u0131k de\u011ferini hesaplama i\u00e7in g\u00f6reli s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Fen Bilimleri": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "G\u00fcne\u015f Sistemi ve Tutulmalar": {
                        "G\u00fcne\u015f sistemindeki gezegenleri niteliklerine g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "G\u00fcne\u015f sistemindeki gezegenlerin niteliklerini belirler.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f sistemindeki gezegenleri niteliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f sistemindeki gezegenleri niteliklerine g\u00f6re grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f sistemindeki gezegenleri niteliklerine g\u00f6re etiketler.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcne\u015f sistemi ile ilgili bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00fcne\u015f sistemi ile ilgili model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f sistemi ile ilgili haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 modelini geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131 ile ilgili bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131n\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131 ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131 ile ilgili bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131 ile ilgili model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f ve Ay tutulmas\u0131 ile ilgili modelini geli\u015ftirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Kuvvetin Etkisinde Hareket": {
                        "Bir cisme etki eden ayn\u0131 do\u011frultudaki kuvvetler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri a\u00e7\u0131klayarak bile\u015fke kuvveti yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Bir cisme etki eden ayn\u0131 do\u011frultudaki kuvvetleri inceleyerek aralar\u0131ndaki mant\u0131ksal ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Bir cisme etki eden ayn\u0131 do\u011frultudaki kuvvetler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri yap\u0131land\u0131rarak bile\u015fke kuvveti a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Dengelenmi\u015f ve dengelenmemi\u015f kuvvetlerin etkisi alt\u0131ndaki bir cismin hareketine y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Dengelenmi\u015f ve dengelenmemi\u015f kuvvetlerin bir cismin hareketine etkisini g\u00f6steren deney d\u00fczene\u011fi tasarlar.": 5.3,
                            "Dengelenmi\u015f ve dengelenmemi\u015f kuvvetlerin bir cismin hareketine etkisini analiz eder.": 5.3
                        },
                        "S\u00fcrat ve h\u0131z kavramlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "S\u00fcrat ve h\u0131z kavramlar\u0131na ili\u015fkin \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "S\u00fcrat ve h\u0131z kavramlar\u0131na ili\u015fkin benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "S\u00fcrat ve h\u0131z kavramlar\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Canl\u0131larda Sistemler": {
                        "E\u015feyli ve e\u015feysiz \u00fcremeyi kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "E\u015feyli ve e\u015feysiz \u00fcreme ile ilgili \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "E\u015feyli ve e\u015feysiz \u00fcreme ile benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "E\u015feyli E\u015feyli ve e\u015feysiz \u00fcreme ile ilgili farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.ve e\u015feysiz \u00fcreme ile benzerlikleri listeler.": 5.3
                        },
                        "Bitkilerde \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fme hakk\u0131nda bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Bitkilerde \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmeye etki eden temel fakt\u00f6rleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Bitkilerde \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmeye etki eden temel fakt\u00f6rlere ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Bitkilerde \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmeye etki eden temel fakt\u00f6rlere ili\u015fkin verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Tohumun \u00e7imlenmesine etki eden fakt\u00f6rlere ili\u015fkin hipotez olu\u015fturabilme": {
                            "Tohumun \u00e7imlenmesine etki eden fakt\u00f6rleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Tohumun \u00e7imlenmesine etki eden fakt\u00f6rlerin neden sonu\u00e7 ili\u015fkilerini belirler.": 5.3,
                            "Tohumun \u00e7imlenmesine etki eden fakt\u00f6rlere ait de\u011fi\u015fkenleri belirler.": 5.3,
                            "Tohumun \u00e7imlenmesine etki eden fakt\u00f6rlere ait belirledi\u011fi de\u011fi\u015fkenleri kontrol eder.": 5.3,
                            "Tohumun \u00e7imlenmesine etki eden fakt\u00f6rlere ait \u00f6nerme sunar.": 5.3
                        },
                        "Hayvanlarda \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fme hakk\u0131nda bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Hayvanlarda \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmeye etki eden temel fakt\u00f6rleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Hayvanlarda \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmeye etki eden temel fakt\u00f6rlere ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Hayvanlarda \u00fcreme, b\u00fcy\u00fcme ve geli\u015fmeye etki eden temel fakt\u00f6rlere ili\u015fkin verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u0130nsanda \u00fcremeyi sa\u011flayan yap\u0131 ve organlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u0130nsanda \u00fcremeyi sa\u011flayan yap\u0131 ve organlar\u0131 poster/\u015fema \u00fczerinde belirler.": 5.3,
                            "\u0130nsanda \u00fcremeyi sa\u011flayan yap\u0131 ve organlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Sinir sisteminin g\u00f6revlerini model \u00fczerinde g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Sinir sisteminin \u00f6zelliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sinir sistemini model \u00fczerinde inceler.": 5.3,
                            "Sinir sisteminin g\u00f6revlerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "\u0130\u00e7 salg\u0131 bezlerinin v\u00fccut i\u00e7in \u00f6nemini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "\u0130\u00e7 salg\u0131 bezlerini inceleyerek mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "\u0130\u00e7 salg\u0131 bezlerinin v\u00fccut i\u00e7in \u00f6nemini uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "\u00c7ocukluktan ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fte olu\u015fan bedensel ve ruhsal de\u011fi\u015fimleri genelleyebilme": {
                            "\u00c7ocukluktan ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fte olu\u015fan de\u011fi\u015fimler hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "\u00c7ocukluktan ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fte olu\u015fan de\u011fi\u015fimlerden ortak olanlar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00c7ocukluktan ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fte olu\u015fan de\u011fi\u015fimlerden ortak olmayanlar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00c7ocukluktan ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fte olu\u015fan de\u011fi\u015fimlerle ilgili \u00f6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerinden genellemede bulunur.": 5.3
                        },
                        "Denetleyici ve d\u00fczenleyici sistemlerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenlerle ilgili bilgi toplayabilme": {
                            "Denetleyici ve d\u00fczenleyici sistemlerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Denetleyici ve d\u00fczenleyici sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Denetleyici ve d\u00fczenleyici sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 konusunda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Denetleyici ve d\u00fczenleyici sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 konusunda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "I\u015f\u0131\u011f\u0131n Yans\u0131mas\u0131 ve Renkler": {
                        "I\u015f\u0131\u011f\u0131n farkl\u0131 y\u00fczeylerdeki yans\u0131ma olaylar\u0131na ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n farkl\u0131 y\u00fczeylerdeki yans\u0131ma olaylar\u0131n\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n farkl\u0131 y\u00fczeylerdeki yans\u0131ma olaylar\u0131 ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n farkl\u0131 y\u00fczeylerdeki yans\u0131mas\u0131n\u0131 d\u00fczg\u00fcn ve da\u011f\u0131n\u0131k yans\u0131ma olarak de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "I\u015f\u0131\u011f\u0131n yans\u0131mas\u0131nda gelen \u0131\u015f\u0131n, yans\u0131yan \u0131\u015f\u0131n ve y\u00fczeyin normali aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi kan\u0131t kullanarak a\u00e7\u0131klayabilme": {
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n yans\u0131mas\u0131na ili\u015fkin deneysel verileri kaydeder.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n yans\u0131mas\u0131na ili\u015fkin veri setleri olu\u015fturur.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n yans\u0131mas\u0131na dair toplad\u0131\u011f\u0131 verilere dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yapar.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck hayattaki ayna \u00e7e\u015fitlerine ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Ayna \u00e7e\u015fitlerinin niteliklerini deneyerek tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Ayna \u00e7e\u015fitlerini kullanarak \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famdaki aynalar\u0131 d\u00fcz, \u00e7ukur ve t\u00fcmsek ayna olarak \u00f6zelliklerine g\u00f6re de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "I\u015f\u0131\u011f\u0131n madde ile etkile\u015fimi sonucunda so\u011furulabilece\u011fini g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n madde ile etkile\u015fimine y\u00f6nelik nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n madde ile etkile\u015fimine y\u00f6nelik toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "I\u015f\u0131\u011f\u0131n madde taraf\u0131ndan so\u011furulabilece\u011fini elde etti\u011fi veriler do\u011frultusunda a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Beyaz \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm \u0131\u015f\u0131k renklerinin bile\u015fiminden olu\u015ftu\u011funa ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Beyaz \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 olu\u015fturan nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Beyaz \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n olu\u015fumuna ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Beyaz \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n olu\u015fumuna dair verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Cisimlerin siyah, beyaz ve renkli g\u00f6r\u00fcnmesinin nedenini g\u00f6zlem verileriyle a\u00e7\u0131klayabilme": {
                            "Cisimlerin siyah, beyaz ve renkli g\u00f6r\u00fcnmesine y\u00f6nelik nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Cisimlerin siyah, beyaz ve renkli g\u00f6r\u00fcnmesine y\u00f6nelik verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Cisimlerin siyah, beyaz ve renkli g\u00f6r\u00fcnmesine y\u00f6nelik verileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcne\u015f enerjisinin g\u00fcnl\u00fck hayat ve teknolojideki yenilik\u00e7i uygulamalar\u0131na ili\u015fkin ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "G\u00fcne\u015f enerjisinin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ve teknolojideki yenilik\u00e7i uygulamalar\u0131na ili\u015fkin fikirleri sorgular.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f enerjisinin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ve teknolojideki yenilik\u00e7i uygulamalar\u0131na ili\u015fkin ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "G\u00fcne\u015f enerjisinin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ve teknolojideki yenilik\u00e7i uygulamalar\u0131na ili\u015fkin ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Maddenin Ay\u0131rt Edici \u00d6zellikleri": {
                        "Is\u0131 etkisiyle maddelerin genle\u015fip b\u00fcz\u00fclece\u011fine y\u00f6nelik bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "\u00d6n bilgi ve deneyimiyle maddelerin genle\u015fip b\u00fcz\u00fclece\u011fine y\u00f6nelik \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "G\u00f6zleme dayal\u0131 olan ve olmayan g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ili\u015fkili \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Tahminlerini temellendirmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ili\u015fkili g\u00f6zlemlenmemi\u015f duruma ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminlerin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "Maddelerin erime, donma ve kaynama noktas\u0131n\u0131 g\u00f6steren deney yapabilme": {
                            "Maddelerin erime, donma ve kaynama noktas\u0131n\u0131 g\u00f6steren deney tasarlar.": 5.3,
                            "Deney ile ilgili \u00f6l\u00e7me ve veri analizi yapar.": 5.3
                        },
                        "Yo\u011funlu\u011fa ili\u015fkin hesaplamalar yaparak bilimsel veriye dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Yo\u011funlu\u011fa ili\u015fkin verilere veya \u00f6n bilgilerine dayal\u0131 \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Yo\u011funlu\u011fa ili\u015fkin veriye dayal\u0131 ve dayal\u0131 olmayan \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yo\u011funlu\u011fa ili\u015fkin hesaplama ve tahmin yapar.": 5.3,
                            "Tahminlerin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "Deneyler sonucunda \u00e7e\u015fitli maddelerin yo\u011funluklar\u0131na ili\u015fkin t\u00fcmdengelimsel ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "\u00c7e\u015fitli maddelerin yo\u011funluklar\u0131na ili\u015fkin hipotezler kurarak test eder.": 5.3,
                            "Ge\u00e7erli hipotezleri yeni durumlar\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in kullan\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Suyun kat\u0131 ve s\u0131v\u0131 h\u00e2llerine ait yo\u011funluklar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak bu durumun canl\u0131lar i\u00e7in \u00f6nemi hakk\u0131nda bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": {
                            "Suyun kat\u0131 ve s\u0131v\u0131 h\u00e2lleri ile ilgili nitelikleri a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Suyun kat\u0131 ve s\u0131v\u0131 h\u00e2llerine ait yo\u011funluklar\u0131 ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Suyun kat\u0131 ve s\u0131v\u0131 h\u00e2llerine ait yo\u011funluk fark\u0131n\u0131n canl\u0131lar i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Yo\u011funluk ile ilgili bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "Yo\u011funluk ile ilgili model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Yeni kan\u0131tlarla modeli yeniler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Elektri\u011fin \u0130letimi ve Diren\u00e7": {
                        "Maddelerin elektri\u011fi iletme durumlar\u0131n\u0131 g\u00f6steren deney yapabilme": {
                            "Maddelerin iletme durumlar\u0131n\u0131 test etmek i\u00e7in elektrik devresi kurar.": 5.3,
                            "Deney sonucuna g\u00f6re maddelerin elektrik iletme durumlar\u0131 ile ilgili analiz yapar.": 5.3
                        },
                        "Elektrik devresindeki ampul\u00fcn parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu de\u011fi\u015fkenleri belirlemeye y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Elektrik devresindeki ampul\u00fcn parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu de\u011fi\u015fkenleri belirleyebilecek bir deney tasarlar.": 5.3,
                            "Ampul\u00fcn parlakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu de\u011fi\u015fkenlere y\u00f6nelik \u00f6l\u00e7\u00fcm yaparak analiz eder.": 5.3
                        },
                        "Ayarlanabilir direncin ampul\u00fcn parlakl\u0131\u011f\u0131na etkilerine y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Reosta kullanarak elektriksel direnci belirler.": 5.3,
                            "Direncin de\u011fi\u015fkenli\u011fini dikkate alarak toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Ampul\u00fcn parlakl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerinde elektriksel direncin etkili oldu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. \u00dcnite": {
                    "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Ya\u015fam ve Etkile\u015fim": {
                        "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin do\u011fal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemini sorgulayabilme": {
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin do\u011fal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin do\u011fal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemine ili\u015fkin sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin do\u011fal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemi konusunda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin do\u011fal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemi konusunda toplanan bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin do\u011fal ya\u015fam i\u00e7in \u00f6nemi konusunda toplanan bilgiler \u00fczerinde \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi tehdit eden fakt\u00f6rleri ara\u015ft\u0131rma verilerine dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi tehdit eden fakt\u00f6rler konusunda \u00f6n bilgilere dayal\u0131 \u00f6nerme olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi tehdit eden fakt\u00f6rler konusunda veriye dayal\u0131 olan ve dayal\u0131 olmayan \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi tehdit eden fakt\u00f6rler konusunda tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi tehdit eden fakt\u00f6rler konusunda tahminlerin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "Is\u0131nma ama\u00e7l\u0131 yak\u0131t kullan\u0131m\u0131n\u0131n insan ve \u00e7evre \u00fczerine etkilerini tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Is\u0131nma ama\u00e7l\u0131 yak\u0131t kullan\u0131m\u0131n\u0131n insan ve \u00e7evre \u00fczerine etkisine y\u00f6nelik mant\u0131ksal temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Is\u0131nma ama\u00e7l\u0131 yak\u0131t kullan\u0131m\u0131n\u0131n insan ve \u00e7evre \u00fczerine etkisine y\u00f6nelik mant\u0131ksal \u00e7eli\u015fkileri tespit eder.": 5.3,
                            "Is\u0131nma ama\u00e7l\u0131 yak\u0131t kullan\u0131m\u0131n\u0131n insan ve \u00e7evre \u00fczerine etkisi konusunda ge\u00e7erli fikirleri kabul eder.": 5.3
                        },
                        "Yak\u0131n \u00e7evresindeki veya \u00fclkemizdeki bir \u00e7evre problemine ili\u015fkin \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": {
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki veya \u00fclkemizdeki bir \u00e7evre sorununu yap\u0131land\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki veya \u00fclkemizdeki bir \u00e7evre sorununu \u00f6zetler.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki veya \u00fclkemizdeki bir \u00e7evre sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik veriye dayal\u0131 tahmin eder.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki veya \u00fclkemizdeki bir \u00e7evre sorununa y\u00f6nelik \u00f6nermeler \u00fczerinden ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "Yak\u0131n \u00e7evresindeki veya \u00fclkemizdeki bir \u00e7evre sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin de\u011ferlendirme yapar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Sosyal Bilgiler": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Birlikte Ya\u015famak": {
                        "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplar\u0131n ve bu gruplardaki rollerinin zaman i\u00e7erisinde de\u011fi\u015febilece\u011fine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplar ve bu gruplardaki rollerinin zaman i\u00e7erisinde de\u011fi\u015febilece\u011fine ili\u015fkin varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 gruplar\u0131 ve bu gruplardaki rolleri listeler.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 gruplar\u0131 ve bu gruplardaki rolleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Gelecekte d\u00e2hil olabilece\u011fi gruplar ve roller ile ilgili tahminlerde bulunur.": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplar\u0131n ve bu gruplardaki rollerinin zaman i\u00e7inde de\u011fi\u015febilece\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "K\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131n ve mill\u00ee de\u011ferlerimizin toplumsal birli\u011fe etkisini yorumlayabilme": {
                            "K\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131n ve mill\u00ee de\u011ferlerimizin toplumsal birli\u011fe etkisini inceler.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131n ve mill\u00ee de\u011ferlerimizin toplumsal birli\u011fe etkisine ili\u015fkin edindi\u011fi bilgileri yaz\u0131l\u0131, g\u00f6rsel veya dijital bir \u00fcr\u00fcne d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131n ve mill\u00ee de\u011ferlerimizin toplumsal birli\u011fe etkisini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlara y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini m\u00fczakere edebilme": {
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlar\u0131n nedenlerine y\u00f6nelik farkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlara y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerileri geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlara y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceleri dikkate alarak d\u00fczenler.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlara y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini savunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Evimiz D\u00fcnya": {
                        "\u00dclkemizin, k\u0131talar\u0131n ve okyanuslar\u0131n konum \u00f6zelliklerini belirleyebilme": {
                            "\u00dclkemizin g\u00f6receli ve mutlak konum \u00f6zellikleri ile k\u0131talar\u0131n ve okyanuslar\u0131n g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "\u00dclkemizin g\u00f6receli ve mutlak konum \u00f6zellikleri ile k\u0131talar\u0131n ve okyanuslar\u0131n g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini g\u00f6rselle\u015ftirir.": 5.3,
                            "\u00dclkemizin g\u00f6receli ve mutlak konum \u00f6zellikleri ile k\u0131talar\u0131n ve okyanuslar\u0131n g\u00f6receli konum \u00f6zelliklerini \u00f6zetler.": 5.3
                        },
                        "\u00dclkemizin do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evre \u00f6zellikleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00dclkemizdeki do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evre \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "\u00dclkemizdeki do\u011fal ve be\u015fer\u00ee \u00e7evre \u00f6zellikleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "\u00dclkemizin T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131yla k\u00fclt\u00fcrel i\u015f birliklerini yorumlayabilme": {
                            "\u00dclkemizin T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131 ile k\u00fclt\u00fcrel i\u015f birliklerini inceler.": 5.3,
                            "\u00dclkemizin T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131 ile k\u00fclt\u00fcrel i\u015f birli\u011fine \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "\u00dclkemizin T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131yla k\u00fclt\u00fcrel i\u015f birliklerini ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ortak Miras\u0131m\u0131z": {
                        "T\u00fcrkistan\u2019da kurulan ilk T\u00fcrk devletlerinin medeniyetimize katk\u0131lar\u0131n\u0131 sorgulayabilme": {
                            "T\u00fcrkistan\u2019da kurulan ilk T\u00fcrk devletlerinin medeniyetimize katk\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda merak etti\u011fi konuyu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "T\u00fcrkistan\u2019da kurulan ilk T\u00fcrk devletlerinin medeniyetimize katk\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda verilen kaynaklara dayanarak sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "T\u00fcrkistan\u2019da kurulan ilk T\u00fcrk devletlerinin medeniyetimize katk\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda verilen kaynaklardan bilgi toplar.": 5.3,
                            "T\u00fcrkistan\u2019da kurulan ilk T\u00fcrk devletlerinin medeniyetimize katk\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "T\u00fcrkistan\u2019da kurulan ilk T\u00fcrk devletlerinin medeniyetimize katk\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda toplanan bilgiler \u00fczerinden \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "VII-XIII. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda \u0130slam medeniyetinin e\u011fitim, bilim, hukuk, k\u00fclt\u00fcr, sanat ve mimari alanlar\u0131nda insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131na katk\u0131lar\u0131na dair ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "\u0130slam medeniyetinin insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131na katk\u0131lar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u0130slam medeniyetinin insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131lar\u0131 e\u011fitim, bilim, hukuk, k\u00fclt\u00fcr, sanat ve mimari alanlar\u0131 ile ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "\u0130slam medeniyetinin insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131lar\u0131 e\u011fitim, bilim, hukuk, k\u00fclt\u00fcr, sanat ve mimari alanlar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "\u0130slamiyet\u2019in kabul\u00fcyle T\u00fcrklerin sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel hayatlar\u0131nda meydana gelen de\u011fi\u015fimi d\u00f6nemin bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla de\u011ferlendirebilme": {
                            "\u0130slamiyet\u2019in kabul\u00fcyle T\u00fcrklerin sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel hayatlar\u0131nda meydana gelen de\u011fi\u015fimi kaynaklara dayanarak \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "\u0130slamiyet\u2019in kabul\u00fcyle T\u00fcrklerin sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel hayatlar\u0131nda meydana gelen de\u011fi\u015fime ili\u015fkin d\u00f6nemin ko\u015fullar\u0131n\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "\u0130slamiyet\u2019in kabul\u00fcyle T\u00fcrklerin sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel hayatlar\u0131nda meydana gelen de\u011fi\u015fimin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ko\u015fullar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130slamiyet\u2019in kabul\u00fcyle T\u00fcrklerin sosyal ve k\u00fclt\u00fcrel hayatlar\u0131nda meydana gelen de\u011fi\u015fimin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 d\u00f6nemin ko\u015fullar\u0131 i\u00e7inde a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "XI-XIII. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda meydana gelen siyasi faaliyetler ve asker\u00ee m\u00fccadelelerin Anadolu\u2019nun T\u00fcrkle\u015fmesi ve \u0130slamla\u015fmas\u0131na etkisini \u00f6zetleyebilme": {
                            "XI-XIII. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda Anadolu\u2019nun T\u00fcrkle\u015fmesi ve \u0130slamla\u015fmas\u0131na etkide bulunan siyasi faaliyetler ve asker\u00ee m\u00fccadeleleri \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "XI-XIII. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda Anadolu\u2019nun T\u00fcrkle\u015fmesi ve \u0130slamla\u015fmas\u0131na etkide bulunan siyasi faaliyetler ve asker\u00ee m\u00fccadeleleri s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "XI-XIII. y\u00fczy\u0131llar aras\u0131nda meydana gelen siyasi faaliyetler ve asker\u00ee m\u00fccadelelerin Anadolu\u2019nun T\u00fcrkle\u015fmesi ve \u0130slamla\u015fmas\u0131na etkisini yorumlar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fayan Demokrasimiz": {
                        "Y\u00f6netimin karar alma s\u00fcrecini etkileyen unsurlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Y\u00f6netimin karar alma s\u00fcrecini etkileyen unsurlar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Y\u00f6netimin karar alma s\u00fcrecini etkileyen unsurlar aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        },
                        "Toplumsal d\u00fczenin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesinde temel hak ve sorumluluklar\u0131n \u00f6nemini yorumlayabilme": {
                            "Toplumsal d\u00fczenin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesinde temel hak ve sorumluluklar\u0131n \u00f6nemini inceler.": 5.3,
                            "Toplumsal d\u00fczenin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesinde temel hak ve sorumluluklar\u0131n \u00f6nemini yaz\u0131l\u0131, g\u00f6rsel veya dijital yollarla sunar.": 5.3,
                            "Toplumsal d\u00fczenin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesinde temel hak ve sorumluluklar\u0131n \u00f6nemini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda dijitalle\u015fme ve teknolojik geli\u015fmelerin etkilerini sorgulayabilme": {
                            "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda dijitalle\u015fme ve teknolojik geli\u015fmelerin etkilerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda dijitalle\u015fme ve teknolojik geli\u015fmelerin etkileri hakk\u0131nda sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda dijitalle\u015fme ve teknolojik geli\u015fmelerin etkileri hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda dijitalle\u015fme ve teknolojik geli\u015fmelerin etkileri hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgileri g\u00fcncellik ve bilimsellik a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Vatanda\u015fl\u0131k haklar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda dijitalle\u015fme ve teknolojik geli\u015fmelerin etkileri hakk\u0131nda do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirdi\u011fi bilgilerden hareketle \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Hayat\u0131m\u0131zdaki Ekonomi": {
                        "\u00dclkemizin kaynaklar\u0131 ile ekonomik faaliyetler aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00dclkemizin kaynaklar\u0131 ve ekonomik faaliyetlerin \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "\u00dclkemizin kaynaklar\u0131 ve ekonomik faaliyetler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Ekonomik faaliyetler ve meslekler aras\u0131ndaki ili\u015fki hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunabilme": {
                            "G\u00f6zlem ve deneyimlerinden yola \u00e7\u0131karak ekonomik faaliyetler ve meslekleri ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Ekonomik faaliyetlerdeki de\u011fi\u015fime ba\u011fl\u0131 olarak gelecekte ortaya \u00e7\u0131kabilecek meslekler hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3
                        },
                        "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00fcr\u00fcn i\u00e7in yat\u0131r\u0131m ve pazarlama proje \u00f6nerisi haz\u0131rlayabilme": {
                            "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00fcr\u00fcn i\u00e7in yat\u0131r\u0131m ve pazarlama projelerini sorgular.": 5.3,
                            "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn yat\u0131r\u0131m ve pazarlama alanlar\u0131na ili\u015fkin g\u00f6zlemlerine dayal\u0131 tahminlerde bulunur.": 5.3,
                            "Olas\u0131 riskleri de\u011ferlendirerek tasarlad\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn yat\u0131r\u0131m ve pazarlama alanlar\u0131n\u0131n belirlenmesine gerek\u00e7e sunarak karar verir.": 5.3,
                            "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn yat\u0131r\u0131m ve pazarlama a\u015famas\u0131 i\u00e7in gerekli kaynaklar\u0131 y\u00f6netir.": 5.3,
                            "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in yat\u0131r\u0131m ve pazarlama proje \u00f6neri raporu olu\u015fturur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Teknoloji ve Sosyal Bilimler": {
                        "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda uyulmas\u0131 gereken g\u00fcvenlik kurallar\u0131n\u0131 eylemlerine yans\u0131tabilme": {
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamdaki deneyimleri g\u00fcvenlik kurallar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda uyulmas\u0131 gereken g\u00fcvenlik kurallar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7evrim i\u00e7i ortamda uyulmas\u0131 gereken g\u00fcvenlik kurallar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluk hayat\u0131 ile kendi ya\u015fam\u0131 aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 kurabilme": {
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 kan\u0131tlara dayal\u0131 olarak inceler.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluk d\u00f6nemi ko\u015fullar\u0131n\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluk d\u00f6nemi ko\u015fullar\u0131 ile g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ko\u015fullar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00e7ocukluklar\u0131n\u0131 d\u00f6nemin ko\u015fullar\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Peygamber ve \u0130lahi Kitap \u0130nanc\u0131": {
                        "Peygamberlerin insanlara rehber olarak g\u00f6nderilmesi hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Peygamber inanc\u0131 konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Peygamber inanc\u0131yla ilgili bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Peygamber inanc\u0131yla ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde do\u011frular.": 5.3,
                            "Peygamber inanc\u0131yla ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Vahiylerin insanlara iletti\u011fi mesajlar\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Vahyin g\u00f6nderili\u015f amac\u0131yla ilgili nedensel ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Vahyin g\u00f6nderili\u015f amac\u0131yla ilgili nedensel ili\u015fkilere dayal\u0131 unsurlardan hareketle uyumlu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "\u0130lahi kitaplarla ilgili bilgileri \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Temel \u0130slam kaynaklar\u0131ndan hareketle ilahi kitaplar\u0131n Tevrat, Zebur, \u0130ncil ve Kur\u2019an-\u0131 Kerim oldu\u011funu \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "\u0130lahi kitaplar aras\u0131ndaki kronolojik ili\u015fkiyi inceler.": 5.3
                        },
                        "Felak suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Felak suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Felak suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Felak suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Ramazan ve Oru\u00e7": {
                        "Ramazan ay\u0131n\u0131n oru\u00e7 ve Kur\u2019an ay\u0131 oldu\u011funu \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Temel \u0130slam kaynaklar\u0131ndan hareketle ramazan ay\u0131n\u0131 oru\u00e7 ve Kur\u2019an ay\u0131 olarak \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Ramazan ay\u0131 ile oru\u00e7 ve Kur\u2019an okuma ibadeti aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi inceler.": 5.3
                        },
                        "Oru\u00e7 ibadeti hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Oru\u00e7 ibadeti konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Oru\u00e7 ibadeti hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Oru\u00e7 ibadeti hakk\u0131nda elde etti\u011fi bilgileri \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde do\u011frular.": 5.3,
                            "Oru\u00e7 ibadeti hakk\u0131nda elde etti\u011fi bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Oru\u00e7 ibadetinin insana kazand\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Oru\u00e7 ibadetinin insana kazand\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 inceleyerek mant\u0131ksal ili\u015fkiler kurar.": 5.3,
                            "Oru\u00e7 ibadetinin insana kazand\u0131rd\u0131klar\u0131 hakk\u0131nda kendi elde etti\u011fi bilgilerden hareketle uyumlu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "\u0130ftar duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "\u0130ftar duas\u0131n\u0131 ve bu duan\u0131n anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "\u0130ftar duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "\u0130ftar duas\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ahlaki Davran\u0131\u015flar": {
                        "Do\u011fru s\u00f6zl\u00fc olmay\u0131 kendi hayat\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Do\u011fru s\u00f6zl\u00fc olman\u0131n \u00f6nemini kendisinden ve \u00e7evresinden hareketle g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Do\u011fru s\u00f6zl\u00fc olman\u0131n bireysel ve toplumsal a\u00e7\u0131dan \u00f6nemine dair \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Do\u011fru s\u00f6zl\u00fc olman\u0131n \u00f6nemiyle ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Merhametli olmay\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Merhametli olman\u0131n bireysel ve toplumsal boyutlar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Merhametli olmay\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Merhametli olman\u0131n \u00f6nemini kendi c\u00fcmleleriyle yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Adap ve nezaket kurallar\u0131n\u0131 \u00f6zetleyebilme": {
                            "Adap ve nezaket kurallar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Adap ve nezaket kurallar\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Adap ve nezaket kurallar\u0131n\u0131 yorumlar.": 5.3
                        },
                        "Vatan\u0131n\u0131 sevmenin \u00f6nemi hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Vatan\u0131n\u0131 sevmenin \u00f6nemi hakk\u0131nda mevcut bilgisi d\u00e2hilinde varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Vatan sevgisiyle ili\u015fkili kavramlar\u0131 listeler.": 5.3,
                            "Vatan sevgisiyle ili\u015fkili kavramlar\u0131 birbirleriyle ili\u015fkisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Vatan sevgisinin \u00f6nemi hakk\u0131nda \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "Vatan sevgisinin \u00f6nemi hakk\u0131nda \u00f6nermelerle ilgili de\u011ferlendirmede bulunur.": 5.3
                        },
                        "Kunut dualar\u0131n\u0131 ve bu dualar\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Kunut dualar\u0131n\u0131 ve bu dualar\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Kunut dualar\u0131n\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Kunut dualar\u0131n\u0131n anlamlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Peygamberli\u011finden \u00d6nce Hz. Muhammed": {
                        "Hz. Muhammed\u2019in (sav) do\u011fdu\u011fu \u00e7evreyi tarihsel ba\u011flamda de\u011ferlendirebilme": {
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) do\u011fdu\u011fu \u00e7evre hakk\u0131ndaki bilgileri temel kaynaklardan hareketle farkeder.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) do\u011fdu\u011fu \u00e7evreyi ko\u015fullar\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) do\u011fdu\u011fu \u00e7evrenin ko\u015fullar\u0131n\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) do\u011fdu\u011fu \u00e7evrenin ko\u015fullar\u0131n\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ko\u015fullar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Hz. Muhammed\u2019in (sav) \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131 hakk\u0131nda verilen bilgileri yorumlayabilme": {
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 kendi ifadeleriyle, do\u011fru ve bilgiyi de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Hz. Muhammed\u2019in (sav) gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131 hakk\u0131nda verilen bilgileri yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131nda ya\u015fad\u0131klar\u0131ndan hareketle \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na dair \u00f6\u011frendikleri \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Fil suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Fil suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Fil suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Fil suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczdeki Din\u00ee Motifler": {
                        "Gelene\u011fimizde, edebiyat\u0131m\u0131zda ve musikimizde dinin izlerini \u00f6zetleyebilme": {
                            "Gelene\u011fimizde, edebiyat\u0131m\u0131zda ve musikimizde dinin izleriyle ilgili \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapar.": 5.3,
                            "Din ve k\u00fclt\u00fcr ili\u015fkisini gelenek, edebiyat ve musiki \u00f6rneklerinden hareketle s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Dinin gelene\u011fimiz, edebiyat\u0131m\u0131z ve musikimize etkisini yorumlar.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "7. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "Hayat Boyu Geli\u015fim": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okuyaca\u011f\u0131 metnin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metnin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metinden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda ama\u00e7 ve i\u00e7eri\u011fe y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yazma strateji, y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Bir Hilal U\u011fruna": {
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinleyece\u011finin/izleyece\u011finin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinlerde metin yap\u0131lar\u0131ndan hareketle \u00f6nemli bilgileri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finden/izledi\u011finden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Medya i\u00e7eri\u011fini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde anahtar kelimeleri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metinde kullan\u0131lan ikna etme tekniklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131ks\u0131z konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda sesini uygun \u015fekilde kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "\u0130leti\u015fim ve Sosyal \u0130li\u015fkiler": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde kullan\u0131lan ikna etme tekniklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u015eiirin bi\u00e7im \u00f6zelliklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metindeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak tart\u0131\u015fmaya kat\u0131labilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda beden dilini ve mek\u00e2n\u0131 etkili kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "T\u00fcrk Sanat\u0131": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini yorumlayabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metin i\u00e7i kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metinler aras\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metindeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "\u00c7oklu ortam \u00f6gelerine y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metni ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131kl\u0131 konu\u015fmas\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifadeleri kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 yaz\u0131 yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Okuma K\u00fclt\u00fcr\u00fc": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini kendi i\u00e7inde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde anahtar kelimeleri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metni yorumlayabilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Metindeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yorumunu s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yorumunu yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretiminde ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tart\u0131\u015fabilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Hak ve Sorumluluklar": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledikleri/izledikleri aras\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "\u00d6yk\u00fcleyici metinlerdeki hik\u00e2ye unsurlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u00c7oklu ortam \u00f6gelerine y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Bas\u0131l\u0131 ve dijital medya metinlerini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc sunum yapabilme": 5.3,
                        "Uygun ge\u00e7i\u015f ve ba\u011flant\u0131 ifadelerini kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifade etmeye y\u00f6nelik yap\u0131lar\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (1)": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam ya da matematiksel durumlarda do\u011fal say\u0131, tam say\u0131 ve rasyonel say\u0131lar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Tam say\u0131lar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Tam say\u0131lar\u0131 rasyonel say\u0131lara geni\u015fletir ve mutlak de\u011ferle say\u0131 do\u011frusunda a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Say\u0131 do\u011frusu \u00fczerinde her rasyonel say\u0131n\u0131n bir noktaya kar\u015f\u0131l\u0131k geldi\u011fini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda rasyonel say\u0131lar\u0131n ondal\u0131k g\u00f6sterimlerini yans\u0131tabilme": {
                            "B\u00f6lme i\u015flemini kullanarak her rasyonel say\u0131n\u0131n bir ondal\u0131k g\u00f6sterimi oldu\u011funu inceler.": 5.3,
                            "Rasyonel say\u0131lar\u0131n ondal\u0131k g\u00f6sterimlerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131n devirli oldu\u011funa dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Her rasyonel say\u0131n\u0131n devirli ya da devirsiz ondal\u0131k a\u00e7\u0131l\u0131mlar\u0131 oldu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Rasyonel say\u0131lar\u0131n s\u0131ralama ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma ili\u015fkilerini yorumlayabilme": {
                            "Paydas\u0131 1 olan rasyonel say\u0131lardan (tam say\u0131lardan) ba\u015flayarak rasyonel say\u0131lar\u0131 say\u0131 do\u011frusunda inceler.": 5.3,
                            "Rasyonel say\u0131lar\u0131n s\u0131ralama ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma ili\u015fkilerini sembolik olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Rasyonel say\u0131lar\u0131n s\u0131ralama ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma ili\u015fkisini say\u0131 do\u011frusu \u00fczerinde kendi ifadeleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Rasyonel say\u0131lar ve i\u015flemler i\u00e7eren ger\u00e7ek ya\u015fam problemlerini \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Rasyonel say\u0131larla toplama, \u00e7\u0131karma, \u00e7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini i\u00e7eren problemlerde say\u0131 ve i\u015flem bile\u015fenlerini belirler.": 5.3,
                            "Rasyonel say\u0131larla toplama, \u00e7\u0131karma, \u00e7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini i\u00e7eren problemlerde istenenler ve se\u00e7ilen i\u015flemler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Rasyonel say\u0131larla toplama, \u00e7\u0131karma, \u00e7arpma ve b\u00f6lme i\u015flemlerini i\u00e7eren problemlerde problem ba\u011flam\u0131n\u0131 uygun temsillere (\u015fekil, say\u0131 do\u011frusu gibi) d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Kullan\u0131lan temsil \u00fczerinden problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in stratejiler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Stratejileri i\u015fe ko\u015farak problemi \u00e7\u00f6zer.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fc kontrol eder.": 5.3,
                            "Problemlerin olas\u0131 farkl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm stratejilerini inceler.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131ran stratejilere uygun genellemeler yapar.": 5.3,
                            "Genellemelerin ge\u00e7erlili\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    },
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler (2)": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 \u00fczerinden oran ili\u015fkileri hakk\u0131nda muhakeme yapabilme": {
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 \u00fczerinden iki niceli\u011fin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131nda toplamsal (mutlak) ve \u00e7arp\u0131msal (ba\u011f\u0131l) ili\u015fkileri ay\u0131rt eder.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 \u00fczerinden oran\u0131n iki niceli\u011fin \u00e7arp\u0131msal ili\u015fkiler kurularak kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 oldu\u011funu belirler.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcmledi\u011fi ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131n\u0131n i\u00e7erdi\u011fi oran\u0131 birimli ve birimsiz oran olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Birimli ve birimsiz oran\u0131 kendi ifadeleriyle a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Yorumlad\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7ek ya\u015fam durumundaki ili\u015fkilere dayal\u0131 olarak denk orana ve birim orana ili\u015fkin varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131ndaki \u00f6rneklere ait ili\u015fkileri inceleyerek denk oran ve birim orana ili\u015fkin genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi genellemelerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli temsiller (oran tablolar\u0131, \u00e7ubuk diyagram\u0131, \u00e7ift say\u0131 do\u011frusu, grafik, somut materyaller) ile s\u0131nar.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131 ile ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca y\u00f6nelik do\u011frulayabilece\u011fi matematiksel bir \u00f6nermeyi sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermenin katk\u0131s\u0131na y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3
                        },
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 \u00fczerinden orant\u0131l\u0131 durumlar\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131nda iki durumun orant\u0131l\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Orant\u0131l\u0131 olan iki durumun ili\u015fkisini temsiller ile ifade eder.": 5.3,
                            "Orant\u0131 kavram\u0131n\u0131 kendi ifadeleriyle yeniden a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 \u00fczerinden do\u011fru orant\u0131l\u0131 durumlara ili\u015fkin problemleri \u00e7\u00f6zebilme ": {
                            "Do\u011fru orant\u0131l\u0131 durumlara ili\u015fkin problemlerde nicelikleri belirler.": 5.3,
                            "Do\u011fru orant\u0131l\u0131 durumlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Bu ili\u015fkileri tablo ve grafik temsillerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "D\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc temsillerin problem ba\u011flam\u0131ndaki anlam\u0131n\u0131 ifade eder.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi ve yorumlad\u0131\u011f\u0131 farkl\u0131 temsillere dayal\u0131 olarak problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in stratejiler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi stratejileri kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc farkl\u0131 stratejileri kullanarak do\u011frular.": 5.3,
                            "Problemin olas\u0131 farkl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm stratejilerini inceler.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "\u0130\u015flemlerle Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnme ve De\u011fi\u015fimler": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 ya da matematiksel durumlar \u00fczerinden cebirsel ifadelerle toplama, \u00e7\u0131karma ve bir rasyonel say\u0131yla \u00e7arpma i\u015flemlerini yorumlayabilme": {
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131na ya da matematiksel durumlara kar\u015f\u0131l\u0131k gelen cebirsel ifadelerle i\u015flemleri inceler.": 5.3,
                            "Toplama ve \u00e7arpma i\u015flemlerinin \u00f6zelliklerini, cebirsel ifadelerde i\u015flem yaparken kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Bu i\u015flemler ve sonu\u00e7lar\u0131 aras\u0131ndaki denkli\u011fi a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Birinci dereceden bir bilinmeyenli denklem ve birinci dereceden bir bilinmeyenli e\u015fitsizlik i\u00e7eren ger\u00e7ek ya\u015fam problemlerini \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Verilen ger\u00e7ek ya\u015fam problemlerindeki nicelikleri belirler.": 5.3,
                            "Nicelikler aras\u0131ndaki e\u015fitlik ve e\u015fitsizlik ili\u015fkilerini belirler.": 5.3,
                            "Belirlenen nicelikleri cebirsel olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Belirlenen nicelikleri ve ili\u015fkileri denklem veya e\u015fitsizlik olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Denklem ve e\u015fitsizliklerin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde bir strateji olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi stratejiyi \u00e7\u00f6zu\u0308m i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm\u00fcn do\u011frulu\u011funu uygun \u00f6rnek ve temsiller ile kontrol ederek \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in olas\u0131 farkl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm stratejilerini inceler.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6zu\u0308me ula\u015ft\u0131ran stratejilerin uyarlanabilece\u011fi uygun genelleme ve s\u0131n\u0131flamalar yapar.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar ve \u00f6zelliklerini i\u00e7eren ispatlara ili\u015fkin matematiksel muhakeme yapabilme": {
                            "Say\u0131lar ve \u00f6zellikleriyle ilgili ili\u015fkilere y\u00f6nelik \u00f6rneklere ve \u00f6ru\u0308ntu\u0308lere dayal\u0131 varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131m\u0131na y\u00f6nelik say\u0131 \u00f6r\u00fcnt\u00fclerini listeler.": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi \u00f6r\u00fcnt\u00fclerin, varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u0131nar.": 5.3,
                            "Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca y\u00f6nelik do\u011frulayabilece\u011fi matematiksel bir \u00f6nermeyi s\u00f6zel veya cebirsel olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermenin katk\u0131s\u0131na y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Say\u0131lar ve \u00f6zelliklerine ili\u015fkin durumlarda cebirsel ispat y\u00f6ntemlerini se\u00e7erek i\u015fe ko\u015far.": 5.3,
                            "\u00d6nermeyi g\u00f6zden ge\u00e7irerek yeni durumlara uyarlar.": 5.3
                        },
                        "Temel aritmetik ve cebirsel ifadelerle i\u015flem i\u00e7eren durumlardaki s\u00fcreci algoritma ifade y\u00f6ntemlerini kullanarak yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Aritmetik ve cebirsel ifadelerle i\u015flem i\u00e7eren durumlardaki ad\u0131mlar\u0131 ve ili\u015fkileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Algoritma ifade y\u00f6ntemlerini kullanarak inceledi\u011fi ad\u0131mlar ve ili\u015fkilerden uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm": {
                        "\u015eekillerin yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin olu\u015fturulmas\u0131na dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "\u015eekillerin yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmleri alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini olu\u015fturmaya dair varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "\u015eekillerin yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131mlar\u0131n\u0131 do\u011frulamaya y\u00f6nelik kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar yapar.": 5.3,
                            "Bir \u015fekil ile yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc aras\u0131ndaki ili\u015fkilere dair \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "\u00d6nermenin verilen iki e\u015f \u015feklin bir do\u011fruya g\u00f6re simetrik olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirlemeye ve simetrik bir \u015feklin simetri do\u011frusunu olu\u015fturmaya y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki deneyimlerini orta dikme ve a\u00e7\u0131ortay in\u015fas\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcnde simetri do\u011frusunun \u00f6zelliklerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Simetri do\u011frusunun \u00f6zelliklerinden hareketle bir do\u011fru par\u00e7as\u0131na ait orta dikmenin ve bir a\u00e7\u0131ya ait a\u00e7\u0131ortay\u0131n in\u015fas\u0131na dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Geometrik Nicelikler (1)": {
                        "E\u015f k\u00fcplerle olu\u015fturulan yap\u0131lar ile g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "E\u015f k\u00fcplerle olu\u015fturulan yap\u0131lar\u0131n farkl\u0131 y\u00f6nlerden g\u00f6r\u00fcn\u00fcmlerini \u00e7izer ve g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri verilen yap\u0131lar\u0131 e\u015f k\u00fcplerle olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu yap\u0131 ile g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n y\u00fczey alan\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n farkl\u0131 y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131m\u0131 ile y\u00fczey alan\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkileri ifade eder.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmalar\u0131n\u0131n y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131ndan yararlanarak y\u00fczey alanlar\u0131n\u0131 hesaplar.": 5.3
                        },
                        "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n hacmini e\u015f nesneler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yorumlayabilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmalar\u0131n\u0131n hacimlerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak inceler.": 5.3,
                            "E\u015f nesneler ile doldurulmu\u015f dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131 olu\u015fturan e\u015f nesnelerin say\u0131s\u0131n\u0131 prizman\u0131n hacmi olarak ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n hacim ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirebilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n hacmini belirlemede \u00f6l\u00e7\u00fct olarak birimk\u00fcpleri belirler.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n hacmini belirlemek i\u00e7in prizmalar\u0131n i\u00e7ine yerle\u015ftirilen birimk\u00fcpleri sayar.": 5.3,
                            "Toplam birimk\u00fcp say\u0131s\u0131 ile dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n ayr\u0131t uzunluklar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Birimk\u00fcpleri farkl\u0131 stratejilerle sayarak dikd\u00f6rtgenler prizmas\u0131n\u0131n hacmini taban alan\u0131 ile y\u00fcksekli\u011fin \u00e7arp\u0131m\u0131 olarak ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Hacim \u00f6l\u00e7me birimleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri de\u011ferlendirebilme": {
                            "Bir cismin hacmini \u00f6l\u00e7mede metrek\u00fcp\u00fc ve litreyi \u00f6l\u00e7\u00fct olarak belirler.": 5.3,
                            "Metrek\u00fcp ve litreyi kullanarak \u00f6l\u00e7me yapar.": 5.3,
                            "Hacim \u00f6l\u00e7me sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 desimetrek\u00fcp, santimetrek\u00fcp ve milimetrek\u00fcp; s\u0131v\u0131 \u00f6l\u00e7me sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 desilitre, santilitre ve mililitre ile ili\u015fkilendirerek kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck hayat durumlar\u0131nda dikd\u00f6rtgenler prizmalar\u0131 ile modellenen cisimlerin y\u00fczey alan\u0131 ve hacmine y\u00f6nelik problem \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenler prizmalar\u0131 ile modellenen cisimlerin y\u00fczey alan\u0131 ve hacmine y\u00f6nelik problemde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (\u015fekil, cisim, uzunluk, alan, y\u00fckseklik gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131ndaki temsilleri farkl\u0131 temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunarak i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    },
                    "Geometrik Nicelikler (2)": {
                        "Dikd\u00f6rtgenin, paralelkenar\u0131n alan\u0131na ve \u00e7emberin uzunlu\u011funa ili\u015fkin deneyimlerini dairenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgenin, paralelkenar\u0131n alan\u0131 ve \u00e7emberin uzunlu\u011funa y\u00f6nelik deneyimlerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dikd\u00f6rtgenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131 ve \u00e7emberin uzunlu\u011fundan yola \u00e7\u0131karak dairenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131na y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00c7emberde merkez a\u00e7\u0131 ve g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiden yola \u00e7\u0131karak daire ve daire diliminin alanlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik analojik ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "\u00c7emberde merkez a\u00e7\u0131 ve g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay uzunlu\u011fu ile daire ve daire diliminin alan\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkileri g\u00f6zlemler.": 5.3,
                            "\u00c7emberde merkez a\u00e7\u0131 ve g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay uzunlu\u011fu ile daire ve daire diliminin alan\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi tespit eder.": 5.3,
                            "\u00c7emberde merkez a\u00e7\u0131 ve g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yay uzunlu\u011fuyla daire ve daire diliminin alan\u0131 aras\u0131nda kurulan ili\u015fkiden hareketle daire diliminin alan\u0131na dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "E\u015fkenar d\u00f6rtgen ve yamu\u011fun alan ba\u011f\u0131nt\u0131lar\u0131na dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Dikd\u00f6rtgen, paralelkenar ve \u00fc\u00e7genin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131na dair \u00f6n bilgisiyle e\u015fkenar d\u00f6rtgenin ve yamu\u011fun alan hesab\u0131na y\u00f6nelik varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "E\u015fkenar d\u00f6rtgeni ve yamu\u011fu par\u00e7alayarak veya tamamlayarak olu\u015fturdu\u011fu geometrik \u015fekillerin alanlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Olu\u015fturulan geometrik \u015fekillerin alanlar\u0131n\u0131 varsay\u0131mlar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "E\u015fkenar d\u00f6rtgenin ve yamu\u011fun alan ba\u011f\u0131nt\u0131lar\u0131na dair \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "\u00c7e\u015fitli geometrik \u015fekillerin alanlar\u0131n\u0131n hesaplanmas\u0131nda e\u015fkenar d\u00f6rtgenin ve yamu\u011fun alan ba\u011f\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n katk\u0131lar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck hayat durumlar\u0131nda daire, daire dilimi, e\u015fkenar d\u00f6rtgen ve yamu\u011fun alan\u0131na ili\u015fkin problem \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck hayat durumlar\u0131nda daire, daire dilimi, e\u015fkenar d\u00f6rtgen ve yamu\u011fun alanlar\u0131na ili\u015fkin problemde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (\u015fekil, uzunluk, alan, a\u00e7\u0131, k\u00f6\u015fegen, yar\u0131\u00e7ap, y\u00fckseklik gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131ndaki temsilleri farkl\u0131 temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Geometrik \u015eekiller": {
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknolojiden yararlanarak \u00fc\u00e7gende kenarortay\u0131, a\u00e7\u0131ortay\u0131 ve y\u00fcksekli\u011fi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "\u00dc\u00e7gende kenarortay\u0131, a\u00e7\u0131ortay\u0131 ve y\u00fcksekli\u011fi belirler. ": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gende kenarortay, a\u00e7\u0131ortay ve y\u00fckseklik aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Orta dikme in\u015fas\u0131na y\u00f6nelik deneyimlerini \u00fc\u00e7gende kenarortay in\u015fas\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Orta dikme in\u015fas\u0131na y\u00f6nelik deneyimlerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gende kenarortay in\u015fas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar. ": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "\u0130statistiksel Ara\u015ft\u0131rma S\u00fcreci": {
                        "Kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veri ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye dayanan istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren durumlar\u0131 fark eder.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye dayanan betimleme veya kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye ula\u015fmak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye ve ara\u015ft\u0131rma sorusuna uygun anket sorular\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3,
                            "Anketi kullanarak veri toplar veya haz\u0131r veriye ula\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Veri g\u00f6rselle\u015ftirme (\u00e7izgi grafi\u011fi, nokta grafi\u011fi gibi) ve \u00f6zetleme (aritmetik ortalama, ortanca, tepe de\u011fer, a\u00e7\u0131kl\u0131k ve ortalama mutlak sapma) ara\u00e7lar\u0131n\u0131 se\u00e7me gerek\u00e7elerini belirtir.": 5.3,
                            "Toplanan veriyi uygun ara\u00e7larla analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 elde eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rmada ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lara y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rma sorusuna ne d\u00fczeyde cevap verdi\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma s\u00fcreci ad\u0131mlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirerek ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrecine uygun olmayan ad\u0131mlar\u0131 yeniden planlar.": 5.3
                        },
                        "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik istatistiksel temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik hatalar\u0131 ya da yanl\u0131l\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcr ya da kabul eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Veriden Olas\u0131l\u0131\u011fa": {
                        "Bir olay\u0131n ve t\u00fcmleyeninin olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 hesaplamaya ili\u015fkin olas\u0131 t\u00fcm \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131 g\u00f6zlemler.": 5.3,
                            "Bir olay\u0131n ve t\u00fcmleyeninin olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 hesaplamak i\u00e7in matematiksel ili\u015fkiyi bulur.": 5.3,
                            "Bir olay\u0131n ve t\u00fcmleyeninin olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n ili\u015fkisine y\u00f6nelik genelleme yapar.": 5.3
                        },
                        "Ayn\u0131 deneye ait olaylar\u0131n e\u015fit olas\u0131l\u0131kl\u0131 olma durumlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirebilme": {
                            "E\u015fit olas\u0131l\u0131kl\u0131 olan ve e\u015fit olas\u0131l\u0131kl\u0131 olmayan olaylara ili\u015fkin \u00f6l\u00e7\u00fct belirler.": 5.3,
                            "Olaylar\u0131n e\u015fit olas\u0131l\u0131kl\u0131 olma veya olmama olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin hesaplama yapar.": 5.3,
                            "Hesaplama sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 belirledi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fctlerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Olaylar\u0131 ayr\u0131k olma ve ayr\u0131k olmama durumlar\u0131na g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Olaylar\u0131n ayr\u0131k olma ve ayr\u0131k olmama durumlar\u0131n\u0131 olaylara ait \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131n ortak olup olmamas\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fct alarak belirler. ": 5.3,
                            "Olaylar\u0131 ayr\u0131k olma ve ayr\u0131k olmama durumuna g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Ayr\u0131k olan ve ayr\u0131k olmayan olaylar\u0131 tasnif eder.": 5.3,
                            "Olaylar\u0131 ayr\u0131k olma veya olmama durumuna g\u00f6re etiketler.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Fen Bilimleri": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Uzay \u00c7a\u011f\u0131": {
                        "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilen teknolojileri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilen teknolojilerin \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilen teknolojilerin \u00f6zelliklerine g\u00f6re benzerliklerini listeler.": 5.3,
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilen teknolojilerin \u00f6zelliklerine g\u00f6re farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "Uzay g\u00f6zlem ara\u00e7lar\u0131 ile ilgili bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "Uzay g\u00f6zlem ara\u00e7lar\u0131 ile ilgili model \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Uzay g\u00f6zlem ara\u00e7lar\u0131 ile ilgili haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 modeli geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi problemleri yap\u0131land\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi problemleri \u00f6zetler.": 5.3,
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik veriye dayal\u0131 tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik \u00f6nermeler \u00fczerinden ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "Uzay ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin de\u011ferlendirmede bulunur.": 5.3
                        },
                        "Y\u0131ld\u0131zlar\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Y\u0131ld\u0131zlar\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 inceleyerek hiyerar\u015fik ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Y\u0131ld\u0131zlar\u0131n ya\u015fam\u0131 ile ilgili elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 unsurlardan uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Y\u0131ld\u0131z, galaksi ve evren kavramlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Y\u0131ld\u0131z, galaksi ve evren kavramlar\u0131n\u0131 inceleyerek hiyerar\u015fik ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Y\u0131ld\u0131z, galaksi ve evren kavramlar\u0131 ile ilgili elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 unsurlardan uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Kuvvet ve Enerjiyi Ke\u015ffedelim": {
                        "Fiziksel anlamda yap\u0131lan i\u015fin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu fakt\u00f6rlere ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Fiziksel anlamda yap\u0131lan i\u015fin niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Fiziksel anlamda yap\u0131lan i\u015fin farkl\u0131 \u00f6rneklerini g\u00f6zlemleyerek verileri toplar ve kaydeder.": 5.3,
                            "Fiziksel anlamda yap\u0131lan i\u015fin kuvvet ve yer de\u011fi\u015ftirmeye ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu yorumlar ve de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Enerji \u00e7e\u015fitlerinden kinetik ve potansiyel enerjiyi kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Kinetik ve potansiyel enerjinin \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Kinetik ve potansiyel enerjinin benzer \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3,
                            "Kinetik ve potansiyel enerjinin farkl\u0131 \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3
                        },
                        "Enerji d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcnden hareketle enerjinin korundu\u011fu t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Kinetik ve potansiyel enerjinin birbirine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik \u00f6r\u00fcnt\u00fc bulur.": 5.3,
                            "Enerjinin korunumuna y\u00f6nelik genelleme yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "V\u00fccudumuzdaki Sistemler": {
                        "Sindirim sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n g\u00f6revlerini model \u00fczerinde g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Sindirim sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sindirim sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131 model \u00fczerinde inceleyerek g\u00f6zlem verilerini kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Sindirim sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bilgi toplayabilme": {
                            "Sindirim sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi ara\u00e7lar\u0131 kullanarak sindirim sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Sindirim sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Sindirim sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Dola\u015f\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n g\u00f6revlerini model \u00fczerinde g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Dola\u015f\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Dola\u015f\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131 model \u00fczerinde inceleyerek g\u00f6zlem verilerini kaydeder.": 5.3,
                            "Dola\u015f\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n g\u00f6revlerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n toplumsal dayan\u0131\u015fma a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemini tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n toplumsal dayan\u0131\u015fma a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemine y\u00f6nelik mant\u0131ksal temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n toplumsal dayan\u0131\u015fma a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemine y\u00f6nelik mant\u0131ksal \u00e7eli\u015fkileri tespit eder.": 5.3,
                            "Kan ba\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n toplumsal dayan\u0131\u015fma a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemi konusunda ge\u00e7erli fikirler olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Dola\u015f\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bilgi toplayabilme": {
                            "Dola\u015f\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi arac\u0131 kullanarak dola\u015f\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Dola\u015f\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Dola\u015f\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Solunum sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n g\u00f6revlerini model \u00fczerinde g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Solunum sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Solunum sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131 model \u00fczerinde inceleyerek g\u00f6zlem verilerini kaydeder.": 5.3,
                            "Solunum sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n g\u00f6revlerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Solunum sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bilgi toplayabilme": {
                            "Solunum sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi arac\u0131 kullanarak solunum sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Solunum sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Solunum sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Bo\u015falt\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131 model \u00fczerinde g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Bo\u015falt\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131 tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Bo\u015falt\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131 model \u00fczerinde inceler.": 5.3,
                            "Bo\u015falt\u0131m sistemini olu\u015fturan yap\u0131 ve organlar\u0131n \u00f6zelliklerini a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Bo\u015falt\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bilgi toplayabilme": {
                            "Bo\u015falt\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi arac\u0131 kullanarak bo\u015falt\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Bo\u015falt\u0131m sisteminin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "I\u015f\u0131\u011f\u0131n K\u0131r\u0131lmas\u0131 ve Mercekler": {
                        "Ortam de\u011fi\u015ftiren \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n izledi\u011fi yolu g\u00f6zlemleyerek k\u0131r\u0131lma olay\u0131na y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "I\u015f\u0131k \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Farkl\u0131 yo\u011funluklara sahip ortamlarda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n k\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik verileri toplayarak kaydeder.": 5.3,
                            "Az yo\u011fun ortamda ve \u00e7ok yo\u011fun ortamda \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n izledi\u011fi yollar\u0131 gerek\u00e7eleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Mercek \u00e7e\u015fitlerine y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Mercek \u00e7e\u015fitlerinin niteliklerini deneyerek tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Mercek \u00e7e\u015fitlerini kullanarak \u00f6zelliklerine y\u00f6nelik veri kaydeder.": 5.3,
                            "Mercekleri ince ve kal\u0131n kenarl\u0131 mercek olarak de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Merceklerin g\u00fcnl\u00fck hayatta kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131 \u00f6rneklerle s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Merceklerin kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Merceklerin kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131 niteliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Merceklerin kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131 grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Merceklerin kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131 niteliklerine g\u00f6re etiketler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Maddenin Do\u011fas\u0131na Yolculuk": {
                        "Atomun yap\u0131s\u0131n\u0131 ve yap\u0131s\u0131ndaki temel par\u00e7ac\u0131klar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Atomu olu\u015fturan temel par\u00e7ac\u0131klar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Atomu olu\u015fturan temel par\u00e7ac\u0131klar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze atom kavram\u0131 ile ilgili bilimsel bilgilerin de\u011fi\u015febilece\u011fini sorgulayabilme": {
                            "Ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze atomun s\u00fcrecini a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze atom ile ilgili sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "Ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze atom ile ilgili bilgi toplar.": 5.3,
                            "Toplanan bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Toplanan bilgiler \u00fczerinde \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Farkl\u0131 molek\u00fcl modelleri olu\u015fturabilme": {
                            "Ayn\u0131 veya farkl\u0131 atomlar\u0131n bir araya gelmesiyle ilgili molek\u00fcl modeli \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Yeni kan\u0131tlarla modeli yeniler.": 5.3
                        },
                        "Atomlar\u0131n elektron dizilimlerini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Atomlarda elektronlar\u0131n diziliminde dublet ve oktet kural\u0131na g\u00f6re mant\u0131ksal ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Atomlar\u0131n kararl\u0131 h\u00e2lini ve iyonla\u015fmay\u0131 uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Saf maddeleri element ve bile\u015fik olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Saf maddelerin farkl\u0131 yap\u0131da oldu\u011funu belirler.": 5.3,
                            "Saf maddeleri niteliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Saf maddeleri element ve bile\u015fik olarak s\u0131n\u0131flar.": 5.3,
                            "\u00c7evresindeki maddeleri element ve bile\u015fik olarak etiketlendirir.": 5.3
                        },
                        "Periyodik tablodaki ilk 18 elementin isimlerini sembolleriyle ifade edebilme": {
                            "Periyodik tablodaki ilk 18 elementin isimlerini ve sembollerini inceleyerek mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Konu ile ilgili \u00f6n \u00f6\u011frenmelerine ba\u011fl\u0131 olarak uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Periyodik tabloda grup ve periyotlar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Periyodik tabloda grup ve periyotlara ili\u015fkin \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "Belirlenen \u00f6zelliklere ili\u015fkin benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "Belirlenen \u00f6zelliklere ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "Bile\u015fiklerin isimlerini form\u00fclleriyle yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Yayg\u0131n kullan\u0131lan bile\u015fiklerin form\u00fcllerini inceleyerek mant\u0131ksal ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Konu ile ilgili \u00f6n \u00f6\u011frenmelerine ba\u011fl\u0131 olarak uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 homojen ve heterojen olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcmlerinin farkl\u0131 yap\u0131da oldu\u011funu belirler.": 5.3,
                            " Farkl\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcmlerdeki kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 niteliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 homojen ve heterojen olarak grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00c7evresindeki maddeleri homojen ve heterojen kar\u0131\u015f\u0131m olarak etiketler.": 5.3
                        },
                        "\u00c7\u00f6z\u00fcnme h\u0131z\u0131na etki eden fakt\u00f6rler ile ilgili hipotez olu\u015fturabilme": {
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcnme h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen fakt\u00f6rleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcnme h\u0131z\u0131 ile onu etkileyen fakt\u00f6rler aras\u0131ndaki neden sonu\u00e7 ili\u015fkilerini belirler.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcnme h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen de\u011fi\u015fkenleri belirler.": 5.3,
                            "Temas y\u00fczeyi, kar\u0131\u015ft\u0131rma ve s\u0131cakl\u0131k de\u011fi\u015fkenlerini kontrol eder.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcnme h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen fakt\u00f6rlere ait \u00f6nermeler sunar.": 5.3
                        },
                        "Kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 ay\u0131rmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli deneyler yapabilme": {
                            "Farkl\u0131 kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131 ay\u0131rmak i\u00e7in deney tasarlar.": 5.3,
                            "Deney ile ilgili \u00f6l\u00e7me ve veri analizi yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Elektriklenme": {
                        "Elektriklenme ile ilgili bilgi toplayabilme": {
                            "Elektriklenme ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi ara\u00e7lar\u0131 kullanarak elektriklenme hakk\u0131nda bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Elektriklenme ile ilgili buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Elektriklenme ile ilgili buldu\u011fu bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Elektriklenme \u00e7e\u015fitlerini belirlemeye y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Elektriklenme \u00e7e\u015fitlerini g\u00f6zlemleyebilecekleri bir deney tasarlar.": 5.3,
                            "Elektriklenme \u00e7e\u015fitleri ile ilgili deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 analiz eder.": 5.3
                        },
                        "Cisimlerin elektrik y\u00fcklerini s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Cisimlerin elektrik y\u00fcklerinin niteliklerini belirler.": 5.3,
                            "Cisimlerin y\u00fck durumlar\u0131n\u0131 ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Cisimlerin y\u00fck durumlar\u0131n\u0131 grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Cisimlerin y\u00fck durumlar\u0131n\u0131 negatif, pozitif ve n\u00f6tr olarak etiketler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. \u00dcnite": {
                    "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Ya\u015fam ve Enerji": {
                        "Besin zincirindeki canl\u0131lar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkileri yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Besin zincirindeki canl\u0131lar aras\u0131ndaki nedensel ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Besin zincirini uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemini sorgulayabilme": {
                            "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131 ile ilgili problemi tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak i\u00e7in model geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik planlad\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik analiz etti\u011fi verileri yorumlar.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik kan\u0131ta dayal\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretir.": 5.3,
                            "Kaynaklar\u0131n tasarruflu kullan\u0131m\u0131na y\u00f6nelik bilgileri de\u011ferlendir ve payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Sosyal Bilgiler": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Birlikte Ya\u015famak": {
                        "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda ve sosyal hayatta etkili ileti\u015fimin \u00f6nemini sorgulayabilme": {
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda ve sosyal hayatta etkili ileti\u015fimin \u00f6nemi ile ilgili merak etti\u011fi konular\u0131 tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda ve sosyal hayatta etkili ileti\u015fimin \u00f6nemi ile ilgili sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda ve sosyal hayatta etkili ileti\u015fimin \u00f6nemi ile ilgili bilgi toplar.": 5.3,
                            "D\u00e2hil oldu\u011fu gruplarda ve sosyal hayatta etkili ileti\u015fimin \u00f6nemi ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00d6zel gereksinimli bireyler i\u00e7in f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik fikir \u00fcretebilme": {
                            "\u00d6zel gereksinimli bireyler i\u00e7in f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmenin \u00f6nemini fark eder.": 5.3,
                            "\u00d6zel gereksinimli bireyler i\u00e7in f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik benzer giri\u015fimleri inceler": 5.3,
                            "\u00d6zel gereksinimli bireyler i\u00e7in f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmeye y\u00f6nelik yeni fikirler \u00fcretir.": 5.3
                        },
                        "T\u00fcrk toplumunun mill\u00ee meseleler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi tutum ve davran\u0131\u015flara ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "T\u00fcrk toplumunun mill\u00ee meseleler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi tutum ve davran\u0131\u015flara ili\u015fkin varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "T\u00fcrk toplumunun mill\u00ee meseleler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi tutum ve davran\u0131\u015flara ili\u015fkin \u00f6rnekleri listeler.": 5.3,
                            "T\u00fcrk toplumunun mill\u00ee meseleler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi tutum ve davran\u0131\u015flar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "T\u00fcrk toplumunun olu\u015fabilecek farkl\u0131 mill\u00ee meseleler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterebilece\u011fi tutum ve davran\u0131\u015flara ili\u015fkin tahminlerde bulunur.": 5.3,
                            "T\u00fcrk toplumunun mill\u00ee meseleler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi tutum ve davran\u0131\u015flar\u0131 toplumsal birlikteli\u011fe etkisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Evimiz D\u00fcnya": {
                        "K\u00fcreselle\u015fmenin insan ve toplum hayat\u0131nda meydana getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimi yorumlayabilme": {
                            "K\u00fcreselle\u015fmenin insan ve toplum hayat\u0131nda meydana getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimi inceler.": 5.3,
                            "K\u00fcreselle\u015fmenin insan ve toplum hayat\u0131nda meydana getirdi\u011fi de\u011fi\u015fime ili\u015fkin \u00f6rnekler verir.": 5.3,
                            "K\u00fcreselle\u015fmenin insan ve toplum hayat\u0131nda meydana getirdi\u011fi de\u011fi\u015fimi ifade eder.": 5.3
                        },
                        "B\u00f6lgesel ve k\u00fcresel sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde \u00fclkemizin rol\u00fcn\u00fc \u00f6zetleyebilme": {
                            "B\u00f6lgesel ve k\u00fcresel sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde \u00fclkemizin rol\u00fcne ili\u015fkin \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapar.": 5.3,
                            "B\u00f6lgesel ve k\u00fcresel sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde \u00fclkemizin rol\u00fcne ili\u015fkin s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapar.": 5.3,
                            "B\u00f6lgesel ve k\u00fcresel sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde \u00fclkemizin rol\u00fcn\u00fc yorumlar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ortak Miras\u0131m\u0131z": {
                        "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin cihan devleti h\u00e2line gelmesini sa\u011flayan politikalar\u0131 sorgulayabilme": {
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin cihan devleti h\u00e2line gelmesini sa\u011flayan politikalar hakk\u0131nda merak etti\u011fi konuyu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin cihan devleti h\u00e2line gelmesini sa\u011flayan politikalar hakk\u0131nda verilen kaynaklara dayanarak sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin cihan devleti h\u00e2line gelmesini sa\u011flayan politikalar hakk\u0131nda verilen kaynaklardan bilgi toplar.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin cihan devleti h\u00e2line gelmesini sa\u011flayan politikalar hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Edindi\u011fi bilgilerden hareketle Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin cihan devleti h\u00e2line gelmesini sa\u011flayan politikalar hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "De\u011fi\u015fen d\u00fcnya dengeleri kar\u015f\u0131s\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 yenilikleri neden ve sonu\u00e7lar\u0131yla yorumlayabilme": {
                            "De\u011fi\u015fen d\u00fcnya dengeleri kar\u015f\u0131s\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 yeniliklerin nedenlerini inceler.": 5.3,
                            "De\u011fi\u015fen d\u00fcnya dengeleri kar\u015f\u0131s\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 yeniliklerin etkiledi\u011fi unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "De\u011fi\u015fen d\u00fcnya dengeleri kar\u015f\u0131s\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 yeniliklerin etkilerini sorgular.": 5.3,
                            "De\u011fi\u015fen d\u00fcnya dengeleri kar\u015f\u0131s\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 yeniliklerin neden ve sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 elde etti\u011fi bilgilere dayanarak ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet unsurlar\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015fabilme": {
                            "Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet unsurlar\u0131n\u0131n temel \u00f6zelliklerine ili\u015fkin kan\u0131tlara dayanarak \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet unsurlar\u0131n\u0131n temel \u00f6zelliklerine ili\u015fkin kan\u0131tlardaki bilgilerden hareketle g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc yans\u0131tan \u00fcr\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr ve medeniyet unsurlar\u0131n\u0131n \u00f6zelliklerine ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015flerine dayal\u0131 olarak olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fayan Demokrasimiz": {
                        "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin temel niteliklerini \u00f6zetleyebilme": {
                            "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin temel niteliklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin temel niteliklerini s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti\u2019nin temel niteliklerini yorumlar.": 5.3
                        },
                        "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devleti\u2019nin y\u00f6netim yap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devleti\u2019nin y\u00f6netim yap\u0131s\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devleti\u2019nin y\u00f6netim yap\u0131s\u0131n\u0131 olu\u015fturan unsurlar aras\u0131 ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "\u00dclkemizdeki demokrasinin geli\u015fimini, demokrasinin temel ilkeleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan yorumlayabilme": {
                            "Demokrasinin temel nitelikleri ile \u00fclkemizin demokrasi tarihi aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi g\u00f6rsel/i\u015fitsel/dijital tarih\u00ee kaynaklardan inceler.": 5.3,
                            "Demokrasinin temel nitelikleri ile \u00fclkemizin demokrasi tarihi aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi kendi ifadeleriyle anlam\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde g\u00f6rsel/i\u015fitsel/dijital yollarla ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Demokrasinin uygulama s\u00fcrecinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan sorunlar\u0131 \u00f6zetleyebilme": {
                            "Demokrasinin uygulama s\u00fcrecinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131labilecek sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Demokrasinin uygulama s\u00fcrecinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131labilecek sorunlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Demokrasinin uygulama s\u00fcrecinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131labilecek sorunlar\u0131 yorumlar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Hayat\u0131m\u0131zdaki Ekonomi": {
                        "Mill\u00ee kalk\u0131nma hamlelerini neden ve sonu\u00e7lar\u0131yla yorumlayabilme": {
                            "Mill\u00ee kalk\u0131nma hamlelerine neden olan unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Mill\u00ee kalk\u0131nma hamlelerinin etkiledi\u011fi unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Mill\u00ee kalk\u0131nma hamlelerinin etkilerinin niteli\u011fini sorgular.": 5.3,
                            "Mill\u00ee kalk\u0131nma hamlelerinin neden ve sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ba\u011flam\u0131ndan kopmadan yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Ekonomik geli\u015fmi\u015flik ile \u00fcretim, da\u011f\u0131t\u0131m ve t\u00fcketim d\u00f6ng\u00fcs\u00fc aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Ekonomik geli\u015fmi\u015flik unsurlar\u0131 ile \u00fcretim, da\u011f\u0131t\u0131m ve t\u00fcketim d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fc belirler.": 5.3,
                            "Ekonomik geli\u015fmi\u015flik unsurlar\u0131 ile \u00fcretim da\u011f\u0131t\u0131m ve t\u00fcketim aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Teknoloji ve Sosyal Bilimler": {
                        "Bilimsel ve teknolojik geli\u015fmelerin gelecekteki toplum hayat\u0131na etkilerine ili\u015fkin \u00f6ng\u00f6r\u00fcde bulunabilme": {
                            "Bilimsel ve teknolojik geli\u015fmelerin g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki toplumsal hayata etkilerine ili\u015fkin kan\u0131t, g\u00f6zlem ve deneyimleri ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Bilimsel ve teknolojik geli\u015fmelerin toplumsal hayata etkilerine ili\u015fkin kan\u0131t, g\u00f6zlem ve deneyimleri ili\u015fkilendirerek gelece\u011fe y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3
                        },
                        "\u00d6rnek metinler \u00fczerinden sosyal bilimlerin \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131na dair genelleme yapabilme": {
                            "\u00d6rnek metinler \u00fczerinden sosyal bilimlerin \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131na dair bilgi toplar.": 5.3,
                            "\u00d6rnek metinler \u00fczerinden sosyal bilimlerin \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131n\u0131n ortak \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "\u00d6rnek metinler \u00fczerinden sosyal bilimlerin \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131n\u0131n farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 belirler.": 5.3,
                            "\u00d6rnek metinler do\u011frultusunda sosyal bilimlerin \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131na dair \u00f6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerinden \u00f6nermelerde bulunur.": 5.3
                        },
                        "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir probleme y\u00f6nelik bilimsel sorgulama yapabilme": {
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir problemi tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne dair kullanabilece\u011fi bir model geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmay\u0131 planlar ve ger\u00e7ekle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik verileri analiz eder ve yorumlar.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne dair kan\u0131ta dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yapar ve probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretir.": 5.3,
                            "Toplumsal hayatta kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne dair bilgiyi de\u011ferlendirir ve payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Melek ve Ahiret \u0130nanc\u0131": {
                        "Melekleri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "G\u00f6r\u00fclen ve g\u00f6r\u00fclemeyen varl\u0131klar\u0131 \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Temel \u0130slam kaynaklar\u0131ndan hareketle meleklerin yarat\u0131lan di\u011fer varl\u0131klardan farkl\u0131 \u00f6zelliklerini ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Melekleri ve onlar\u0131n g\u00f6revlerini listeler.": 5.3
                        },
                        "Ahiret hayat\u0131n\u0131n a\u015famalar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Ahiret hayat\u0131n\u0131n a\u015famalar\u0131na ili\u015fkin unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Ahiret hayat\u0131n\u0131n a\u015famalar\u0131na ili\u015fkin unsurlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Melek ve ahiret inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisi hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "Melek ve ahiret inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisini inceler.": 5.3,
                            "Melek ve ahiret inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisiyle ilgili sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "Melek ve ahiret inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisiyle ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131na yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "N\u00e2s suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "N\u00e2s suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "N\u00e2s suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "N\u00e2s suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Hac, Umre ve Kurban": {
                        "Hac ve umre ibadetlerini inceleyebilme": {
                            "Temel \u0130slam kaynaklar\u0131ndan hareketle hac ve umre ibadetleriyle ilgili unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Hac ve umre ibadetleriyle ilgili unsurlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri bulur.": 5.3
                        },
                        "Kurban ibadetini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Kurban ibadetiyle Hz. \u0130smail k\u0131ssas\u0131 aras\u0131nda nedensel ili\u015fki ortaya koyar.": 5.3,
                            "Kurban ibadeti hakk\u0131nda temel \u0130slam kaynaklar\u0131ndan elde etti\u011fi bilgilerden hareketle uyumlu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "Hac ve kurban ibadetinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131malar\u0131n\u0131 g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Hac ve kurban ibadetlerinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131mas\u0131na ili\u015fkin \u00f6n g\u00f6zlem veya tecr\u00fcbelerini ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Hac ve kurban ibadetlerinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131mas\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3,
                            "Hac ve kurban ibadetlerinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131mas\u0131na ili\u015fkin sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "K\u00e2firun suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "K\u00e2firun suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "K\u00e2firun suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "K\u00e2firun suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "\u0130slam D\u00fc\u015f\u00fcncesinde Yorumlar": {
                        "Din anlay\u0131\u015f\u0131ndaki yorum farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n sebeplerini sorgulayabilme": {
                            "Din ve din anlay\u0131\u015f\u0131 kavramlar\u0131n\u0131 tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Din ve din anlay\u0131\u015f\u0131 aras\u0131ndaki farklara dair sorular sorar.": 5.3,
                            "Dinin farkl\u0131 yorumlanma sebeplerine dair bilgi toplar.": 5.3,
                            "Dinin farkl\u0131 yorumlanma sebeplerine dair toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Dinin farkl\u0131 yorumlanma sebeplerine ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerden yola \u00e7\u0131karak dinin neden farkl\u0131 yorumland\u0131\u011f\u0131na dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesindeki yorum bi\u00e7imlerini s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesindeki yorum bi\u00e7imlerini ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesindeki yorum bi\u00e7imlerini itikadi, f\u0131khi ve tasavvufi yorumlar olarak ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesindeki yorum bi\u00e7imlerini itikadi, f\u0131khi ve tasavvufi yorumlar \u015feklinde tasnif eder.": 5.3,
                            "\u0130slam d\u00fc\u015f\u00fcncesindeki yorum bi\u00e7imlerini itikadi, f\u0131khi ve tasavvufi yorumlar \u015feklinde listeler.": 5.3
                        },
                        "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczdeki tasavvufi yorumlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczdeki tasavvufi yorumlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "K\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczdeki tasavvufi yorumlar aras\u0131ndaki ili\u015fkileri bulur.": 5.3
                        },
                        "Alevilik Bekta\u015filik ile ilgili temel kavramlar ve cem erk\u00e2nlar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Alevilik Bekta\u015filik ile ilgili temel kavramlar ve cem erk\u00e2nlar\u0131 konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Alevilik Bekta\u015filik ile ilgili temel kavramlar ve cem erk\u00e2nlar\u0131 hakk\u0131nda bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Alevilik Bekta\u015filik ile ilgili temel kavramlar ve cem erk\u00e2nlar\u0131 hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kontrol eder.": 5.3,
                            "Alevilik Bekta\u015filik ile ilgili temel kavram ve erk\u00e2nlar hakk\u0131nda ula\u015f\u0131lan bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Peygamber Olarak Hz. Muhammed": {
                        "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Mekke\u2019de ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 yorumlayabilme": {
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Mekke\u2019de ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Mekke\u2019de ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 kendi ifadeleriyle, do\u011fru ve bilgiyi de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        },
                        "Hicret konusunu tarihsel ba\u011flamda de\u011ferlendirebilme": {
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Hicret\u2019te ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 temel kaynaklardan hareketle fark eder.": 5.3,
                            "Hicret\u2019in ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemi ko\u015fullar\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Hicret\u2019in ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemi analiz eder.": 5.3,
                            "Hicret\u2019in ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemi g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ko\u015fullar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Medine D\u00f6nemi konusunu yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Medine\u2019de ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 inceleyerek \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Hz. Muhammed\u2019in (sav) Medine hayat\u0131 hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Nasr suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Nasr suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Nasr suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Nasr suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fayan D\u00fcnya Dinleri": {
                        "Yahudilik, Hristiyanl\u0131k, Hinduizm ve Budizm dinleri hakk\u0131nda bilgi toplayabilme": {
                            "Yahudilik, Hristiyanl\u0131k, Hinduizm ve Budizm dinlerini ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yahudilik, Hristiyanl\u0131k, Hinduizm ve Budizm dinleri hakk\u0131nda bilgiler bulur.": 5.3,
                            "Yahudilik, Hristiyanl\u0131k, Hinduizm ve Budizm dinleri hakk\u0131nda edindi\u011fi bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Yahudilik, Hristiyanl\u0131k, Hinduizm ve Budizm dinleri hakk\u0131nda edindi\u011fi bilgileri kaydeder.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "8. S\u0131n\u0131f": {
            "T\u00fcrk\u00e7e": {
                "1. Tema": {
                    "\u0130leti\u015fim ve Sosyal \u0130li\u015fkiler": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metnin y\u00fczey anlam\u0131n\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metinde kullan\u0131lan ikna etme tekniklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda ama\u00e7 ve i\u00e7eri\u011fe y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131ks\u0131z konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yazma strateji, y\u00f6ntem ve tekniklerine y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Vatan Sevgisi": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinleyece\u011finin/izleyece\u011finin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finin/izledi\u011finin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde kullan\u0131lan ikna etme tekniklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finden/izledi\u011finden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okuyaca\u011f\u0131 metnin i\u00e7eri\u011fine y\u00f6nelik tahminde bulunabilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik basit \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Metnin derin anlam\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00fcst d\u00fczey \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinlerde metin yap\u0131lar\u0131ndan hareketle \u00f6nemli bilgileri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde anahtar kelimeleri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metinden hareketle s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 geli\u015ftirmeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda sesini uygun \u015fekilde kullanabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak tart\u0131\u015fmaya kat\u0131labilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda beden dilini ve mek\u00e2n\u0131 etkili kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretim ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde \u00f6n bilgilerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Yarat\u0131c\u0131 yaz\u0131 yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131n\u0131 zenginle\u015ftirecek bi\u00e7imde s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Do\u011fa ve \u0130nsan": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "G\u00f6rselle iletilen anlam\u0131 belirleyebilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u00c7oklu ortam \u00f6gelerine y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Medya i\u00e7eri\u011fini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metni yorumlayabilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "\u015eiirin bi\u00e7im \u00f6zelliklerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda uygun tepki verebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda tahminlerinden yararlanabilme": 5.3,
                        "Yorumunu s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Haz\u0131rl\u0131kl\u0131 konu\u015fmas\u0131n\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": 5.3,
                        "Uygun ge\u00e7i\u015f ve ba\u011flant\u0131 ifadelerini kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yorumunu yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "T\u00fcrk Hik\u00e2ye Gelene\u011fi ve Destalar\u0131": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinlemede/izlemede strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "\u00d6yk\u00fcleyici metinlerdeki hik\u00e2ye unsurlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinlerde metin yap\u0131lar\u0131ndan hareketle \u00f6nemli bilgileri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Okumada strateji ve y\u00f6ntem se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metindeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Metindeki s\u00f6z sanatlar\u0131n\u0131 belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnceyi geli\u015ftirme yollar\u0131n\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifadeleri kullanabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda i\u00e7erik ve yap\u0131ya y\u00f6nelik se\u00e7imlerini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda \u00e7oklu ortam \u00f6geleriyle i\u00e7erik olu\u015fturabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 olarak \u00f6zetleyebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131k ve \u00f6rt\u00fck ifade etmeye y\u00f6nelik yap\u0131lar\u0131 kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "Sanat ve Estetik": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011finde/izledi\u011finde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini kendi i\u00e7inde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinledikleri/izledikleri aras\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki unsurlar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011fini/izledi\u011fini yorumlayabilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Metinde ge\u00e7en anlam\u0131n\u0131 bilmedi\u011fi s\u00f6z varl\u0131\u011f\u0131 unsurlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 tahmin edebilme": 5.3,
                        "Metin i\u00e7i kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Metinler aras\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "Okudu\u011funu de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "S\u00f6zl\u00fc sunum yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fmas\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131s\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapabilme": 5.3,
                        "De\u011ferlendirmesini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131l\u0131 \u00fcretiminde ve yaz\u0131l\u0131 etkile\u015fiminde tart\u0131\u015fabilme": 5.3,
                        "Uygun ge\u00e7i\u015f ve ba\u011flant\u0131 ifadelerini kullanabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "Akademik D\u00fc\u015f\u00fcnme D\u00fcnyas\u0131": {
                        "Dinlemede/izlemede materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Bilgilendirici metinde anahtar kelimeleri belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Metnin b\u00f6l\u00fcmlerini belirlemeye y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapabilme": 5.3,
                        "Dinledi\u011findeki/izledi\u011findeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Dinleme/izleme s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Okumada materyal se\u00e7imini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Bas\u0131l\u0131 ve dijital medya metinlerini de\u011ferlendirebilme": 5.3,
                        "Metni ele\u015ftirebilme": 5.3,
                        "Metindeki probleme \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretebilme": 5.3,
                        "Okuma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini s\u00f6zl\u00fc olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik konu\u015fma yapabilme": 5.3,
                        "Konu\u015fma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecini y\u00f6netebilme": 5.3,
                        "Ele\u015ftirisini yaz\u0131l\u0131 olarak ifade edebilme": 5.3,
                        "Problem \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yazabilme": 5.3,
                        "Yaz\u0131m kurallar\u0131 ve noktalama i\u015faretlerini uygulayabilme": 5.3,
                        "Yazma s\u00fcrecine y\u00f6nelik \u00f6z yans\u0131tma yapabilme/kendini uyarlayabilme": 5.3
                    }
                }
            },
            "Matematik": {
                "1. Tema": {
                    "Say\u0131lar ve Nicelikler": {
                        "Farkl\u0131 ba\u011flamlardaki \u00fcsl\u00fc ifadelere, \u00f6zelliklerine ve \u00fcsl\u00fc ifadelerle yap\u0131lan i\u015flemlere ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ba\u011flamlardaki \u00fcsl\u00fc ifadeler, \u00f6zellikleri ve \u00fcsl\u00fc ifadelerle yap\u0131lan i\u015flemlere y\u00f6nelik varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "\u00dcsl\u00fc ifadeleri, \u00f6zelliklerini ve \u00fcsl\u00fc ifadelerle yap\u0131lan i\u015flemleri inceleyerek genellemeleri belirler.": 5.3,
                            "Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 genellemelerin varsay\u0131m\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6rnekler ve \u00e7e\u015fitli temsiller (\u015fekil ve tablo gibi) ile s\u0131nar.": 5.3,
                            "\u00dcsl\u00fc ifadelere, \u00f6zelliklere ve \u00fcsl\u00fc ifadelerle i\u015flem yapmaya ili\u015fkin \u00f6nermeleri s\u00f6zel ve cebirsel olarak ifade eder.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermelerin matematiksel s\u00fcre\u00e7lere katk\u0131s\u0131n\u0131 s\u00f6zel olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 problem durumlar\u0131nda karek\u00f6kl\u00fc ifadeler ile ilgili muhakeme yapabilme": {
                            "Bir karenin alan\u0131 ile kenar uzunlu\u011fu aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler. ": 5.3,
                            "Karenin alan\u0131ndan hareketle tam kare pozitif tam say\u0131lar ile karek\u00f6klerini ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Tam kare olmayan pozitif bir say\u0131n\u0131n karek\u00f6k\u00fcn\u00fcn hangi iki do\u011fal say\u0131 aras\u0131nda oldu\u011funu ve yakla\u015f\u0131k de\u011ferini matematiksel temsillerle (say\u0131 do\u011frusu, \u015fekil, tablo gibi) ifade eder. ": 5.3,
                            "Bir say\u0131n\u0131n karek\u00f6k\u00fcn\u00fc kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Say\u0131lar\u0131n rasyonel ya da irrasyonelli\u011fini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Say\u0131lar\u0131n rasyonel ya da irrasyonel say\u0131lar olup olmad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin ondal\u0131k g\u00f6sterimlerini \u00f6l\u00e7\u00fct olarak belirler.": 5.3,
                            "Say\u0131lar\u0131n ondal\u0131k g\u00f6sterimlerini b\u00f6lme i\u015flemi ya da hesap makinesi kullanarak elde eder. ": 5.3,
                            "Elde etti\u011fi ondal\u0131k g\u00f6sterimi \u00f6l\u00e7\u00fct\u00fc ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalar\u0131ndan hareketle bir say\u0131n\u0131n rasyonel olup olmad\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        },
                        "Ger\u00e7ek say\u0131lar\u0131 ve aral\u0131klar\u0131n\u0131 say\u0131 do\u011frusunda yorumlayabilme": {
                            "Do\u011fal say\u0131lardan ba\u015flamak \u00fczere t\u00fcm ger\u00e7ek say\u0131lar\u0131 ve say\u0131lar aras\u0131 ili\u015fkileri inceler.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek say\u0131lar\u0131 say\u0131 do\u011frusuna yerle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek say\u0131 aral\u0131klar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi a\u00e7\u0131klar. ": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. Tema": {
                    "Cebirsel D\u00fc\u015f\u00fcnme ve De\u011fi\u015fimler": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131 \u00fczerinden dik koordinat sistemini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dik koordinat sisteminin bile\u015fenlerini (d\u00fczlem, eksenler, say\u0131 ikilileri gibi) belirler.": 5.3,
                            "Dik koordinat sisteminde bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131ndaki do\u011frusal ili\u015fkileri do\u011frusal fonksiyonlarla temsil edebilme": {
                            "Do\u011frusal fonksiyonlar\u0131n cebirsel, tablo ve grafik temsillerini tan\u0131r.": 5.3,
                            "Ger\u00e7ek ya\u015fam durumlar\u0131ndaki do\u011frusal ili\u015fkileri incelemek i\u00e7in do\u011frusal fonksiyonlar\u0131n temsillerinden uygun olan\u0131n\u0131 belirler. ": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi temsili ger\u00e7ek ya\u015fam durumunu modellemek veya problemi \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in gerekti\u011finde temsiller aras\u0131 ge\u00e7i\u015f yaparak kullan\u0131r.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 temsilin problem durumuna uygunlu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Ayn\u0131 durumda kullan\u0131labilecek farkl\u0131 temsilleri ekonomiklik ve kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 temsillerin ekonomikli\u011fine ve kullan\u0131\u015fl\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin karar verir.": 5.3
                        },
                        "Dik koordinat sisteminde iki do\u011frusal fonksiyonun birbirine g\u00f6re durumuna ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Dik koordinat sisteminde iki do\u011frusal fonksiyonun birbirine g\u00f6re durumuna ili\u015fkin varsay\u0131m olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Dik koordinat sisteminde farkl\u0131 do\u011frusal fonksiyonlar\u0131n birbirlerine g\u00f6re durumlar\u0131n\u0131 inceleyerek genellemeler yapar.": 5.3,
                            "Genellemeleri ile varsay\u0131mlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bulmu\u015f oldu\u011fu ili\u015fkilere y\u00f6nelik \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "Dik koordinat sisteminde verilen do\u011frular\u0131n konumlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Do\u011frusal fonksiyonlara ili\u015fkin problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerini algoritma ifade y\u00f6ntemlerini kullanarak yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Do\u011frusal fonksiyonlara ili\u015fkin problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerindeki ad\u0131mlar\u0131 ve ili\u015fkileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Algoritma ifade y\u00f6ntemlerini kullanarak inceledi\u011fi ad\u0131mlar ve ili\u015fkilerden uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. Tema": {
                    "Geometrik \u015eekiller": {
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla \u00fc\u00e7genin kenarlar\u0131 ve a\u00e7\u0131lar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi yorumlayabilme": {
                            "\u00dc\u00e7genin kenar ve a\u00e7\u0131 \u00f6zelliklerini inceler.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7genin kenar uzunluklar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re a\u00e7\u0131lar\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fclerini, a\u00e7\u0131lar\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fclerinin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6re kenar uzunluklar\u0131n\u0131 s\u0131ralar. ": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7genin kenar uzunluklar\u0131 ve a\u00e7\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla \u00fc\u00e7genin kenar uzunluklar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiye y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "\u00dc\u00e7gen olu\u015fturabilen \u00fc\u00e7 do\u011fru par\u00e7as\u0131n\u0131n uzunluklar\u0131na dair varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Varsay\u0131mda bulundu\u011fu do\u011fru par\u00e7alar\u0131 ile olu\u015fturdu\u011fu \u00fc\u00e7genleri listeler. ": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gen olu\u015fturan do\u011fru par\u00e7alar\u0131n\u0131n uzunluklar\u0131 ile varsay\u0131mlar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "\u00dc\u00e7gen olu\u015fturan do\u011fru par\u00e7alar\u0131n\u0131n uzunluklar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiye dair \u00f6nerme sunar.": 5.3,
                            "Sundu\u011fu \u00f6nermenin katk\u0131s\u0131na y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3
                        },
                        "Bir \u00fc\u00e7gene e\u015f \u00fc\u00e7gen olu\u015fturmak i\u00e7in \u00fc\u00e7genle ilgili bilinmesi yeterli olan elemanlara dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Bir \u00fc\u00e7gene e\u015f \u00fc\u00e7gen olu\u015fturmak i\u00e7in \u00fc\u00e7genle ilgili bilinmesi yeterli olan elemanlara dair varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla varsay\u0131mlar\u0131na uygun \u00fc\u00e7genler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu \u00fc\u00e7genleri varsay\u0131mlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bir \u00fc\u00e7gene e\u015f \u00fc\u00e7gen olu\u015fturmak i\u00e7in \u00fc\u00e7genle ilgili bilinmesi yeterli olan elemanlara dair \u00f6nerme sunar.": 5.3,
                            "\u00d6nermesinin iki \u00fc\u00e7genin e\u015f olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 incelemeye y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Bir \u00fc\u00e7gene benzer \u00fc\u00e7gen olu\u015fturmak i\u00e7in \u00fc\u00e7genle ilgili bilinmesi yeterli olan elemanlara dair \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Bir \u00fc\u00e7gene benzer \u00fc\u00e7gen olu\u015fturmak i\u00e7in \u00fc\u00e7genle ilgili bilinmesi yeterli olan elemanlara dair varsay\u0131mda bulunur.": 5.3,
                            "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla varsay\u0131mlar\u0131na uygun benzer \u00fc\u00e7genler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu \u00fc\u00e7genleri varsay\u0131mlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Bir \u00fc\u00e7gene benzer \u00fc\u00e7gen olu\u015fturmak i\u00e7in \u00fc\u00e7genle ilgili bilinmesi yeterli olan elemanlara dair \u00f6nerme sunar.": 5.3,
                            "\u00d6nermesinin iki \u00fc\u00e7genin benzer olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 incelemeye y\u00f6nelik katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Kenar uzunluklar\u0131 a\u00b2+ b\u00b2= c\u00b2 e\u015fitli\u011fini sa\u011flayan \u00fc\u00e7genleri olu\u015fturarak dik \u00fc\u00e7gen olduklar\u0131n\u0131; dik \u00fc\u00e7genlerde dik kenar uzunluklar\u0131n\u0131n kareleri toplam\u0131n\u0131n hipoten\u00fcs uzunlu\u011funun karesine e\u015fit oldu\u011funu yorumlayabilme": {
                            "a\u00b2+ b\u00b2= c\u00b2 e\u015fitli\u011fini sa\u011flayan rasyonel say\u0131lar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Kenar uzunluklar\u0131 a\u00b2+ b\u00b2= c\u00b2 e\u015fitli\u011fini sa\u011flayan \u00fc\u00e7geni olu\u015fturarak dik \u00fc\u00e7gen oldu\u011funu; dik \u00fc\u00e7genlerde hipoten\u00fcs uzunlu\u011funun karesinin di\u011fer iki kenar\u0131n uzunluklar\u0131n\u0131n kareleri toplam\u0131na e\u015fit oldu\u011funu belirler.": 5.3,
                            "Pisagor ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7gende a\u00e7\u0131-kenar ili\u015fkisi ve \u00fc\u00e7gen e\u015fitsizli\u011fi ile ili\u015fkilendirerek dar a\u00e7\u0131l\u0131 ve geni\u015f a\u00e7\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7genlerdeki kenar uzunluklar\u0131n\u0131n ili\u015fkisini ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u00dc\u00e7gende a\u00e7\u0131-kenar ili\u015fkisi, \u00fc\u00e7gen e\u015fitsizli\u011fi ve Pisagor ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 i\u00e7eren problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "\u00dc\u00e7gende a\u00e7\u0131-kenar ili\u015fkisi, \u00fc\u00e7gen e\u015fitsizli\u011fi ve Pisagor ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 i\u00e7eren problemlerde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (a\u00e7\u0131lar\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fc, kenarlar\u0131n uzunlu\u011fu, \u015fekil gibi) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131ndaki temsilleri farkl\u0131 temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr. ": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. Tema": {
                    "Geometrik Nicelikler": {
                        "Dik prizmalar, dikd\u00f6rtgen dik piramit, dik dairesel silindir ve dik dairesel koninin y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Dik prizmalar, dikd\u00f6rtgen dik piramit, dik dairesel silindir ve dik dairesel koninin y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131nda yer alan \u015fekilleri belirler.": 5.3,
                            "Dik prizmalar, dikd\u00f6rtgen dik piramit, dik dairesel silindir ve dik dairesel koninin y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131mlar\u0131nda yer alan \u015fekiller aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Dik dairesel silindirin y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131m\u0131na ili\u015fkin deneyimlerini dik dairesel silindirin y\u00fczey alan\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Dik dairesel silindirin y\u00fczey a\u00e7\u0131n\u0131m\u0131na ili\u015fkin deneyimlerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dik dairesel silindirin y\u00fczey alan\u0131na y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "\u00c7\u0131kar\u0131m\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u00f6rnekler \u00fczerinden de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Dairenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fturulma s\u00fcrecinden hareketle dik dairesel silindirin hacim ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131na y\u00f6nelik analojik ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Dairenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fturulma s\u00fcrecini ve daire ile dik dairesel silindir aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Dairenin alan ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fturulma s\u00fcreci ile dik dairesel silindirin hacim ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fturulma s\u00fcreci aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "\u0130li\u015fkilerden hareketle dik dairesel silindirin hacmine y\u00f6nelik \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. Tema": {
                    "D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm": {
                        "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Matematiksel ara\u00e7 ve teknoloji yard\u0131m\u0131yla d\u00fczlemde geometrik \u015fekillerin \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin kenar ve a\u00e7\u0131 \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekiller ile \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3
                        },
                        "Dik koordinat sisteminde geometrik \u015fekillere ait noktalar\u0131n apsis ve ordinatlar\u0131n\u0131n \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki de\u011fi\u015fimlerine ve eksenlere g\u00f6re yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki de\u011fi\u015fimlerine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Geometrik \u015fekillere ait noktalar\u0131n apsis ve ordinatlar\u0131n\u0131n \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki de\u011fi\u015fimlerine ve eksenlere g\u00f6re yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki de\u011fi\u015fimlerine dair varsay\u0131mlarda bulunur.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekillerin \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini ve koordinat eksenlerine g\u00f6re yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc alt\u0131ndaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Olu\u015fturdu\u011fu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclere ait noktalar\u0131n apsis ve ordinatlar\u0131n\u0131 varsay\u0131mlar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Geometrik \u015fekillere ait noktalar\u0131n apsis ve ordinatlar\u0131n\u0131n \u00f6teleme d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki de\u011fi\u015fimlerine ve koordinat eksenlerine g\u00f6re yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcndeki de\u011fi\u015fimlerine dair \u00f6nermeler sunar.": 5.3,
                            "Sunduklar\u0131 \u00f6nermelerinin dik koordinat sisteminde konumlar\u0131 verilen iki geometrik \u015fekil aras\u0131nda \u00f6teleme veya eksenlere g\u00f6re yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne dayal\u0131 bir ili\u015fkinin bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 incelemeye sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 katk\u0131y\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u00d6teleme ve yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerini i\u00e7eren problemleri \u00e7\u00f6zebilme": {
                            "\u00d6teleme ve yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerine ili\u015fkin problemlerde ilgili matematiksel bile\u015fenleri (e\u015flik, uzakl\u0131k, diklik, paralellik, koordinatlar gibi ) belirler.": 5.3,
                            "Matematiksel bile\u015fenler aras\u0131ndaki ili\u015fkileri belirler.": 5.3,
                            "Problem ba\u011flam\u0131ndaki temsilleri farkl\u0131 temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr.": 5.3,
                            "Matematiksel temsillere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc problemi kendi ifadeleri ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "\u00d6teleme ve yans\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerini i\u00e7eren problemlerin sonucuna ili\u015fkin tahminde bulunur ve i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in stratejiler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Belirlenen stratejileri \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in uygular.": 5.3,
                            "\u00c7\u00f6z\u00fcm yollar\u0131n\u0131 kontrol eder ve \u00e7\u00f6z\u00fcme ula\u015ft\u0131rmayan stratejiyi de\u011fi\u015ftirir.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 veya geli\u015ftirdi\u011fi stratejileri g\u00f6zden ge\u00e7irerek k\u0131sa yollar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Kulland\u0131\u011f\u0131 strateji veya stratejileri farkl\u0131 problemlerin \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine geneller.": 5.3,
                            "Genellemenin ge\u00e7erlili\u011fini matematiksel \u00f6rneklerle de\u011ferlendirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. Tema": {
                    "\u0130statistiksel Ara\u015ft\u0131rma S\u00fcreci": {
                        "Kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veri ile \u00e7al\u0131\u015fabilme ve veriye dayal\u0131 karar verebilme": {
                            "Kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye dayanan istatistiksel ara\u015ft\u0131rma gerektiren durumlar\u0131 fark eder": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye dayanan betimleme veya kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma gerektirebilecek ara\u015ft\u0131rma sorular\u0131 olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye ula\u015fmak i\u00e7in plan yapar.": 5.3,
                            "Kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye ve ara\u015ft\u0131rma sorusuna uygun anket sorular\u0131 haz\u0131rlar.": 5.3,
                            "Anketi kullanarak veri toplar veya haz\u0131r veriye ula\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Veri g\u00f6rselle\u015ftirme (nokta grafi\u011fi gibi) ve \u00f6zetleme (aritmetik ortalama, ortanca, tepe de\u011fer, a\u00e7\u0131kl\u0131k veya ortalama mutlak sapma) ara\u00e7lar\u0131n\u0131 se\u00e7me gerek\u00e7elerini belirtir.": 5.3,
                            "Toplanan veriyi uygun ara\u00e7larla analiz eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 elde eder.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rmada ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lara y\u00f6nelik gerek\u00e7eler sunar.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rma sorusuna ne d\u00fczeyde cevap verdi\u011fini de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Ara\u015ft\u0131rma s\u00fcreci ad\u0131mlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirerek ara\u015ft\u0131rma s\u00fcrecine uygun olmayan ad\u0131mlar\u0131 yeniden planlar.": 5.3
                        },
                        "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik istatistiksel temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlara y\u00f6nelik hatalar\u0131 ya da yanl\u0131l\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "Ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan kategorik veya nicel (kesikli-s\u00fcrekli) veriye dayal\u0131 istatistiksel sonu\u00e7 veya yorumlar\u0131 \u00e7\u00fcr\u00fct\u00fcr ya da kabul eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. Tema": {
                    "Veriden Olas\u0131l\u0131\u011fa": {
                        "Ger\u00e7ek ya\u015famda kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131 olas\u0131l\u0131k yakla\u015f\u0131mlar\u0131ndan (\u00f6znel, deneysel, teorik) uygun olan\u0131 belirleyerek karar verebilme": {
                            "Bir olay\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin karar vermeye y\u00f6nelik amac\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Karara ili\u015fkin bilgi toplar.": 5.3,
                            "Karara ili\u015fkin olas\u0131l\u0131k yakla\u015f\u0131mlar\u0131na y\u00f6nelik \u00f6nermeler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Karara ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00f6nermeleri sorgular.": 5.3,
                            "Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 sonuca g\u00f6re olas\u0131l\u0131k yakla\u015f\u0131mlar\u0131na ili\u015fkin se\u00e7im yapar.": 5.3,
                            "Olas\u0131l\u0131k yakla\u015f\u0131m\u0131na ili\u015fkin se\u00e7imini verdi\u011fi karara yans\u0131t\u0131r. ": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Fen Bilimleri": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Mevsimler ve \u0130klim": {
                        "D\u00fcnya\u2019n\u0131n G\u00fcne\u015f etraf\u0131ndaki hareketi ve eksen e\u011fikli\u011finin sonu\u00e7lar\u0131 ile ilgili bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n G\u00fcne\u015f etraf\u0131ndaki hareketi ve eksen e\u011fikli\u011fi ile ilgili nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n G\u00fcne\u015f etraf\u0131ndaki hareketi ve eksen e\u011fikli\u011fi ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "D\u00fcnya\u2019n\u0131n G\u00fcne\u015f etraf\u0131ndaki hareketi ve eksen e\u011fikli\u011fi ile ilgili toplad\u0131\u011f\u0131 verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "\u0130klim ve hava olaylar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "\u0130klim ve hava olaylar\u0131na ili\u015fkin nitelikleri belirler.": 5.3,
                            "Belirlenen \u00f6zelliklere ili\u015fkin benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "Belirlenen \u00f6zelliklere ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fam\u0131 Kolayla\u015ft\u0131ran Kuvvet": {
                        "Basit makineleri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Basit makinelere ili\u015fkin nitelikleri belirler.": 5.3,
                            "Basit makineleri niteliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Basit makineleri niteliklerine g\u00f6re grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Basit makineleri etiketlendirir.": 5.3
                        },
                        "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda i\u015f kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flayacak bilimsel model olu\u015fturabilme": {
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda i\u015f kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flayacak basit makine modeli \u00f6nerir.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015famda i\u015f kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 modeli yeni kan\u0131tlara g\u00f6re geli\u015ftirir.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Ya\u015fam\u0131n Gizemi": {
                        "N\u00fckleotid, gen, DNA ve kromozom kavramlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "N\u00fckleotid, gen, DNA ve kromozom kavramlar\u0131n\u0131 inceleyerek hiyerar\u015fik ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "N\u00fckleotid, gen, DNA ve kromozom kavramlar\u0131n\u0131n uyumlu bir b\u00fct\u00fcn oldu\u011funu a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "DNA\u2019n\u0131n yap\u0131s\u0131n\u0131 model \u00fczerinde g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "DNA\u2019n\u0131n yap\u0131s\u0131n\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "DNA\u2019n\u0131n yap\u0131s\u0131n\u0131 model \u00fczerinde inceleyerek verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Elde edilen verileri a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Mitoz ve mayoz kavramlar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Mitoz ve mayoz kavramlar\u0131na ili\u015fkin \u00f6zellikleri belirler.": 5.3,
                            "Mitoz ve mayoz kavramlar\u0131na ili\u015fkin benzerlikleri listeler.": 5.3,
                            "Mitoz ve mayoz kavramlar\u0131na ili\u015fkin farkl\u0131l\u0131klar\u0131 listeler.": 5.3
                        },
                        "Kal\u0131t\u0131mla ilgili kavramlar\u0131 yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Kal\u0131t\u0131mla ilgili kavramlar aras\u0131nda mant\u0131ksal ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Kal\u0131t\u0131mla ilgili kavramlar\u0131 uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Tek karakter \u00e7aprazlamalar\u0131 ile ilgili problemler \u00e7\u00f6zerek sonu\u00e7lar\u0131 de\u011ferlendirebilme": {
                            "Tek karakter \u00e7aprazlamalar\u0131 ile ilgili nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Tek karakter \u00e7aprazlamalar\u0131 ile ilgili problemler \u00e7\u00f6zerek sonu\u00e7lara ili\u015fkin verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Sonu\u00e7lara ili\u015fkin elde etti\u011fi verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Akraba evliliklerinin genetik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Akraba evliliklerinin genetik sonu\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik mant\u0131ksal temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Akraba evliliklerinin genetik sonu\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik mant\u0131ksal tutars\u0131zl\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "Akraba evliliklerinin genetik sonu\u00e7lar\u0131 konusunda ge\u00e7erli bir fikir olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Mutasyonla ilgili bilgi toplayabilme": {
                            "Mutasyon ile ilgili bilgiye ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Mutasyon hakk\u0131ndaki bilgileri bulur.": 5.3,
                            "Mutasyon hakk\u0131nda buldu\u011fu bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Mutasyon hakk\u0131nda ula\u015f\u0131lan bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreye uyumlar\u0131na ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreye uyumlar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n g\u00f6zlem ve deneyimi ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreye uyumlar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Canl\u0131lar\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u00e7evreye uyumlar\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131da bulunur.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Sesin D\u00fcnyas\u0131": {
                        "Sesin olu\u015fumuna y\u00f6nelik bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Sesi olu\u015fturan nitelikleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sesin olu\u015fumuna ili\u015fkin toplad\u0131\u011f\u0131 verileri kaydeder.": 5.3,
                            "Sesin titre\u015fim sonucunda olu\u015farak dalgalar halinde yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik de\u011ferlendirme yapar.": 5.3
                        },
                        "Sesin yay\u0131labildi\u011fi ortamlara y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Sesin yay\u0131labildi\u011fi ortamlar ile ilgili deney yapar.": 5.3,
                            "Ayn\u0131 sesin farkl\u0131 ortamlarda farkl\u0131 duyulmas\u0131 ile ilgili g\u00f6zlem yaparak elde edilen verileri analiz eder.": 5.3
                        },
                        "Sesin frekans\u0131na g\u00f6re ince veya kal\u0131n olarak i\u015fitilmesine neden olan ses \u00f6zellikleri ile ilgili deney yapabilme": {
                            "\u00c7evresindeki seslerin, ince ve kal\u0131n i\u015fitilmesine neden olan \u00f6zellikleri ile ilgili deney yapar.": 5.3,
                            "Deney ile ilgili \u00f6l\u00e7me yaparak elde edilen verileri analiz eder.": 5.3
                        },
                        "Ses ile ilgili de\u011fi\u015fkenlerin i\u015fitmeye etkisi hakk\u0131nda hipotez olu\u015fturabilme": {
                            "Ses kayna\u011f\u0131ndan uzakl\u0131k ile ses \u015fiddetinin i\u015fitmeye etkisi hakk\u0131nda problemi tan\u0131mlar.y ile ilgili \u00f6l\u00e7me yaparak elde edilen verileri analiz eder.": 5.3,
                            "Ses kayna\u011f\u0131ndan uzakl\u0131k ile ses \u015fiddetinin i\u015fitmeye etkisi ile ilgili neden sonu\u00e7 ili\u015fkilerini belirler.": 5.3,
                            "Ses kayna\u011f\u0131ndan uzakl\u0131k ile ses \u015fiddetinin i\u015fitmeye etkisini ara\u015ft\u0131rmaya y\u00f6nelik de\u011fi\u015fkenleri belirler.": 5.3,
                            "Ses kayna\u011f\u0131ndan uzakl\u0131k ile ses \u015fiddetinin i\u015fitmeye etkisini ara\u015ft\u0131rmaya y\u00f6nelik de\u011fi\u015fkenleri kontrol eder.": 5.3,
                            "Ses kayna\u011f\u0131ndan uzakl\u0131k ile ses \u015fiddetinin i\u015fitmeye etkisine ili\u015fkin \u00f6nerme sunar.": 5.3
                        },
                        "Farkl\u0131 maddeler ile etkile\u015fimi sonucunda sesin iletilmesi, yans\u0131mas\u0131 ve so\u011furulmas\u0131na ili\u015fkin bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Sesin iletilmesi, yans\u0131mas\u0131 ve so\u011furulmas\u0131n\u0131 tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sesin iletilmesi, yans\u0131mas\u0131 ve so\u011frulmas\u0131na ili\u015fkin veri toplar ve kaydeder.": 5.3,
                            "Akustik uygulamalar\u0131n\u0131n sesin \u00f6zellikleri ile ili\u015fkili oldu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Ses kirlili\u011fini \u00f6nlemeye y\u00f6nelik bilimsel sorgulama yapabilme": {
                            "Ses kirlili\u011finin canl\u0131lara etkisine ili\u015fkin soru veya problem tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Sorusunu/problemini cevaplamada kullanabilece\u011fi ses kirlili\u011fini \u00f6nlemeye y\u00f6nelik bir fikir/model geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Ses kirlili\u011fini \u00f6nlemeye y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rma planlayarak ger\u00e7ekle\u015ftirir.": 5.3,
                            "Ses kirlili\u011fini \u00f6nlemeye y\u00f6nelik fikir/modelle ilgili verileri analiz ederek yorumlar.": 5.3,
                            "Ses kirlili\u011fini \u00f6nlemeye y\u00f6nelik fikir/modelle ilgili kan\u0131ta dayal\u0131 a\u00e7\u0131klama yaparak \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretir.": 5.3,
                            "Ses kirlili\u011fini \u00f6nlemeye y\u00f6nelik bilgiyi de\u011ferlendirerek payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "Periyodik Tablo ve Maddenin Etkile\u015fimi": {
                        "Elementleri periyodik tablo \u00fczerinde metal, ametal, yar\u0131metal ve soy gaz olarak s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Elementleri metal, ametal, yar\u0131metal ve soy gaz olarak tan\u0131mlar": 5.3,
                            "Metal, ametal, yar\u0131metal ve soy gazlar\u0131 \u00f6zelliklerine g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r": 5.3,
                            "Elementleri metal, ametal, yar\u0131metal ve soy gaz olarak grupland\u0131r\u0131r": 5.3,
                            "Elementleri metal, ametal, yar\u0131metal ve soy gaz olarak etiketler": 5.3
                        },
                        "Fiziksel ve kimyasal de\u011fi\u015fimler ile ilgili bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "\u00d6n bilgi ve deneyimlerini kullanarak maddelerin fiziksel ve kimyasal de\u011fi\u015fimine y\u00f6nelik \u00f6nermeler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "G\u00f6zleme dayal\u0131 olan ve olmayan g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ili\u015fkili \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Tahminlerini temellendirmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ili\u015fkili g\u00f6zlenmemi\u015f durumlara ili\u015fkin tahminlerde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminlerin ge\u00e7erlili\u011fini olu\u015fturulan \u00f6l\u00e7\u00fctlere g\u00f6re sorgular.": 5.3
                        },
                        "Kimyasal tepkimelerle ilgili bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Kimyasal tepkimelerin niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Yapt\u0131\u011f\u0131 deneyle ilgili g\u00f6zlemlerini kaydeder.": 5.3,
                            "Deneyle ilgili verileri de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Kimyasal tepkimelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famdaki etkilerine y\u00f6nelik bilgi toplayabilme": {
                            "Kimyasal tepkimelerin g\u00fcnl\u00fck ya\u015famdaki etkileri ile ilgili bilgilere ula\u015fmak i\u00e7in kullanaca\u011f\u0131 ara\u00e7lar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi ara\u00e7lar\u0131 kullanarak konu hakk\u0131nda bilgilere ula\u015f\u0131r.": 5.3,
                            "Konu hakk\u0131nda ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri do\u011frular.": 5.3,
                            "Ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgileri kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Asit ve bazlar\u0131n genel \u00f6zelliklerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            "Asit ve bazlar\u0131n \u00f6zelliklerini belirler.": 5.3,
                            "Asit ve bazlar\u0131n benzer \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3,
                            "Asit ve bazlar\u0131n farkl\u0131 \u00f6zelliklerini listeler.": 5.3
                        },
                        "Maddelerin asit veya baz oldu\u011funu \u00e7e\u015fitli ay\u0131ra\u00e7lar kullanarak bilimsel g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "\u00d6n bilgi ve deneyimlerini kullanarak asit ve bazlarla ilgili \u00f6nermeler olu\u015fturur.": 5.3,
                            "G\u00f6zleme dayal\u0131 olan ve olmayan g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ili\u015fkili \u00f6nermeleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Tahminlerini temellendirmek i\u00e7in g\u00f6zlem verilerinden sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam ile ili\u015fkili g\u00f6zlemlenmemi\u015f duruma ili\u015fkin tahminde bulunur.": 5.3,
                            "Tahminlerin ge\u00e7erli\u011fini sorgular.": 5.3
                        },
                        "Maddelerin asitlik ve bazl\u0131k durumlar\u0131na ili\u015fkin \u201cpH\u201d de\u011ferlerini kullanarak t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Maddelerin \u201cpH\u201d de\u011ferleri ile ilgili \u00f6r\u00fcnt\u00fc bulur.": 5.3,
                            "Maddelerin \u201cpH\u201d de\u011ferlerini kullanarak genelleme yapar.": 5.3
                        },
                        "Asit ve bazlar\u0131n \u00e7e\u015fitli maddeler \u00fczerindeki etkilerine y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Asit ve bazlar\u0131n \u00e7e\u015fitli maddeler \u00fczerindeki etkilerini g\u00f6steren deney tasarlar.": 5.3,
                            "Deney ile ilgili \u00f6l\u00e7me ve veri analizi yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "6. \u00dcnite": {
                    "Elektri\u011fin Yolculu\u011fu": {
                        "Ampullerin ba\u011flanma durumunun ampul parlakl\u0131\u011f\u0131na etkisine y\u00f6nelik deney yapabilme": {
                            "Ampullerin ba\u011flanma durumuna g\u00f6re parlakl\u0131klar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fimini g\u00f6steren deney tasarlar.": 5.3,
                            "Deney sonucuna ait verileri toplar ve analiz eder.": 5.3
                        },
                        "Elektrik ak\u0131m\u0131n\u0131 tan\u0131mlayabilme": {
                            "Elektrik ak\u0131m\u0131n\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Ak\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ampermetre ile \u00f6l\u00e7er.": 5.3,
                            "Ak\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc amper birimi ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Bir devre eleman\u0131n\u0131n u\u00e7lar\u0131 aras\u0131ndaki potansiyel fark\u0131 (gerilimi) tan\u0131mlayabilme": {
                            "Potansiyel fark\u0131n niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Potansiyel fark b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc voltmetre ile \u00f6l\u00e7er.": 5.3,
                            "Potansiyel fark\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc volt birimi ile a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Bir devre eleman\u0131n\u0131n u\u00e7lar\u0131 aras\u0131ndaki gerilim ile \u00fczerinden ge\u00e7en ak\u0131m ili\u015fkisine y\u00f6nelik t\u00fcmevar\u0131msal ak\u0131l y\u00fcr\u00fctebilme": {
                            "Elektrik devresinde ak\u0131m ve gerilim aras\u0131nda \u00f6r\u00fcnt\u00fc olu\u015fturur.": 5.3,
                            "Bir elektrik devresi \u00fczerinde ak\u0131m-gerilim ili\u015fkisine y\u00f6nelik genelleme yapar.": 5.3
                        },
                        "\u00d6zg\u00fcn bir ayd\u0131nlatma arac\u0131 modeli olu\u015fturabilme": {
                            "\u00d6zg\u00fcn bir ayd\u0131nlatma arac\u0131 modeli \u00f6nerir.": 5.3,
                            "Ayd\u0131nlatma arac\u0131 modelini geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "Elektrik enerjisinin d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc enerjileri s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Elektrik enerjisinin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne ait nitelikleri belirler.": 5.3,
                            "Elektrik enerjisinin \u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131k, ses ve hareket enerjisine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00f6rneklerini ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Elektrik enerjisinin \u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131k, ses ve hareket enerjisine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00f6rneklerini grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Elektrik enerjisinin \u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131k, ses ve hareket enerjisine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00f6rneklerini etiketlendirir.": 5.3
                        },
                        "Elektrik enerjisinin \u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131k, ses veya hareket enerjisine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik bir model olu\u015fturabilme": {
                            "Elektrik enerjisinin \u0131s\u0131, \u0131\u015f\u0131k, ses veya hareket enerjisine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik bir model tasarlar.": 5.3,
                            "Tasarlad\u0131\u011f\u0131 modeli geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "Elektrik enerjisi \u00fcretim santrallerini s\u0131n\u0131fland\u0131rabilme": {
                            "Elektrik \u00fcretimi i\u00e7in gerekli olan nitelikleri belirler.": 5.3,
                            "Elektrik \u00fcretim santrallerini kullan\u0131lan enerji kaynaklar\u0131na g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Elektrik \u00fcretim santrallerini kullan\u0131lan enerji kaynaklar\u0131na g\u00f6re grupland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Yenilenebilir ve yenilenemeyen enerji kaynaklar\u0131na g\u00f6re elektrik \u00fcretim santrallerini etiketler.": 5.3
                        },
                        "Elektrik enerjisi \u00fcretim santrallerinin avantaj ve dezavantajlar\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Elektrik \u00fcretim santralleri hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015flerini mant\u0131ksal temellendirme yapar.": 5.3,
                            "Elektrik \u00fcretim santralleri hakk\u0131nda kendi g\u00f6r\u00fc\u015flerini ba\u015fka g\u00f6r\u00fc\u015flerle mant\u0131ksal a\u00e7\u0131dan k\u0131yaslar.": 5.3,
                            "Elektrik \u00fcretim santrallerini avantajlar\u0131 ve dezavantajlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan tart\u0131\u015f\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Elektrik enerjisinin bilin\u00e7li ve tasarruflu kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini tart\u0131\u015fabilme": {
                            "Elektrik enerjisinin kullan\u0131lmas\u0131 hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015flerini mant\u0131ksal \u00e7er\u00e7evede sunar.": 5.3,
                            "Elektrik enerjisinin kullan\u0131lmas\u0131 hakk\u0131nda kendi g\u00f6r\u00fc\u015flerini ba\u015fka g\u00f6r\u00fc\u015flerle k\u0131yaslayarak mant\u0131ksal \u00e7eli\u015fkileri tespit eder.": 5.3,
                            "Elektrik enerjisinin bilin\u00e7li ve tasarruflu kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n aile ve \u00fclke ekonomisine katk\u0131lar\u0131n\u0131 kabul eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "7. \u00dcnite": {
                    "S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Ya\u015fam ve Madde D\u00f6ng\u00fcleri": {
                        "Bitkilerde besin \u00fcretiminde fotosentezin \u00f6nemini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Fotosentez ile bitkilerdeki besin \u00fcretimi aras\u0131ndaki nedensel ili\u015fkileri ortaya koyar.": 5.3,
                            "Bitkilerde besin \u00fcretiminde fotosentezin \u00f6nemi konusunda elde etti\u011fi bilgileri uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Fotosentez h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen fakt\u00f6rler ile ilgili hipotez olu\u015fturabilme": {
                            "Fotosentez h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen fakt\u00f6rleri tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Fotosentez h\u0131z\u0131 ile onu etkileyen fakt\u00f6rler aras\u0131ndaki neden sonu\u00e7 ili\u015fkilerini belirler.": 5.3,
                            "Fotosentez h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen de\u011fi\u015fkenleri belirler.": 5.3,
                            "Fotosentez h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen de\u011fi\u015fkenleri kontrol eder.": 5.3,
                            "Fotosentez h\u0131z\u0131n\u0131 etkileyen fakt\u00f6rlere ait \u00f6nerme sunar.": 5.3
                        },
                        "Canl\u0131larda solunumun \u00f6nemini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Solunumu inceleyerek canl\u0131lardaki \u00f6nemi ile ili\u015fkisini ortaya koyar.": 5.3,
                            "Canl\u0131larda solunumun \u00f6nemi konusunda elde etti\u011fi bilgileri uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Madde d\u00f6ng\u00fclerini \u015fema \u00fczerinde bilimsel \u00e7\u0131kar\u0131m yapabilme": {
                            "Madde d\u00f6ng\u00fclerinin niteliklerini tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Madde d\u00f6ng\u00fclerini \u015fema \u00fczerinde inceler.": 5.3,
                            "Madde d\u00f6ng\u00fclerini yorumlayarak de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Madde d\u00f6ng\u00fclerinin ya\u015fam a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Madde d\u00f6ng\u00fclerinin ya\u015fam a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemi ile ili\u015fkisini ortaya koyar.": 5.3,
                            "Madde d\u00f6ng\u00fclerinin ya\u015fam a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemi konusunda elde etti\u011fi bilgileri uyumlu bir b\u00fct\u00fcn olarak a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "K\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikliklerinin nedenlerini ve olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fabilme": {
                            "K\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikliklerinin nedenleri ve olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik mant\u0131ksal temellendirme yapar.": 5.3,
                            "K\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikliklerinin nedenleri ve olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik mant\u0131ksal tutars\u0131zl\u0131klar\u0131 tespit eder.": 5.3,
                            "K\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikliklerinin nedenleri ve olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 konusunda ge\u00e7erli bir fikir olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "\u00dclkemizdeki k\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin sebep oldu\u011fu bir probleme y\u00f6nelik \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerisi sunabilme": {
                            "\u00dclkemizdeki k\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin sebep oldu\u011fu problemi yap\u0131land\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik g\u00f6zleme ve veriye dayal\u0131 tahmin y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "Problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik \u00f6nermeler \u00fczerinden ak\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fcr.": 5.3,
                            "\u00dclkemizdeki k\u00fcresel iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin sebep oldu\u011fu problemin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik de\u011ferlendirme yapar.": 5.3,
                            "Yap\u0131land\u0131r\u0131lan problemi \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "Din K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Ahlak Bilgisi": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Kader \u0130nanc\u0131": {
                        "Allah\u2019\u0131n (cc) her \u015feyi bir \u00f6l\u00e7\u00fc ve d\u00fczene g\u00f6re yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kader ve kaza inanc\u0131 ba\u011flam\u0131nda \u00f6zetleyebilme": {
                            "Allah\u2019\u0131n (cc) her \u015feyi bir \u00f6l\u00e7\u00fc ve d\u00fczene g\u00f6re yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kader ve kaza inanc\u0131 ba\u011flam\u0131nda inceler.": 5.3,
                            "Evrenin i\u015fleyi\u015findeki \u00f6l\u00e7\u00fc ve d\u00fczeni g\u00f6steren \u00f6rnekleri kader ve kaza ba\u011flam\u0131nda kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Kader ve kaza inanc\u0131n\u0131 do\u011fru ve bilgiyi de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde kendi c\u00fcmleleriyle yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Kaderle ilgili kavramlar\u0131 a\u00e7\u0131klayabilme": {
                            "Kaderle ilgili kavramlar\u0131 \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde ara\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kaderle ilgili kavramlar ve kader aras\u0131nda par\u00e7a-b\u00fct\u00fcn ili\u015fkisi kurar.": 5.3,
                            "Kaderle ilgili kavramlar hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Kader inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisi hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnebilme": {
                            "Kader inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisini inceler.": 5.3,
                            "Kader inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisiyle ilgili sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "Kader inanc\u0131n\u0131n insan davran\u0131\u015f\u0131na etkisiyle ilgili ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 davran\u0131\u015flar\u0131na yans\u0131t\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Tebbet suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": 5.3
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Zek\u00e2t ve Sadaka": {
                        "Zek\u00e2t ibadetini g\u00f6zlemleyebilme": {
                            "Payla\u015fma ve yard\u0131mla\u015fma ba\u011flam\u0131nda zek\u00e2t ibadetine ili\u015fkin \u00f6l\u00e7\u00fctleri a\u00e7\u0131klar": 5.3,
                            "Zek\u00e2t ibadeti hakk\u0131nda bilgi toplar.": 5.3,
                            "Zek\u00e2t ibadeti hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgileri s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r ve kaydeder.": 5.3
                        },
                        "Sadaka kapsam\u0131nda de\u011ferlendirilen davran\u0131\u015flar\u0131 kendi hayat\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Sadaka ibadeti kapsam\u0131ndaki tecr\u00fcbelerini g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Sadaka ibadeti kapsam\u0131ndaki tecr\u00fcbelerine dayal\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar yapar.": 5.3,
                            "Sadaka ibadeti kapsam\u0131ndaki tecr\u00fcbelerinden ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Zek\u00e2t ve sadaka ibadetinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131malar\u0131n\u0131 g\u00f6zleme dayal\u0131 tahmin edebilme": {
                            "Zek\u00e2t ve sadaka ibadetlerinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131malar\u0131na ili\u015fkin \u00f6n g\u00f6zlem veya tecr\u00fcbelerini ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Zek\u00e2t ve sadaka ibadetlerinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131malar\u0131na ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Zek\u00e2t ve sadaka ibadetlerinin k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcze yans\u0131malar\u0131na ili\u015fkin sonu\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Maun suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Maun suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Maun suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Maun suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Din ve Sosyal Hayat": {
                        "Dinin temel gayesi konusunu sentezleyebilme": {
                            "Dinin korunmas\u0131n\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 temel haklar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Dinin korunmas\u0131n\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 temel haklar aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "Dinin korunmas\u0131n\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 temel haklar\u0131n korunmas\u0131n\u0131n dinin gayesi oldu\u011funu anlayarak \u00f6zg\u00fcn bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Dinin sosyal hayattaki i\u015flevini yap\u0131land\u0131rabilme": {
                            "Dinin sosyal hayattaki i\u015flevini inceleyerek nedensel ili\u015fkiler ortaya koyar.": 5.3,
                            "Dinin sosyal hayattaki i\u015fleviyle ilgili kendi mevcut bilgisiyle elde etti\u011fi ili\u015fkilere dayal\u0131 unsurlardan hareketle uyumlu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirir.": 5.3
                        },
                        "Asr suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Asr suresini ve bu surenin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Asr suresinin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Asr suresinin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "Kur'an ve \u0130nsan": {
                        "\u0130nsan\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019de anlat\u0131lan \u00f6zelliklerini sentezleyebilme": {
                            "\u0130nsan\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019de anlat\u0131lan \u00f6zelliklerini \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde bulur.": 5.3,
                            "\u0130nsan\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019de anlat\u0131lan \u00f6zellikleri aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "\u0130nsan\u0131n Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019de anlat\u0131lan \u00f6zellikleri hakk\u0131nda \u00f6zg\u00fcn bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in rehberli\u011fini \u00f6zetleyebilme": {
                            "\u0130nsanl\u0131\u011fa rehber olarak Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in dindeki yeri hakk\u0131nda \u00e7\u00f6z\u00fcmleme yapar.": 5.3,
                            "\u0130nsanl\u0131\u011fa rehber olarak Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in ana konular\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in rehberli\u011fini kendi c\u00fcmleleriyle anlat\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019e g\u00f6re Hz. Muhammed\u2019in (sav) \u00f6rnekli\u011fini \u00e7\u00f6z\u00fcmleyebilme": {
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019e g\u00f6re Hz. Muhammed\u2019in (sav) g\u00fczel ahlak\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019e g\u00f6re Hz. Muhammed\u2019in (sav) g\u00fczel ahlak\u0131yla \u00f6rnek davran\u0131\u015flar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi inceler.": 5.3
                        },
                        "Hz. Lokman\u2019\u0131n \u00f6\u011f\u00fctlerini kendi hayat\u0131na yans\u0131tabilme": {
                            "Lokman suresi, 12-19. ayetlerde tavsiye edilen davran\u0131\u015flar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irir.": 5.3,
                            "Hz. Lokman\u2019\u0131n \u00f6\u011f\u00fctleri hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Hz. Lokman\u2019\u0131n \u00f6\u011f\u00fctlerini Kur\u2019an-\u0131 Kerim\u2019in insanlara \u00f6rnek olmas\u0131 ve do\u011fru yolu g\u00f6stermesi ba\u011flam\u0131nda de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Ayetelk\u00fcrsi\u2019yi ve bu ayetin anlam\u0131n\u0131 okuyarak yorumlayabilme": {
                            "Ayetelk\u00fcrsi\u2019yi ve bu ayetin anlam\u0131n\u0131 okur.": 5.3,
                            "Ayetelk\u00fcrsi\u2019nin anlam\u0131n\u0131 kendi hayat\u0131 i\u00e7in anlaml\u0131 bir h\u00e2le getirir.": 5.3,
                            "Ayetelk\u00fcrsi\u2019nin anlam\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyecek \u015fekilde \u00f6zetler.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "5. \u00dcnite": {
                    "M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n Bilim ve K\u00fclt\u00fcre Katk\u0131s\u0131": {
                        "\u0130slam k\u00fclt\u00fcr ve medeniyetinin esaslar\u0131 konusunu sentezleyebilme": {
                            "\u0130slam k\u00fclt\u00fcr ve medeniyetinin esaslar\u0131n\u0131 inceler.": 5.3,
                            "\u0130slam k\u00fclt\u00fcr ve medeniyetinin esaslar\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kurar.": 5.3,
                            "\u0130slam k\u00fclt\u00fcr ve medeniyetinin esaslar\u0131n\u0131 birle\u015ftirerek \u00f6zg\u00fcn bir b\u00fct\u00fcn olu\u015fturur.": 5.3
                        },
                        "\u0130slam\u2019\u0131n bilime verdi\u011fi \u00f6nemi ve katk\u0131y\u0131 sorgulayabilme": {
                            "Bilim kavram\u0131n\u0131 tan\u0131mlar": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n bilime verdi\u011fi \u00f6nem hakk\u0131nda sorular sorar.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n bilime verdi\u011fi \u00f6nemle ilgili bilgi toplar.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n bilime verdi\u011fi \u00f6nemle ilgili toplanan bilgilerin do\u011frulu\u011funu \u00f6\u011fretmen rehberli\u011finde de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "\u0130slam\u2019\u0131n bilime verdi\u011fi \u00f6nemle ilgili toplanan bilgiler \u00fczerinde \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Mu\u0308slu\u0308man bilim insanlar\u0131n\u0131n bilim ve k\u00fclt\u00fcre katk\u0131s\u0131n\u0131 tarihsel ba\u011flamda de\u011ferlendirebilme": {
                            "M\u00fcsl\u00fcman bilim insanlar\u0131n\u0131n bilim ve k\u00fclt\u00fcre katk\u0131s\u0131n\u0131 farkeder.": 5.3,
                            "M\u00fcsl\u00fcman bilim insanlar\u0131n\u0131n bilim ve k\u00fclt\u00fcre katk\u0131s\u0131n\u0131, ya\u015fad\u0131klar\u0131 d\u00f6nemlerin ko\u015fullar\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131klar.": 5.3,
                            "M\u00fcsl\u00fcman bilim insanlar\u0131n\u0131n katk\u0131lar\u0131n\u0131 analiz eder.": 5.3,
                            "M\u00fcsl\u00fcman bilim insanlar\u0131n\u0131n kendi ko\u015fullar\u0131n\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fcz ko\u015fullar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            },
            "T.C. \u0130nk\u0131lap Tarihi ve Atat\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck": {
                "1. \u00dcnite": {
                    "Mustafa Kemal'in Hayat\u0131": {
                        "Mustafa Kemal\u2019in do\u011fdu\u011fu d\u00f6nemde Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin i\u00e7inde bulundu\u011fu siyasi, sosyal ve ekonomik durumu neden ve sonu\u00e7lar\u0131yla yorumlayabilme": {
                            "Mustafa Kemal\u2019in do\u011fdu\u011fu d\u00f6nemde Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin i\u00e7inde bulundu\u011fu siyasi, sosyal ve ekonomik duruma ili\u015fkin ko\u015fullar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Mustafa Kemal\u2019in do\u011fdu\u011fu d\u00f6nemde Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin i\u00e7inde bulundu\u011fu siyasi, sosyal ve ekonomik durumu kendi c\u00fcmleleriyle yeniden ifade eder.": 5.3
                        },
                        "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00f6zg\u00fcn \u00fcr\u00fcnleri payla\u015fabilme": {
                            "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin merak etti\u011fi konular hakk\u0131nda sorular sorar.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturaca\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in belirledi\u011fi kaynaklardan bilgi toplar.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturaca\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in toplad\u0131g\u0306\u0131 bilgileri ara\u015ft\u0131rma konusuna uygunlu\u011fu a\u00e7\u0131s\u0131ndan inceler.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturaca\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in kullanacag\u0306\u0131 kaynaklar\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131l\u0131g\u0306\u0131n\u0131 sorgular.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131na ili\u015fkin olu\u015fturaca\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in kullanacag\u0306\u0131 kaynaklardaki bilgileri yorumlar.": 5.3,
                            "\u00c7ocuk, komutan ve devlet adam\u0131 olarak Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn hayat\u0131 hakk\u0131nda kan\u0131ta dayal\u0131 olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcnleri payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Mustafa Kemal\u2019in ki\u015filik \u00f6zelliklerini \u00f6zetleyebilme": {
                            "Mustafa Kemal\u2019in ki\u015filik \u00f6zelliklerini \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Mustafa Kemal\u2019in ki\u015filik \u00f6zelliklerini kendi c\u00fcmleleri ile ifade eder.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "2. \u00dcnite": {
                    "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131": {
                        "Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n nedenlerini tarihsel ba\u011flam\u0131na uygun olarak a\u00e7\u0131klayabilme": {
                            " Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n nedenlerini kan\u0131tlara dayal\u0131 olarak analiz eder.": 5.3,
                            "Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n nedenlerini ortaya \u00e7\u0131karan ko\u015fullar\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n nedenlerini ortaya \u00e7\u0131karan ko\u015fullar\u0131 gu\u0308nu\u0308mu\u0308z ko\u015fullar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n nedenlerini d\u00f6nemin ko\u015fullar\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131klar.": 5.3
                        },
                        "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin alternatif fikirler \u00fcretebilme": {
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin tarihsel bir sorunu tan\u0131mlar.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin tarihsel sorun hakk\u0131nda taraflar\u0131n bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin tarihsel sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yap\u0131lan uygulamalar\u0131 ve al\u0131nan kararlar\u0131 de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin tarihsel sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne y\u00f6nelik yap\u0131lan uygulamalar\u0131n ve al\u0131nan kararlar\u0131n g\u00fcncel sorunlar\u0131n meydana gelmesine etkilerini belirler.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin tarihsel sorunu \u00e7\u00f6zmeye y\u00f6nelik alternatif \u00f6neriler geli\u015ftirir.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lma su\u0308recine ili\u015fkin tarihsel sorunu \u00e7\u00f6zmeye y\u00f6nelik geli\u015ftirdi\u011fi alternatif \u00f6nerilerin olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yetkililerin yapt\u0131klar\u0131 uygulamalar ve ald\u0131klar\u0131 kararlar\u0131n sonu\u00e7lar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rarak de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019nda sava\u015ft\u0131\u011f\u0131 cephelerin sava\u015f\u0131n gidi\u015fat\u0131na etkisini sorgulayabilme": {
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019nda sava\u015ft\u0131\u011f\u0131 cephelerin sava\u015f\u0131n gidi\u015fat\u0131na etkisi hakk\u0131nda merak etti\u011fi konular\u0131 belirler.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda sava\u015ft\u0131\u011f\u0131 cepheler hakk\u0131nda sorular sorar (5N1K).": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda sava\u015ft\u0131\u011f\u0131 cepheler hakk\u0131nda farkl\u0131 kaynaklar \u00fczerinden bilgi toplar.": 5.3,
                            "Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda sava\u015ft\u0131\u011f\u0131 cepheler hakk\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin do\u011frulu\u011funu de\u011ferlendirir.": 5.3,
                            "Toplad\u0131\u011f\u0131 bilgiler \u00fczerinden Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Birinci Du\u0308nya Sava\u015f\u0131\u2019nda sava\u015ft\u0131\u011f\u0131 cephelerin sava\u015f\u0131n gidi\u015fat\u0131na etkisine ili\u015fkin \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        },
                        "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tablo, grafik, \u015fekil ve diyagram \u00fczerinden yorumlayabilme": {
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131yla ilgili g\u00f6rsellerden anlam \u00e7\u0131kar\u0131r.": 5.3,
                            "\u0130lgili g\u00f6rsellerden yola \u00e7\u0131karak Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n siyasi ve ekonomik etkilerini \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            "Belirledi\u011fi etkilerden hareketle Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n siyasi ve ekonomik sonu\u00e7lar\u0131 hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3,
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n siyasi ve ekonomik sonu\u00e7lar\u0131yla ilgili yapm\u0131\u015f oldu\u011fu \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3
                        },
                        "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrk toplumuna etkilerine y\u00f6nelik bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 geli\u015ftirebilme": {
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n toplumsal etkilerini kaynaklar \u00fczerinden inceler.": 5.3,
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n toplumsal etkilerine dair kaynaklardan elde etti\u011fi bilgileri kendi c\u00fcmleleriyle ifade eder.": 5.3,
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrk toplumuna etkilerini kaynaklara dayal\u0131 olarak analiz eder.": 5.3,
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrk toplumunda meydana getirdi\u011fi insani krizleri belirler.": 5.3,
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrk toplumunda meydana getirdi\u011fi insani krizler ile g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki insani krizleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n T\u00fcrk toplumuna etkileri hakk\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131m yapar.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "3. \u00dcnite": {
                    "Mill\u00ee M\u00fccadele": {
                        "Mondros M\u00fctarekesi\u2019ne kar\u015f\u0131 Osmanl\u0131 y\u00f6netiminin, Mustafa Kemal\u2019in, ayd\u0131nlar\u0131n ve halk\u0131n tutumunu kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rabilme": {
                            " Mondros M\u00fctarekesi\u2019ne kar\u015f\u0131 Osmanl\u0131 y\u00f6netimi, Mustafa Kemal, ayd\u0131nlar ve halk\u0131n tutumunu kaynaklar \u00fczerinden belirler.": 5.3,
                            "Mondros M\u00fctarekesi\u2019ne kar\u015f\u0131 Osmanl\u0131 y\u00f6netimi, Mustafa Kemal, ayd\u0131nlar ve halk\u0131n tutumuna ili\u015fkin benzerlik ve farkl\u0131l\u0131klar\u0131 kaynaklar \u00fczerinden belirler.": 5.3
                        },
                        "Mill\u00ee M\u00fccadele\u2019nin haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n etkilerini de\u011ferlendirebilme": {
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele\u2019nin haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 etkileri bak\u0131m\u0131ndan kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Mill\u00eeM\u00fccadele\u2019nin haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 etkileri bak\u0131m\u0131ndan de\u011ferlendirir.": 5.3
                        },
                        "Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecinde meydana gelen siyasi ve asker\u00ee geli\u015fmeleri neden ve sonu\u00e7lar\u0131yla birlikte yorumlayabilme": {
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecinde meydana gelen siyasi ve asker\u00ee geli\u015fmelerin nedenlerini inceler.": 5.3,
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecinde meydana gelen siyasi ve asker\u00ee geli\u015fmelerin etkiledi\u011fi unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecinde meydana gelen siyasi ve asker\u00ee geli\u015fmelerin bireye, topluma ve kurumlara etkilerini sorgular.": 5.3,
                            "Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecinde meydana gelen siyasi ve asker\u00ee geli\u015fmelerin nedenlerini ve sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6zetler.": 5.3
                        },
                        "T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fcne ili\u015fkin olu\u015fturdu\u011fu \u00f6zg\u00fcn \u00fcr\u00fcnleri payla\u015fabilme": {
                            "T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fcne ili\u015fkin merak etti\u011fi konular hakk\u0131nda sorular sorar.": 5.3,
                            " T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fcne ili\u015fkin kaynaklardan bilgi toplar.": 5.3,
                            "T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fcne ili\u015fkin ara\u015ft\u0131rmas\u0131 i\u00e7in toplad\u0131\u011f\u0131 bilgilerin ara\u015ft\u0131rma konusu a\u00e7\u0131s\u0131ndan uygunlu\u011funu inceler.": 5.3,
                            "T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fcne ili\u015fkin kullanaca\u011f\u0131 kaynaklar\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorgular.": 5.3,
                            "T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fcne ili\u015fkin kaynaklardan elde etti\u011fi bilgileri yorumlar.": 5.3,
                            "T\u00fcrk milletinin Mill\u00ee M\u00fccadele s\u00fcrecindeki rol\u00fc hakk\u0131nda kan\u0131ta dayal\u0131 olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcnleri payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                },
                "4. \u00dcnite": {
                    "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin Kurulu\u015fu ve \u0130nk\u0131laplar": {
                        "Cumhuriyet\u2019in ilan\u0131na kadar ge\u00e7en s\u00fcre\u00e7te meydana gelen siyasi ve diplomatik geli\u015fmeleri \u00f6zetleyebilme": {
                            "Cumhuriyet\u2019e giden yolda ger\u00e7ekle\u015fen siyasi ve diplomatik olaylar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler.": 5.3,
                            " Cumhuriyet\u2019e giden yolda ger\u00e7ekle\u015fen siyasi ve diplomatik olaylar\u0131 s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131r.": 5.3,
                            "Cumhuriyet\u2019e giden yolda ger\u00e7ekle\u015fen siyasi ve diplomatik olaylar\u0131 anlam\u0131 de\u011fi\u015fmeyecek \u015fekilde kendi ifadeleri ile yeniden yorumlar.": 5.3
                        },
                        "T\u00fcrk modernle\u015fmesi \u00e7er\u00e7evesinde Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 ink\u0131laplar\u0131 neden ve sonu\u00e7lar\u0131yla yorumlayabilme": {
                            "T\u00fcrk modernle\u015fmesi \u00e7er\u00e7evesinde Atatu\u0308rk Do\u0308nemi\u2019nde yap\u0131lan ink\u0131laplar\u0131n nedenlerini inceler.": 5.3,
                            "T\u00fcrk modernle\u015fmesi \u00e7er\u00e7evesinde Atatu\u0308rk Do\u0308nemi\u2019nde yap\u0131lan ink\u0131laplardan etkilenen unsurlar\u0131 inceler.": 5.3,
                            "T\u00fcrk modernle\u015fmesi \u00e7er\u00e7evesinde Atatu\u0308rk Do\u0308nemi\u2019nde yap\u0131lan ink\u0131laplar\u0131n etkilerinin niteli\u011fini sorgular.": 5.3,
                            "Tu\u0308rk modernles\u0327mesi c\u0327erc\u0327evesinde Atatu\u0308rk Do\u0308nemi\u2019nde yap\u0131lan ink\u0131laplar\u0131n nedenlerini ve sonuc\u0327lar\u0131n\u0131 bag\u0306lam\u0131ndan kopmadan ifade eder.": 5.3
                        },
                        "Atat\u00fcrk ilke ve ink\u0131laplar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi ortaya koyan \u00f6zg\u00fcn bir \u00fcr\u00fcn olu\u015fturabilme": {
                            "Atat\u00fcrk ilkelerinin temel \u00f6zellikleri ile demokrasinin ilkeleri aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi belirler.": 5.3,
                            "Cumhuriyet D\u00f6nemi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ink\u0131laplar\u0131 Atat\u00fcrk ilkeleriyle ili\u015fkilendirir.": 5.3,
                            "Cumhuriyet D\u00f6nemi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ink\u0131laplar\u0131n Atat\u00fcrk ilkeleriyle ili\u015fkisi hakk\u0131nda olu\u015fturdu\u011fu \u00fcr\u00fcn\u00fc payla\u015f\u0131r.": 5.3
                        }
                    }
                }
            }
        }
    }
}